\item Quam nisi quisque íntegram inviolatámque \textit{ser}\textbf{vá}verit,~* absque dúbio in ætér\textit{num} \textit{per}\textbf{í}bit.
\item Fides autem cathólica hæc est:~† ut unum Deum in Tri\textit{ni}\textbf{tá}te,~* et Trinitátem in unitáte \textit{ve}\textit{ne}\textbf{ré}mur.
\item Neque confundéntes \textit{per}\textbf{só}nas,~* neque substántiam \textit{se}\textit{pa}\textbf{rán}tes.
\item Alia est enim persóna Patris, áli\textit{a} \textbf{Fí}lii,~* ália Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}ti:
\item Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una est \textit{di}\textbf{ví}nitas,~* æquális glória, coætér\textit{na} \textit{ma}\textbf{jés}tas.
\item Qualis Pater, ta\textit{lis} \textbf{Fí}lius,~* talis Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Increátus Pater, increá\textit{tus} \textbf{Fí}lius,~* increátus Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Imménsus Pater, immén\textit{sus} \textbf{Fí}lius,~* imménsus Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Ætérnus Pater, ætér\textit{nus} \textbf{Fí}lius,~* ætérnus Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres \textit{æ}\textbf{tér}ni,~* sed u\textit{nus} \textit{æ}\textbf{tér}nus.
\item Sicut non tres increáti, nec tres \textit{im}\textbf{mén}si,~* sed unus increátus, et u\textit{nus} \textit{im}\textbf{mén}sus.
\item Simíliter omnípotens Pater, omnípot\textit{ens} \textbf{Fí}lius,~* omnípotens Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres omni\textit{pot}\textbf{én}tes,~* sed u\textit{nus} \textit{om}\textbf{ní}potens.
\item Ita Deus Pater, De\textit{us} \textbf{Fí}lius,~* Deus Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Ut tamen non \textit{tres} \textbf{Di}i,~* sed u\textit{nus} \textit{est} \textbf{De}us.
\item Ita Dóminus Pater, Dómi\textit{nus} \textbf{Fí}lius,~* Dóminus Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non \textit{tres} \textbf{Dó}mini,~* sed u\textit{nus} \textit{est} \textbf{Dó}minus.
\item Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veritáte \textit{com}\textbf{pél}limur:~* ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne \textit{pro}\textit{hi}\textbf{bé}mur.
\item Pater a nullo \textit{est} \textbf{fac}tus:~* nec creá\textit{tus}, \textit{nec} \textbf{gé}nitus.
\item Fílius a Pa\textit{tre} \textbf{so}lo est:~* non factus, nec creá\textit{tus}, \textit{sed} \textbf{gé}nitus.
\item Spíritus Sanctus a Patre \textit{et} \textbf{Fí}lio:~* non factus, nec creátus, nec génitus, \textit{sed} \textit{pro}\textbf{cé}dens.
\item Unus ergo Pater, non tres Patres:~† unus Fílius, non \textit{tres} \textbf{Fí}lii:~* unus Spíritus Sanctus, non tres Spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}ti.
\item Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~† nihil majus \textit{aut} \textbf{mi}nus:~* sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et \textit{co}\textit{æ}\textbf{quá}les.
\item Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~† et únitas in Tri\textit{ni}\textbf{tá}te,~* et Trínitas in unitáte \textit{ve}\textit{ne}\textbf{rán}da sit.
\item Qui vult ergo sal\textit{vus} \textbf{es}se,~* ita de Trini\textit{tá}\textit{te} \textbf{sén}tiat.
\item Sed necessárium est ad ætérnam \textit{sa}\textbf{lú}tem,~* ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fidé\textit{li}\textit{ter} \textbf{cre}dat.
\item Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~† quia Dóminus noster Jesus Christus, De\textit{i} \textbf{Fí}lius~* De\textit{us} \textit{et} \textbf{ho}mo est.
\item Deus est ex substántia Patris ante sǽcu\textit{la} \textbf{gé}nitus:~* et homo est ex substántia matris in sǽ\textit{cu}\textit{lo} \textbf{na}tus.
\item Perféctus Deus, perféc\textit{tus} \textbf{ho}mo:~* ex ánima rationáli et humána car\textit{ne} \textit{sub}\textbf{sís}tens.
\item Æquális Patri secúndum divi\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* minor Patre secúndum hu\textit{ma}\textit{ni}\textbf{tá}tem.
\item Qui, licet Deus sit \textit{et} \textbf{ho}mo,~* non duo tamen, sed u\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}tus.
\item Unus autem non conversióne divinitátis \textit{in} \textbf{car}nem,~* sed assumptióne humanitá\textit{tis} \textit{in} \textbf{De}um.
\item Unus omníno, non confusióne \textit{sub}\textbf{stán}tiæ,~* sed unitá\textit{te} \textit{per}\textbf{só}næ.
\item Nam sicut ánima rationális et caro unus \textit{est} \textbf{ho}mo:~* ita Deus et homo u\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}tus.
\item Qui passus est pro salúte nostra: descéndit \textit{ad} \textbf{ín}feros:~* tértia die resurré\textit{xit} \textit{a} \textbf{mór}tuis.
\item Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris omni\textit{pot}\textbf{én}tis:~* inde ventúrus est judicáre vi\textit{vos} \textit{et} \textbf{mór}tuos.
\item Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum corpóri\textit{bus} \textbf{su}is;~* et redditúri sunt de factis própriis \textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Et qui bona egérunt, ibunt in vitam \textit{æ}\textbf{tér}nam:~* qui vero mala, in i\textit{gnem} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Hæc est fides cathólica,~† quam nisi quisque fidéliter firmitérque \textit{cre}\textbf{dí}derit,~* salvus es\textit{se} \textit{non} \textbf{pót}erit.
