\item Quam nisi quisque íntegram inviolatámque ser\textbf{vá}verit,~* absque dúbio in ætérnum \textit{per}\textbf{í}bit.
\item Fides autem cathólica hæc est:~† ut unum Deum in Trini\textbf{tá}te,~* et Trinitátem in unitáte ve\textit{ne}\textbf{ré}mur.
\item Neque confundéntes per\textbf{só}nas,~* neque substántiam se\textit{pa}\textbf{rán}tes.
\item Alia est enim persóna Patris, ália \textbf{Fí}lii,~* ália Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}ti:
\item Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una est di\textbf{ví}nitas,~* æquális glória, coætérna \textit{ma}\textbf{jés}tas.
\item Qualis Pater, talis \textbf{Fí}lius,~* talis Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Increátus Pater, increátus \textbf{Fí}lius,~* increátus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Imménsus Pater, imménsus \textbf{Fí}lius,~* imménsus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Ætérnus Pater, ætérnus \textbf{Fí}lius,~* ætérnus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres æ\textbf{tér}ni,~* sed unus \textit{æ}\textbf{tér}nus.
\item Sicut non tres increáti, nec tres im\textbf{mén}si,~* sed unus increátus, et unus \textit{im}\textbf{mén}sus.
\item Simíliter omnípotens Pater, omnípotens \textbf{Fí}lius,~* omnípotens Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres omnipot\textbf{én}tes,~* sed unus \textit{om}\textbf{ní}\textbf{pot}ens.
\item Ita Deus Pater, Deus \textbf{Fí}lius,~* Deus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Ut tamen non tres \textbf{Di}i,~* sed unus \textit{est} \textbf{De}us.
\item Ita Dóminus Pater, Dóminus \textbf{Fí}lius,~* Dóminus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres \textbf{Dó}mini,~* sed unus \textit{est} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.
\item Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veritáte com\textbf{pél}limur:~* ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne pro\textit{hi}\textbf{bé}mur.
\item Pater a nullo est \textbf{fac}tus:~* nec creátus, \textit{nec} \textbf{gé}\textbf{ni}tus.
\item Fílius a Patre \textbf{so}lo est:~* non factus, nec creátus, \textit{sed} \textbf{gé}\textbf{ni}tus.
\item Spíritus Sanctus a Patre et \textbf{Fí}lio:~* non factus, nec creátus, nec génitus, sed \textit{pro}\textbf{cé}dens.
\item Unus ergo Pater, non tres Patres:~† unus Fílius, non tres \textbf{Fí}lii:~* unus Spíritus Sanctus, non tres Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}ti.
\item Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~† nihil majus aut \textbf{mi}nus:~* sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et co\textit{æ}\textbf{quá}les.
\item Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~† et únitas in Trini\textbf{tá}te,~* et Trínitas in unitáte ve\textit{ne}\textbf{rán}\textbf{da} sit.
\item Qui vult ergo salvus \textbf{es}se,~* ita de Trinitá\textit{te} \textbf{sén}\textbf{ti}at.
\item Sed necessárium est ad ætérnam sa\textbf{lú}tem,~* ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fidéli\textit{ter} \textbf{cre}dat.
\item Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~† quia Dóminus noster Jesus Christus, Dei \textbf{Fí}lius~* Deus \textit{et} \textbf{ho}\textbf{mo} est.
\item Deus est ex substántia Patris ante sǽcula \textbf{gé}nitus:~* et homo est ex substántia matris in sǽcu\textit{lo} \textbf{na}tus.
\item Perféctus Deus, perféctus \textbf{ho}mo:~* ex ánima rationáli et humána carne \textit{sub}\textbf{sís}tens.
\item Æquális Patri secúndum divini\textbf{tá}tem:~* minor Patre secúndum huma\textit{ni}\textbf{tá}tem.
\item Qui, licet Deus sit et \textbf{ho}mo,~* non duo tamen, sed unus \textit{est} \textbf{Chris}tus.
\item Unus autem non conversióne divinitátis in \textbf{car}nem,~* sed assumptióne humanitátis \textit{in} \textbf{De}um.
\item Unus omníno, non confusióne sub\textbf{stán}tiæ,~* sed unitáte \textit{per}\textbf{só}næ.
\item Nam sicut ánima rationális et caro unus est \textbf{ho}mo:~* ita Deus et homo unus \textit{est} \textbf{Chris}tus.
\item Qui passus est pro salúte nostra: descéndit ad \textbf{ín}feros:~* tértia die resurréxit \textit{a} \textbf{mór}\textbf{tu}is.
\item Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris omnipot\textbf{én}tis:~* inde ventúrus est judicáre vivos \textit{et} \textbf{mór}\textbf{tu}os.
\item Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum corpóribus \textbf{su}is;~* et redditúri sunt de factis própriis ra\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Et qui bona egérunt, ibunt in vitam æ\textbf{tér}nam:~* qui vero mala, in ignem \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Hæc est fides cathólica,~† quam nisi quisque fidéliter firmitérque cre\textbf{dí}derit,~* salvus esse \textit{non} \textbf{pót}\textbf{e}rit.
