\item Quam nisi quisque íntegram inviola\textit{tám}\textit{que} \textit{ser}\textbf{vá}verit,~* absque dúbio in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{per}\textbf{í}bit.
\item Fides autem cathólica hæc est:~† ut unum Deum \textit{in} \textit{Tri}\textit{ni}\textbf{tá}te,~* et Trinitátem in unitá\textit{te} \textit{ve}\textit{ne}\textbf{ré}mur.
\item Neque confun\textit{dén}\textit{tes} \textit{per}\textbf{só}nas,~* neque substánti\textit{am} \textit{se}\textit{pa}\textbf{rán}tes.
\item Alia est enim persóna Patris, \textit{á}\textit{li}\textit{a} \textbf{Fí}lii,~* ália \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}ti:
\item Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti u\textit{na} \textit{est} \textit{di}\textbf{ví}nitas,~* æquális glória, coæ\textit{tér}\textit{na} \textit{ma}\textbf{jés}tas.
\item Qualis Pa\textit{ter}, \textit{ta}\textit{lis} \textbf{Fí}lius,~* talis \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Increátus Pater, in\textit{cre}\textit{á}\textit{tus} \textbf{Fí}lius,~* increátus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Imménsus Pater, \textit{im}\textit{mén}\textit{sus} \textbf{Fí}lius,~* imménsus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Ætérnus Pater, \textit{æ}\textit{tér}\textit{nus} \textbf{Fí}lius,~* ætérnus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen \textit{non} \textit{tres} \textit{æ}\textbf{tér}ni,~* sed \textit{u}\textit{nus} \textit{æ}\textbf{tér}nus.
\item Sicut non tres increáti, \textit{nec} \textit{tres} \textit{im}\textbf{mén}si,~* sed unus increátus, et \textit{u}\textit{nus} \textit{im}\textbf{mén}sus.
\item Simíliter omnípotens Pater, om\textit{ní}\textit{pot}\textit{ens} \textbf{Fí}lius,~* omnípotens \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres \textit{om}\textit{ni}\textit{pot}\textbf{én}tes,~* sed \textit{u}\textit{nus} \textit{om}\textbf{ní}\textbf{pot}ens.
\item Ita Deus Pa\textit{ter}, \textit{De}\textit{us} \textbf{Fí}lius,~* Deus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Ut ta\textit{men} \textit{non} \textit{tres} \textbf{Di}i,~* sed \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{De}us.
\item Ita Dóminus Pater, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Fí}lius,~* Dóminus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et ta\textit{men} \textit{non} \textit{tres} \textbf{Dó}mini,~* sed \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.
\item Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veri\textit{tá}\textit{te} \textit{com}\textbf{pél}limur:~* ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religió\textit{ne} \textit{pro}\textit{hi}\textbf{bé}mur.
\item Pater a \textit{nul}\textit{lo} \textit{est} \textbf{fac}tus:~* nec cre\textit{á}\textit{tus}, \textit{nec} \textbf{gé}\textbf{ni}tus.
\item Fílius \textit{a} \textit{Pa}\textit{tre} \textbf{so}lo est:~* non factus, nec cre\textit{á}\textit{tus}, \textit{sed} \textbf{gé}\textbf{ni}tus.
\item Spíritus Sanctus a \textit{Pa}\textit{tre} \textit{et} \textbf{Fí}lio:~* non factus, nec creátus, nec géni\textit{tus}, \textit{sed} \textit{pro}\textbf{cé}dens.
\item Unus ergo Pater, non tres Patres:~† unus Fíli\textit{us}, \textit{non} \textit{tres} \textbf{Fí}lii:~* unus Spíritus Sanctus, non tres \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}ti.
\item Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~† nihil \textit{ma}\textit{jus} \textit{aut} \textbf{mi}nus:~* sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt \textit{et} \textit{co}\textit{æ}\textbf{quá}les.
\item Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~† et únitas \textit{in} \textit{Tri}\textit{ni}\textbf{tá}te,~* et Trínitas in unitá\textit{te} \textit{ve}\textit{ne}\textbf{rán}\textbf{da} sit.
\item Qui vult er\textit{go} \textit{sal}\textit{vus} \textbf{es}se,~* ita de Tri\textit{ni}\textit{tá}\textit{te} \textbf{sén}\textbf{ti}at.
\item Sed necessárium est ad æ\textit{tér}\textit{nam} \textit{sa}\textbf{lú}tem,~* ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fi\textit{dé}\textit{li}\textit{ter} \textbf{cre}dat.
\item Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~† quia Dóminus noster Jesus Chris\textit{tus}, \textit{De}\textit{i} \textbf{Fí}lius~* \textit{De}\textit{us} \textit{et} \textbf{ho}\textbf{mo} est.
\item Deus est ex substántia Patris ante \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{la} \textbf{gé}nitus:~* et homo est ex substántia matris in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{na}tus.
\item Perféctus Deus, \textit{per}\textit{féc}\textit{tus} \textbf{ho}mo:~* ex ánima rationáli et humána \textit{car}\textit{ne} \textit{sub}\textbf{sís}tens.
\item Æquális Patri secúndum \textit{di}\textit{vi}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* minor Patre secúndum \textit{hu}\textit{ma}\textit{ni}\textbf{tá}tem.
\item Qui, licet De\textit{us} \textit{sit} \textit{et} \textbf{ho}mo,~* non duo tamen, sed \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}tus.
\item Unus autem non conversióne divini\textit{tá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{car}nem,~* sed assumptióne humani\textit{tá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{De}um.
\item Unus omníno, non confusi\textit{ó}\textit{ne} \textit{sub}\textbf{stán}tiæ,~* sed uni\textit{tá}\textit{te} \textit{per}\textbf{só}næ.
\item Nam sicut ánima rationális et caro \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{ho}mo:~* ita Deus et homo \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}tus.
\item Qui passus est pro salúte nostra: de\textit{scén}\textit{dit} \textit{ad} \textbf{ín}feros:~* tértia die resur\textit{ré}\textit{xit} \textit{a} \textbf{mór}\textbf{tu}is.
\item Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris \textit{om}\textit{ni}\textit{pot}\textbf{én}tis:~* inde ventúrus est judicáre \textit{vi}\textit{vos} \textit{et} \textbf{mór}\textbf{tu}os.
\item Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum cor\textit{pó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is;~* et redditúri sunt de factis própri\textit{is} \textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Et qui bona egérunt, ibunt in \textit{vi}\textit{tam} \textit{æ}\textbf{tér}nam:~* qui vero mala, in \textit{i}\textit{gnem} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Hæc est fides cathólica,~† quam nisi quisque fidéliter firmi\textit{tér}\textit{que} \textit{cre}\textbf{dí}derit,~* salvus \textit{es}\textit{se} \textit{non} \textbf{pót}\textbf{e}rit.
