\item Quam nisi quisque íntegram inviola\textbf{tám}que ser\textbf{vá}\textbf{ve}rit,~* absque dúbio in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{per}\textbf{í}bit.
\item Fides autem cathólica hæc est:~† ut unum Deum in \textbf{Tri}ni\textbf{tá}te,~* et Trinitátem in unitá\textit{te} \textit{ve}\textit{ne}\textbf{ré}mur.
\item Neque confun\textbf{dén}tes per\textbf{só}nas,~* neque substánti\textit{am} \textit{se}\textit{pa}\textbf{rán}tes.
\item Alia est enim persóna Patris, \textbf{á}lia \textbf{Fí}\textbf{li}i,~* ália \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}ti:
\item Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una \textbf{est} di\textbf{ví}\textbf{ni}tas,~* æquális glória, coæ\textit{tér}\textit{na} \textit{ma}\textbf{jés}tas.
\item Qualis Pater, \textbf{ta}lis \textbf{Fí}\textbf{li}us,~* talis \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Increátus Pater, incre\textbf{á}tus \textbf{Fí}\textbf{li}us,~* increátus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Imménsus Pater, im\textbf{mén}sus \textbf{Fí}\textbf{li}us,~* imménsus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Ætérnus Pater, æ\textbf{tér}nus \textbf{Fí}\textbf{li}us,~* ætérnus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non \textbf{tres} æ\textbf{tér}ni,~* sed \textit{u}\textit{nus} \textit{æ}\textbf{tér}nus.
\item Sicut non tres increáti, nec \textbf{tres} im\textbf{mén}si,~* sed unus increátus, et \textit{u}\textit{nus} \textit{im}\textbf{mén}sus.
\item Simíliter omnípotens Pater, om\textbf{ní}potens \textbf{Fí}\textbf{li}us,~* omnípotens \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres om\textbf{ni}pot\textbf{én}tes,~* sed \textit{u}\textit{nus} \textit{om}\textbf{ní}potens.
\item Ita Deus Pater, \textbf{De}us \textbf{Fí}\textbf{li}us,~* Deus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Ut tamen \textbf{non} tres \textbf{Di}i,~* sed \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{De}us.
\item Ita Dóminus Pater, \textbf{Dó}minus \textbf{Fí}\textbf{li}us,~* Dóminus \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen \textbf{non} tres \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* sed \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{Dó}minus.
\item Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veri\textbf{tá}te com\textbf{pél}\textbf{li}mur:~* ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religió\textit{ne} \textit{pro}\textit{hi}\textbf{bé}mur.
\item Pater a \textbf{nul}lo est \textbf{fac}tus:~* nec cre\textit{á}\textit{tus}, \textit{nec} \textbf{gé}nitus.
\item Fílius a \textbf{Pa}tre \textbf{so}\textbf{lo} est:~* non factus, nec cre\textit{á}\textit{tus}, \textit{sed} \textbf{gé}nitus.
\item Spíritus Sanctus a \textbf{Pa}tre et \textbf{Fí}\textbf{li}o:~* non factus, nec creátus, nec géni\textit{tus}, \textit{sed} \textit{pro}\textbf{cé}dens.
\item Unus ergo Pater, non tres Patres:~† unus Fílius, \textbf{non} tres \textbf{Fí}\textbf{li}i:~* unus Spíritus Sanctus, non tres \textit{Spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}ti.
\item Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~† nihil \textbf{ma}jus aut \textbf{mi}nus:~* sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt \textit{et} \textit{co}\textit{æ}\textbf{quá}les.
\item Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~† et únitas in \textbf{Tri}ni\textbf{tá}te,~* et Trínitas in unitá\textit{te} \textit{ve}\textit{ne}\textbf{rán}da sit.
\item Qui vult ergo \textbf{sal}vus \textbf{es}se,~* ita de Tri\textit{ni}\textit{tá}\textit{te} \textbf{sén}tiat.
\item Sed necessárium est ad æ\textbf{tér}nam sa\textbf{lú}tem,~* ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fi\textit{dé}\textit{li}\textit{ter} \textbf{cre}dat.
\item Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~† quia Dóminus noster Jesus Christus, \textbf{De}i \textbf{Fí}\textbf{li}us~* \textit{De}\textit{us} \textit{et} \textbf{ho}mo est.
\item Deus est ex substántia Patris ante \textbf{sǽ}cula \textbf{gé}\textbf{ni}tus:~* et homo est ex substántia matris in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{na}tus.
\item Perféctus Deus, per\textbf{féc}tus \textbf{ho}mo:~* ex ánima rationáli et humána \textit{car}\textit{ne} \textit{sub}\textbf{sís}tens.
\item Æquális Patri secúndum di\textbf{vi}ni\textbf{tá}tem:~* minor Patre secúndum \textit{hu}\textit{ma}\textit{ni}\textbf{tá}tem.
\item Qui, licet Deus \textbf{sit} et \textbf{ho}mo,~* non duo tamen, sed \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}tus.
\item Unus autem non conversióne divini\textbf{tá}tis in \textbf{car}nem,~* sed assumptióne humani\textit{tá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{De}um.
\item Unus omníno, non confusi\textbf{ó}ne sub\textbf{stán}\textbf{ti}æ,~* sed uni\textit{tá}\textit{te} \textit{per}\textbf{só}næ.
\item Nam sicut ánima rationális et caro \textbf{u}nus est \textbf{ho}mo:~* ita Deus et homo \textit{u}\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}tus.
\item Qui passus est pro salúte nostra: de\textbf{scén}dit ad \textbf{ín}\textbf{fe}ros:~* tértia die resur\textit{ré}\textit{xit} \textit{a} \textbf{mór}tuis.
\item Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris om\textbf{ni}pot\textbf{én}tis:~* inde ventúrus est judicáre \textit{vi}\textit{vos} \textit{et} \textbf{mór}tuos.
\item Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum cor\textbf{pó}ribus \textbf{su}is;~* et redditúri sunt de factis própri\textit{is} \textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Et qui bona egérunt, ibunt in \textbf{vi}tam æ\textbf{tér}nam:~* qui vero mala, in \textit{i}\textit{gnem} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Hæc est fides cathólica,~† quam nisi quisque fidéliter firmi\textbf{tér}que cre\textbf{dí}\textbf{de}rit,~* salvus \textit{es}\textit{se} \textit{non} \textbf{pót}erit.
