\item Quam nisi quisque íntegram inviola\textbf{tám}que ser\textbf{vá}verit,~* absque dúbio in æ\textbf{tér}num per\textbf{í}bit.
\item Fides autem cathólica hæc est:~† ut unum Deum in \textbf{Tri}ni\textbf{tá}te,~* et Trinitátem in unitáte \textbf{ve}ne\textbf{ré}mur.
\item Neque confun\textbf{dén}tes per\textbf{só}nas,~* neque substántiam \textbf{se}pa\textbf{rán}tes.
\item Alia est enim persóna Patris, \textbf{á}lia \textbf{Fí}lii,~* ália \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}ti:
\item Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una \textbf{est} di\textbf{ví}nitas,~* æquális glória, coæ\textbf{tér}na ma\textbf{jés}tas.
\item Qualis Pater, \textbf{ta}lis \textbf{Fí}lius,~* talis \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Increátus Pater, incre\textbf{á}tus \textbf{Fí}lius,~* increátus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Imménsus Pater, im\textbf{mén}sus \textbf{Fí}lius,~* imménsus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Ætérnus Pater, æ\textbf{tér}nus \textbf{Fí}lius,~* ætérnus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non \textbf{tres} æ\textbf{tér}ni,~* sed \textbf{u}nus æ\textbf{tér}nus.
\item Sicut non tres increáti, nec \textbf{tres} im\textbf{mén}si,~* sed unus increátus, et \textbf{u}nus im\textbf{mén}sus.
\item Simíliter omnípotens Pater, om\textbf{ní}potens \textbf{Fí}lius,~* omnípotens \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres om\textbf{ni}pot\textbf{én}tes,~* sed \textbf{u}nus om\textbf{ní}potens.
\item Ita Deus Pater, \textbf{De}us \textbf{Fí}lius,~* Deus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Ut tamen \textbf{non} tres \textbf{Di}i,~* sed \textbf{u}nus est \textbf{De}us.
\item Ita Dóminus Pater, \textbf{Dó}minus \textbf{Fí}lius,~* Dóminus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen \textbf{non} tres \textbf{Dó}mini,~* sed \textbf{u}nus est \textbf{Dó}minus.
\item Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veri\textbf{tá}te com\textbf{pél}limur:~* ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne \textbf{pro}hi\textbf{bé}mur.
\item Pater a \textbf{nul}lo est \textbf{fac}tus:~* nec cre\textbf{á}tus, nec \textbf{gé}nitus.
\item Fílius a \textbf{Pa}tre \textbf{so}lo est:~* non factus, nec cre\textbf{á}tus, sed \textbf{gé}nitus.
\item Spíritus Sanctus a \textbf{Pa}tre et \textbf{Fí}lio:~* non factus, nec creátus, nec génitus, \textbf{sed} pro\textbf{cé}dens.
\item Unus ergo Pater, non tres Patres:~† unus Fílius, \textbf{non} tres \textbf{Fí}lii:~* unus Spíritus Sanctus, non tres \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}ti.
\item Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~† nihil \textbf{ma}jus aut \textbf{mi}nus:~* sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et \textbf{co}æ\textbf{quá}les.
\item Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~† et únitas in \textbf{Tri}ni\textbf{tá}te,~* et Trínitas in unitáte \textbf{ve}ne\textbf{rán}da sit.
\item Qui vult ergo \textbf{sal}vus \textbf{es}se,~* ita de Trini\textbf{tá}te \textbf{sén}tiat.
\item Sed necessárium est ad æ\textbf{tér}nam sa\textbf{lú}tem,~* ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fi\textbf{dé}liter \textbf{cre}dat.
\item Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~† quia Dóminus noster Jesus Christus, \textbf{De}i \textbf{Fí}lius~* \textbf{De}us et \textbf{ho}mo est.
\item Deus est ex substántia Patris ante \textbf{sǽ}cula \textbf{gé}nitus:~* et homo est ex substántia matris in \textbf{sǽ}culo \textbf{na}tus.
\item Perféctus Deus, per\textbf{féc}tus \textbf{ho}mo:~* ex ánima rationáli et humána \textbf{car}ne sub\textbf{sís}tens.
\item Æquális Patri secúndum di\textbf{vi}ni\textbf{tá}tem:~* minor Patre secúndum hu\textbf{ma}ni\textbf{tá}tem.
\item Qui, licet Deus \textbf{sit} et \textbf{ho}mo,~* non duo tamen, sed \textbf{u}nus est \textbf{Chris}tus.
\item Unus autem non conversióne divini\textbf{tá}tis in \textbf{car}nem,~* sed assumptióne humani\textbf{tá}tis in \textbf{De}um.
\item Unus omníno, non confusi\textbf{ó}ne sub\textbf{stán}tiæ,~* sed uni\textbf{tá}te per\textbf{só}næ.
\item Nam sicut ánima rationális et caro \textbf{u}nus est \textbf{ho}mo:~* ita Deus et homo \textbf{u}nus est \textbf{Chris}tus.
\item Qui passus est pro salúte nostra: de\textbf{scén}dit ad \textbf{ín}feros:~* tértia die resur\textbf{ré}xit a \textbf{mór}tuis.
\item Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris om\textbf{ni}pot\textbf{én}tis:~* inde ventúrus est judicáre \textbf{vi}vos et \textbf{mór}tuos.
\item Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum cor\textbf{pó}ribus \textbf{su}is;~* et redditúri sunt de factis própriis \textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Et qui bona egérunt, ibunt in \textbf{vi}tam æ\textbf{tér}nam:~* qui vero mala, in \textbf{i}gnem æ\textbf{tér}num.
\item Hæc est fides cathólica,~† quam nisi quisque fidéliter firmi\textbf{tér}que cre\textbf{dí}derit,~* salvus \textbf{es}se non \textbf{pót}erit.
