\item Quam nisi quisque íntegram inviolatámque ser\textbf{vá}verit,~* absque dúbio in æ\textbf{tér}num per\textbf{í}bit.
\item Fides autem cathólica hæc est:~† ut unum Deum in Trini\textbf{tá}te,~* et Trinitátem in unitáte \textbf{ve}ne\textbf{ré}mur.
\item Neque confundéntes per\textbf{só}nas,~* neque substántiam \textbf{se}pa\textbf{rán}tes.
\item Alia est enim persóna Patris, ália \textbf{Fí}lii,~* ália \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}ti:
\item Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una est di\textbf{ví}nitas,~* æquális glória, coæ\textbf{tér}na ma\textbf{jés}tas.
\item Qualis Pater, talis \textbf{Fí}lius,~* talis \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Increátus Pater, increátus \textbf{Fí}lius,~* increátus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Imménsus Pater, imménsus \textbf{Fí}lius,~* imménsus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Ætérnus Pater, ætérnus \textbf{Fí}lius,~* ætérnus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres æ\textbf{tér}ni,~* sed \textbf{u}nus æ\textbf{tér}nus.
\item Sicut non tres increáti, nec tres im\textbf{mén}si,~* sed unus increátus, et \textbf{u}nus im\textbf{mén}sus.
\item Simíliter omnípotens Pater, omnípotens \textbf{Fí}lius,~* omnípotens \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres omnipot\textbf{én}tes,~* sed \textbf{u}nus om\textbf{ní}potens.
\item Ita Deus Pater, Deus \textbf{Fí}lius,~* Deus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Ut tamen non tres \textbf{Di}i,~* sed \textbf{u}nus est \textbf{De}us.
\item Ita Dóminus Pater, Dóminus \textbf{Fí}lius,~* Dóminus \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres \textbf{Dó}mini,~* sed \textbf{u}nus est \textbf{Dó}minus.
\item Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veritáte com\textbf{pél}limur:~* ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne \textbf{pro}hi\textbf{bé}mur.
\item Pater a nullo est \textbf{fac}tus:~* nec cre\textbf{á}tus, nec \textbf{gé}nitus.
\item Fílius a Patre \textbf{so}lo est:~* non factus, nec cre\textbf{á}tus, sed \textbf{gé}nitus.
\item Spíritus Sanctus a Patre et \textbf{Fí}lio:~* non factus, nec creátus, nec génitus, \textbf{sed} pro\textbf{cé}dens.
\item Unus ergo Pater, non tres Patres:~† unus Fílius, non tres \textbf{Fí}lii:~* unus Spíritus Sanctus, non tres \textbf{Spí}ritus \textbf{Sanc}ti.
\item Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~† nihil majus aut \textbf{mi}nus:~* sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et \textbf{co}æ\textbf{quá}les.
\item Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~† et únitas in Trini\textbf{tá}te,~* et Trínitas in unitáte \textbf{ve}ne\textbf{rán}da sit.
\item Qui vult ergo salvus \textbf{es}se,~* ita de Trini\textbf{tá}te \textbf{sén}tiat.
\item Sed necessárium est ad ætérnam sa\textbf{lú}tem,~* ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fi\textbf{dé}liter \textbf{cre}dat.
\item Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~† quia Dóminus noster Jesus Christus, Dei \textbf{Fí}lius~* \textbf{De}us et \textbf{ho}mo est.
\item Deus est ex substántia Patris ante sǽcula \textbf{gé}nitus:~* et homo est ex substántia matris in \textbf{sǽ}culo \textbf{na}tus.
\item Perféctus Deus, perféctus \textbf{ho}mo:~* ex ánima rationáli et humána \textbf{car}ne sub\textbf{sís}tens.
\item Æquális Patri secúndum divini\textbf{tá}tem:~* minor Patre secúndum hu\textbf{ma}ni\textbf{tá}tem.
\item Qui, licet Deus sit et \textbf{ho}mo,~* non duo tamen, sed \textbf{u}nus est \textbf{Chris}tus.
\item Unus autem non conversióne divinitátis in \textbf{car}nem,~* sed assumptióne humani\textbf{tá}tis in \textbf{De}um.
\item Unus omníno, non confusióne sub\textbf{stán}tiæ,~* sed uni\textbf{tá}te per\textbf{só}næ.
\item Nam sicut ánima rationális et caro unus est \textbf{ho}mo:~* ita Deus et homo \textbf{u}nus est \textbf{Chris}tus.
\item Qui passus est pro salúte nostra: descéndit ad \textbf{ín}feros:~* tértia die resur\textbf{ré}xit a \textbf{mór}tuis.
\item Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris omnipot\textbf{én}tis:~* inde ventúrus est judicáre \textbf{vi}vos et \textbf{mór}tuos.
\item Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum corpóribus \textbf{su}is;~* et redditúri sunt de factis própriis \textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Et qui bona egérunt, ibunt in vitam æ\textbf{tér}nam:~* qui vero mala, in \textbf{i}gnem æ\textbf{tér}num.
\item Hæc est fides cathólica,~† quam nisi quisque fidéliter firmitérque cre\textbf{dí}derit,~* salvus \textbf{es}se non \textbf{pót}erit.
