\noindent \hspace*{-5mm} Antiphona. Divisérunt sibi~* vestiménta me\textbf{a,} et super vestem meam misérunt sor\textbf{tem.}

{\centering{Psalmus 21}\par}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[% 
label=\null, %
leftmargin=0pt, %
itemindent=3mm, %
labelsep=0pt, %
labelwidth=0pt, %
rightmargin=0pt, %
parsep=0pt, %
topsep=0pt, %
itemsep=0pt]%
\item Deus, Deus meus, réspice in \textbf{me:} quare me dereliquí\textbf{sti?}~* longe a salúte mea verba deli\-ctórum meó\textbf{rum.}
\item Deus meus, clamábo per diem, et non exáudi\textbf{es:}~* et nocte, et non ad insipiéntiam m\textbf{ihi.}
\item Tu autem in sancto hábi\textbf{tas,}~* laus Isra\textbf{el.}
\item In te speravérunt patres no\textbf{stri:}~* speravérunt, et liberásti e\textbf{os.}
\item Ad te clamavérunt, et salvi facti \textbf{sunt:}~* in te speravérunt, et non sunt confú\textbf{si.}
\item Ego autem sum vermis, et non ho\textbf{mo:}~* oppróbrium hóminum, et abjéctio ple\textbf{bis.}
\item Omnes vidéntes me, derisérunt \textbf{me:}~* locúti sunt lábiis, et movérunt ca\textbf{put.}
\item Sperávit in Dómino, erípiat e\textbf{um:}~* salvum fáciat eum, quóniam vult e\textbf{um.}
\item Quóniam tu es, qui extraxísti me de ven\textbf{tre:}~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projé\-ctus sum ex úte\textbf{ro:}
\item De ventre matris meæ Deus meus es \textbf{tu,}~* ne discésseris a \textbf{me:}
\item Quóniam tribulátio próxima \textbf{est:}~* quóniam non est qui ádju\textbf{vet.}
\item Circumdedérunt me vítuli mul\textbf{ti:}~* tauri pingues obsedérunt \textbf{me.}
\item Aperuérunt super me os su\textbf{um,}~* sicut leo rápiens et rúgi\textbf{ens.}
\item Sicut aqua effúsus \textbf{sum:}~* et dispérsa sunt ómnia ossa me\textbf{a.}
\item Factum est cor meum tamquam cera liqué\textbf{scens}~* in médio ventris me\textbf{i.}
\item Áruit tamquam testa virtus me\textbf{a,} et lingua mea adhǽsit fáucibus me\textbf{is:}~* et in púlverem mortis deduxísti \textbf{me.}
\item Quóniam circumdedérunt me canes mul\textbf{ti:}~* concílium malignántium obsédit \textbf{me.}
\item Fodérunt manus meas et pedes me\textbf{os:}~* dinumeravérunt ómnia ossa me\textbf{a.}
\item Ipsi vero consideravérunt et inspexérunt \textbf{me:}~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misérunt sor\textbf{tem.}
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum a \textbf{me}~* ad defensiónem meam cónspi\textbf{ce.}
\item Érue a frámea, Deus, ánimam me\textbf{am:}~* et de manu canis únicam me\textbf{am:}
\item Salva me ex ore leó\textbf{nis:}~* et a córnibus unicórnium humilitátem me\textbf{am.}
\item Narrábo nomen tuum frátribus me\textbf{is:}~* in médio ecclésiæ laudábo \textbf{te.}
\item Qui timétis Dóminum, laudáte e\textbf{um:}~* univérsum semen Jacob, glorificáte e\textbf{um.}
\item Tímeat eum o\-mne semen Isra\textbf{el:}~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatiónem páupe\textbf{ris:}
\item Nec avértit fáciem suam a \textbf{me:}~* et cum clamárem ad eum, exaudívit \textbf{me.}
\item Apud te laus mea in ecclésia ma\textbf{gna:}~* vota mea reddam in conspéctu timéntium e\textbf{um.}
\item Edent páuperes, et saturabún\textbf{tur:} et laudábunt Dóminum qui requírunt e\textbf{um:}~* vivent corda eórum in sǽculum sǽcu\textbf{li.}
\item Reminiscéntur et converténtur ad Dómi\textbf{num}~* univérsi fines ter\textbf{ræ:}
\item Et adorábunt in conspéctu e\textbf{jus}~* univérsæ famíliæ génti\textbf{um.}
\item Quóniam Dómini est re\textbf{gnum:}~* et ipse dominábitur génti\textbf{um.}
\item Manducavérunt et adoravérunt o\-mnes pingues ter\textbf{ræ:}~* in conspéctu ejus cadent o\-mnes qui descéndunt in ter\textbf{ram.}
\item Et ánima mea illi vi\textbf{vet:}~* et semen meum sérviet i\textbf{psi.}
\item Annuntiábitur Dómino generátio ventú\textbf{ra:}~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fecit Dómi\textbf{nus.}
\end{itemize}
\end{multicols}
Ant. Divisérunt sibi vestiménta me\textbf{a,} et super vestem meam misérunt sor\textbf{tem.}

%\begin{multicols}{2}
%\begin{itemize}[% 
%label=\null, %
%leftmargin=0pt, %
%itemindent=3mm, %
%labelsep=0pt, %
%labelwidth=0pt, %
%rightmargin=0pt, %
%parsep=0pt, %
%topsep=0pt, %
%itemsep=0pt]%
%\item Miserére mei, De\textbf{us,}~* secúndum magnam misericórdiam tu\textbf{am.}
%\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum tuá\textbf{rum,}~* dele iniquitátem me\textbf{am.}
%\item Ámplius lava me ab iniquitáte m\textbf{ea:}~* et a peccáto meo munda \textbf{me.}
%\item Quóniam iniquitátem meam ego cognó\textbf{sco:}~* et peccátum meum contra me est sem\textbf{per.}
%\item Tibi soli peccávi, et malum coram te fe\textbf{ci:}~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judicá\textbf{ris.}
%\item Ecce enim, in iniquitátibus concéptus \textbf{sum:}~* et in peccátis concépit me mater me\textbf{a.}
%\item Ecce enim, veritátem dilexí\textbf{sti:}~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti mi\textbf{hi.}
%\item Aspérges me hyssópo, et mundá\textbf{bor:}~* lavábis me, et super nivem dealbá\textbf{bor.}
%\item Audítui meo dabis gáudium et lætíti\textbf{am:}~* et exsultábunt ossa humiliá\textbf{ta.}
%\item Avérte fáciem tuam a peccátis me\textbf{is:}~* et omnes iniquitátes meas de\textbf{le.}
%\item Cor mundum crea in me, De\textbf{us: }* et spíritum rectum ínnova in viscéribus meis.
%\item Ne proícias me a fácie tu\textbf{a:}~* et spíritum sanctum tuum ne áuferas a \textbf{me.}
%\item Redde mihi lætítiam salutáris tu\textbf{i:}~* et spíritu principáli confírma \textbf{me.}
%\item Docébo iníquos vias tu\textbf{as:}~* et ímpii ad te convertén\textbf{tur.}
%\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis me\textbf{æ:}~* et exsultábit lingua mea justítiam tu\textbf{am.}
%\item Dómine, lábia mea apéri\textbf{es:}~* et os meum annuntiábit laudem tu\textbf{am.}
%\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem útiq\textbf{ue:}~* holocáustis non delectábe\textbf{ris}.
%\item Sacrifícium Deo spíritus contribulá\textbf{tus:}~* cor contrítum, et humiliátum, Deus, non despíci\textbf{es.}
%\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua Si\textbf{on:}~* ut ædificéntur muri Jerúsa\textbf{lem.}
%\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holocáu\textbf{sta:}~* tunc impónent super altáre tuum vítu\textbf{los.}
%\end{itemize}
%\end{multicols}