\item Dilatátum est os meum super inimícos \textbf{me}os:~* quia lætáta sum in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est Dóminus:~† neque enim est álius \textbf{ex}tra te,~* et non est fortis sicut \textbf{De}us \textbf{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre loqui sub\textbf{lí}mia,~* \textbf{glo}ri\textbf{án}tes:
\item Recédant vétera de ore vestro:~† quia Deus scientiárum, Dómi\textbf{nus} est,~* et ipsi præparántur cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}nes.
\item Arcus fórtium supe\textbf{rá}tus est,~* et infírmi ac\textbf{cínc}ti sunt \textbf{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus se loca\textbf{vé}runt:~* et famélici \textbf{sa}tu\textbf{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis péperit \textbf{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fílios, \textbf{in}fir\textbf{má}ta est.
\item Dóminus mortíficat et vi\textbf{ví}ficat,~* dedúcit ad ínferos \textbf{et} re\textbf{dú}cit.
\item Dóminus páuperem facit et \textbf{di}tat,~* humíli\textbf{at} et \textbf{súb}levat.
\item Súscitat de púlvere e\textbf{gé}num,~* et de stércore \textbf{é}levat \textbf{páu}perem:
\item Ut sédeat cum prin\textbf{cí}pibus,~* et sólium \textbf{gló}riæ \textbf{té}neat.
\item Dómini enim sunt cárdines \textbf{ter}ræ,~* et pósuit super \textbf{e}os \textbf{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum servábit,~† et ímpii in ténebris conti\textbf{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua robo\textbf{rá}bi\textbf{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adversárii \textbf{e}jus:~* et super ipsos in \textbf{cæ}lis to\textbf{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines terræ,~† et dabit impérium regi \textbf{su}o,~* et sublimábit cornu \textbf{Chris}ti \textbf{su}i.
