\item Dilatátum est os meum super in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os:~* quia lætáta sum in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est Dóminus:~† neque enim est \textit{á}\textit{li}\textit{us} \textbf{ex}tra te,~* et non est fortis sicut De\textit{us} \textbf{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre \textit{lo}\textit{qui} \textit{sub}\textbf{lí}mia,~* glo\textit{ri}\textbf{án}tes:
\item Recédant vétera de ore vestro:~† quia Deus scientiá\textit{rum}, \textit{Dó}\textit{mi}\textbf{nus} est,~* et ipsi præparántur cogita\textit{ti}\textbf{ó}nes.
\item Arcus fórti\textit{um} \textit{su}\textit{pe}\textbf{rá}tus est,~* et infírmi accíncti \textit{sunt} \textbf{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus \textit{se} \textit{lo}\textit{ca}\textbf{vé}runt:~* et famélici sa\textit{tu}\textbf{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis \textit{pé}\textit{pe}\textit{rit} \textbf{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fílios, in\textit{fir}\textbf{má}ta est.
\item Dóminus mortífi\textit{cat} \textit{et} \textit{vi}\textbf{ví}ficat,~* dedúcit ad ínferos et \textit{re}\textbf{dú}cit.
\item Dóminus páuperem \textit{fa}\textit{cit} \textit{et} \textbf{di}tat,~* humíliat \textit{et} \textbf{súb}levat.
\item Súscitat de púl\textit{ve}\textit{re} \textit{e}\textbf{gé}num,~* et de stércore éle\textit{vat} \textbf{páu}perem:
\item Ut séde\textit{at} \textit{cum} \textit{prin}\textbf{cí}pibus,~* et sólium glóri\textit{æ} \textbf{té}neat.
\item Dómini enim sunt \textit{cár}\textit{di}\textit{nes} \textbf{ter}ræ,~* et pósuit super e\textit{os} \textbf{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum servábit,~† et ímpii in téne\textit{bris} \textit{con}\textit{ti}\textbf{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua roborá\textit{bi}\textbf{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adver\textit{sá}\textit{ri}\textit{i} \textbf{e}jus:~* et super ipsos in cælis \textit{to}\textbf{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines terræ,~† et dabit impéri\textit{um} \textit{re}\textit{gi} \textbf{su}o,~* et sublimábit cornu Chris\textit{ti} \textbf{su}i.
