\item Et non intres in judícium cum \textit{servo} \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspé\-ctu tu\textit{o} \textit{omnis} \textbf{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus á\textit{nimam} \textbf{me}am:~* humiliávit in ter\textit{ra} \textit{vitam} \textbf{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spí\textit{ritus} \textbf{me}us,~* in me turbá\hspace{0.03em}\textit{tum} \textit{est} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opé\hspace{0.02em}\textit{ribus} \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuá\hspace{0.02em}\textit{rum} \textit{medi}\textbf{tá}bar.
\item Expándi manus \textit{meas} \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra si\textit{ne} \textit{aqua} \textbf{ti}bi.
\item Velóciter exáu\textit{di} \textit{me,} \textbf{Dó}mine:~* defécit \textit{spíritus} \textbf{me}us.
\item Non avértas fáciem \textit{tuam} \textbf{a} me:~* et símilis ero descendén\textit{tibus} \textit{in} \textbf{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane misericór\textit{diam} \textbf{tu}am:~* quia \textit{in} \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Notam fac mihi viam, \textit{in} \textit{qua} \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi \textit{ánimam} \textbf{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \textit{te} \textit{con}\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia De\textit{us} \textit{meus} \textbf{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in \textit{terram} \textbf{re}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æ\hspace{0.02em}\textit{quitáte} \textbf{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne á\textit{nimam} \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes in\textit{imícos} \textbf{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant á\textit{nimam} \textbf{me}am,~* quóniam e\textit{go} \textit{servus} \textbf{tu}\textbf{us} sum.
