\item Deus meus, clamábo per diem, et non ex\textbf{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipién\textit{tiam} \textbf{mi}hi.
\item Tu autem in sancto \textbf{há}bitas:~* \textit{laus} \textbf{Is}rael.
\item In te speravérunt patres \textbf{no}stri:~* speravérunt, et libe\textit{rásti} \textbf{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et salvi \textbf{fa}cti sunt:~* in te speravérunt, et non \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, et non \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjé\hspace{0.02em}\textit{ctio} \textbf{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me deri\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mo\textit{vérunt} \textbf{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, erípiat \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quóni-\hspace{0.03em}\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti me de \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.
\item De ventre matris meæ Deus meus \textbf{es} tu,~* ne discés\hspace{0.03em}\textit{seris} \textbf{a} me:
\item Quóniam tribulátio próxi\textbf{ma} est:~* quóniam non \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me vítuli \textbf{mul}ti:~* tauri pingues \textit{obse}\textbf{dé}runt me.
\item Aperuérunt super me os \textbf{su}um:~* sicut leo rápi\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.
\item Sicut aqua ef\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia \textit{ossa} \textbf{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam cera li\textbf{qué}scens:~* in médio \textit{ventris} \textbf{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit fáucibus \textbf{me}is:~* et in púlverem mortis \textit{dedu}\textbf{xí}sti me.
\item Quóniam circumdedérunt me canes \textbf{mul}ti:~* concílium malignánti\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et pedes \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómnia \textit{ossa} \textbf{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et inspe\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textit{sérunt} \textbf{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum \textbf{a} me:~* ad defensiónem \textit{meam} \textbf{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, ánimam \textbf{me}am:~* et de manu canis ú\textit{nicam} \textbf{me}am.
\item Salva me ex ore le\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humili\textit{tátem} \textbf{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frátribus \textbf{me}is:~* in médio Ecclési\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, laudáte \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorifi\textit{cáte} \textbf{e}um.
\item Tímeat eum omne semen \textbf{Is}rael:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textit{ónem} \textbf{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem suam \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad eum, \textit{exau}\textbf{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ecclésia \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timén\textit{tium} \textbf{e}um.
\item Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui requírunt \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et converténtur ad \textbf{Dó}minum~* univérsi \textit{fines} \textbf{ter}ræ:
\item Et adorábunt in conspéctu \textbf{e}jus~* univérsæ famí\textit{liæ} \textbf{Gén}tium.
\item Quóniam Dómini est \textbf{re}gnum:~* et ipse dominá\textit{bitur} \textbf{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes pingues \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\hspace{0.02em}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Et ánima mea illi \textbf{vi}vet:~* et semen meum sér\textit{viet} \textbf{i}psi.
\item Annuntiábitur Dómino generátio ven\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textit{fecit} \textbf{Dó}minus.
