\item Dóminus protéctor \textit{vitæ} \textbf{me}æ,~* a \textit{quo} \textit{trepi}\textbf{dá}bo?
\item Dum apprópiant super \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes,~* ut e\textit{dant} \textit{carnes} \textbf{me}as:
\item Qui tríbulant me ini\textit{míci} \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt \textit{et} \textit{ceci}\textbf{dé}runt.
\item Si consístant advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{ca}stra,~* non ti\textit{mébit} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Si exsúrgat advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~* in hoc \textit{ego} \textit{spe}\textbf{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\textit{bus} \textit{vitæ} \textbf{me}æ:
\item Ut vídeam volu\textit{ptátem} \textbf{Dó}mini,~* et vísi\textit{tem} \textit{templum} \textbf{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in taberná\textit{culo} \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textit{náculi} \textbf{su}i.
\item In petra \textit{exal}\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super in\textit{imícos} \textbf{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textit{rati}\textbf{ó}nis:~* cantábo et psal\textit{mum} \textit{dicam} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textit{mávi} \textbf{ad} te:~* miserére me\textit{i,} \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}\textbf{di} me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\textit{cies} \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dó\textit{mine,} \textit{re}\textbf{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem \textit{tuam} \textbf{a} me,~* ne declínes in ira \textit{a} \textit{servo} \textbf{tu}o.
\item Adjútor \textit{meus} \textbf{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\hspace{0.03em}\textit{lutáris} \textbf{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea de\textit{reli}\textbf{qué}runt me:~* Dóminus \textit{autem} \textit{as}\textbf{súm}\textbf{psit} me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in \textit{via} \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter in\textit{imícos} \textbf{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribu\textit{lánti}\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\textit{íquitas} \textbf{si}bi.
\item Credo vidére \textit{bona} \textbf{Dó}mini~* in \textit{terra} \textit{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.
\item Exspécta Dóminum, virí\hspace{0.01em}\textit{liter} \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et \textit{sústine} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.
