\item Et exaudívit \textit{preces} \textbf{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et \textit{de} \textit{luto} \textbf{fæ}cis.
\item Et státuit super petram \textit{pedes} \textbf{me}os:~* et diré\textit{xit} \textit{gressus} \textbf{me}os.
\item Et immísit in os meum cán\textit{ticum} \textbf{no}vum~* car\textit{men} \textit{Deo} \textbf{no}stro.
\item Vidébunt multi, \textit{et} \textit{ti}\textbf{mé}bunt:~* et spe\textit{rábunt} \textit{in} \textbf{Dó}mino.
\item Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et in\textit{sánias} \textbf{fal}sas.
\item Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\textit{lia} \textbf{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sí\textit{milis} \textit{sit} \textbf{ti}bi.
\item Annuntiávi \textit{et} \textit{lo}\textbf{cú}tus sum:~* multiplicáti \textit{sunt} \textit{super} \textbf{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatiónem \textit{nolu}\textbf{í}sti:~* aures autem per\textit{fecísti} \textbf{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non \textit{potu}\textbf{lá}sti:~* tunc di\textit{xi:} \textit{Ecce} \textbf{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\hspace{0.01em}\textit{tátem} \textbf{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\textit{o} \textit{cordis} \textbf{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\textit{sia} \textbf{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dó\textit{mine,} \textit{tu} \textbf{sci}sti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in \textit{corde} \textbf{me}o:~* veritátem tuam et salutá\textit{re} \textit{tuum} \textbf{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textit{tátem} \textbf{tu}am~* a con\textit{cílio} \textbf{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textit{tuas} \textbf{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua sem\textit{per} \textit{susce}\textbf{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\textit{i} \textit{ut} \textit{vi}\textbf{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos cá\hspace{0.02em}\textit{pitis} \textbf{me}i:~* et cor me\textit{um} \textit{dere}\textbf{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut \textit{éru}\textbf{as} me:~* Dómine, ad adju\textit{vándum} \textit{me} \textbf{ré}spice.
\item Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\textit{nimam} \textbf{me}am,~* ut \textit{áuferant} \textbf{e}am.
\item Convertántur retrórsum et re\textit{vere}\textbf{án}tur:~* qui vo\textit{lunt} \textit{mihi} \textbf{ma}la.
\item Ferant conféstim confusi\textit{ónem} \textbf{su}am:~* qui dicunt mi\textit{hi:} \textit{Euge,} \textbf{eu}ge.
\item Exsúltent et læténtur super te o\textit{mnes} \textit{quæ}\textbf{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt sa\textit{lutáre} \textbf{tu}um.
\item Ego autem mendícus \textit{sum,} \textit{et} \textbf{pau}per:~* Dóminus sollí\textit{citus} \textit{est} \textbf{me}i.
\item Adjútor meus et protéctor \textit{meus} \textbf{tu} es:~* Deus me\textit{us,} \textit{ne} \textit{tar}\textbf{dá}veris.
