\item Et secúndum multitúdinem miseratió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum,~* dele iniquitátem \textbf{me}am.
\item Amplius lava me ab iniqui\textit{táte} \textbf{me}a:~* et a peccáto meo \textbf{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam e\textit{go} \textit{co}\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum contra me est \textbf{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum co\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judi\textbf{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitáti\textit{bus} \textit{con}\textbf{cé}ptus sum:~* et in peccátis concépit me mater \textbf{me}a.
\item Ecce enim veritátem \textit{dile}\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti \textbf{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, \textit{et} \textit{mun}\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem deal\textbf{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium \textit{et} \textit{læ}\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa humili\textbf{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a pec\textit{cátis} \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes meas \textbf{de}le.
\item Cor mundum crea \textit{in} \textit{me,} \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscéribus \textbf{me}is.
\item Ne projícias me a fá\hspace{0.01em}\textit{cie} \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áuferas \textbf{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salu\textit{táris} \textbf{tu}i:~* et spíritu principáli con\textbf{fír}ma me.
\item Docébo iníquos \textit{vias} \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te conver\textbf{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\hspace{0.02em}\textit{lútis} \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justítiam \textbf{tu}am.
\item Dómine, lábia me\textit{a} \textit{a}\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit laudem \textbf{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\hspace{0.02em}\textit{díssem} \textbf{ú}tique:~* holocáustis non dele\textbf{ctá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus con\textit{tribu}\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non de\textbf{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textit{tua} \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur muri Je\textbf{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textit{holo}\textbf{cáu}sta:~* tunc impónent super altáre tuum \textbf{ví}tulos.
