\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textbf{á}rum,~* dele iniqui\textit{tátem} \textbf{me}am.
\item Amplius lava me ab iniquitáte \textbf{me}a:~* et a peccáto \textit{meo} \textbf{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam ego co\textbf{gnó}sco:~* et peccátum meum contra \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum coram te \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textit{judi}\textbf{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitátibus con\textbf{cé}ptus sum:~* et in peccátis concépit me \textit{mater} \textbf{me}a.
\item Ecce enim veritátem dile\textbf{xí}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\textit{tásti} \textbf{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, et mun\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \textit{deal}\textbf{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium et læ\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa hu\textit{mili}\textbf{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a peccátis \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes \textit{meas} \textbf{de}le.
\item Cor mundum crea in me, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscé\textit{ribus} \textbf{me}is.
\item Ne projícias me a fácie \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áu\textit{feras} \textbf{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salutáris \textbf{tu}i:~* et spíritu principá\kern 0.04 em\textit{li} \textit{con}\textbf{fír}ma me.
\item Docébo iníquos vias \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te \textit{conver}\textbf{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justí\textit{tiam} \textbf{tu}am.
\item Dómine, lábia mea a\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit \textit{laudem} \textbf{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textbf{ú}tique:~* holocáustis non \textit{dele}\textbf{ctá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus contribu\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \textit{non} \textit{de}\textbf{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur mu\kern 0.03 em\textit{ri} \textit{Je}\textbf{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textbf{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre \textit{tuum} \textbf{ví}tulos.
