\item Ad annuntiándum mane misericór\textit{diam} \textbf{tu}am:~* et veritátem \textit{tuam} \textit{per} \textbf{no}ctem.
\item In decachór\textit{do,} \textit{psal}\textbf{té}rio:~* cum cán\textit{tico,} \textit{in} \textbf{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in fa\textit{ctúra} \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuá\textit{rum} \textit{exsul}\textbf{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera \textit{tua,} \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogita\textit{tiónes} \textbf{tu}æ.
\item Vir insípiens \textit{non} \textit{co}\textbf{gnó}scet:~* et stultus non \textit{intélli}\textbf{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres \textit{sicut} \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur \textit{iniqui}\textbf{tá}tem.
\item Ut intéreant in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in \textit{ætérnum,} \textbf{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur \textit{iniqui}\textbf{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis \textit{cornu} \textbf{me}um:~* et senéctus mea in miseri\textit{córdia} \textbf{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus ini\textit{mícos} \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\textit{et} \textit{auris} \textbf{me}a.
\item Justus, ut pal\textit{ma} \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani \textit{multipli}\textbf{cá}bitur.
\item Plantáti in \textit{domo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei \textit{nostri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in se\textit{nécta} \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes e\textit{runt,} \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dóminus, \textit{Deus} \textbf{no}ster:~* et non est iní\textit{quitas} \textit{in} \textbf{e}o.
