\item Fortitúdo mea, et laus \textit{mea} \textbf{Dó}minus,~* et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorifi\textit{cábo} \textbf{e}um:~* Deus patris mei, et ex\kern 0.02 em\textit{altábo} \textbf{e}um.
\item Dóminus quasi vir pugnátor,~† Omnípotens \textit{nomen} \textbf{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\textit{jécit} \textit{in} \textbf{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \textit{Mari} \textbf{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profún\textit{dum} \textit{quasi} \textbf{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~† déxtera tua, Dómine, percússit \textit{ini}\hspace{-0.01em}\textbf{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\textit{sários} \textbf{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \textit{sic\-ut} \textbf{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congre\textit{gátæ} \textit{sunt} \textbf{a}quæ:
\item Stetit \textit{unda} \textbf{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in \textit{médio} \textbf{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et \textit{compre}\textbf{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur \textit{ánima} \textbf{me}a:
\item Evaginábo glá\hspace{0.03em}\textit{dium} \textbf{me}um,~* interf\kern -0.01 em íciet e\textit{os} \textit{manus} \textbf{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit \textit{eos} \textbf{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in a\kern 0.04 em\textit{quis} \textit{vehe}\textbf{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in fór\textit{tibus,} \textbf{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáci\textit{ens} \textit{mira}\textbf{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit \textit{eos} \textbf{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo \textit{quem} \textit{rede}\textbf{mí}sti:
\item Et portásti eum in fortitú\textit{dine} \textbf{tu}a,~* ad habitácu\kern 0.03 em\textit{lum} \textit{sanctum} \textbf{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, \textit{et} \textit{i}\textbf{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habita\kern 0.02 em\textit{tóres} \textit{Phi}\textbf{lí}sthiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~† robústos Moab obtí\textit{nuit} \textbf{tre}mor:~* obriguérunt omnes habi\textit{tatóres} \textbf{Chá}naan.
\item Irruat super eos formí\textit{do}\hspace{0.02em} \textit{et} \textbf{pa}vor,~* in magnitúdine \textit{bráchii} \textbf{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi lapis,~† donec pertránseat pópulus \textit{tuus,} \textbf{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, \textit{quem} \textit{posse}\textbf{dí}sti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\textit{tátis} \textbf{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod ope\textit{rátus} \textit{es,} \textbf{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \textit{manus} \textbf{tu}æ.~* Dóminus regnábit in æ\textit{térnum} \textit{et} \textbf{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{ma}re:~* et redúxit super eos Dómi\textit{nus} \textit{aquas} \textbf{ma}ris:
\item Fílii autem Israel ambulavé\textit{runt} \textit{per} \textbf{sic}cum~* in \textit{médio} \textbf{e}jus.
