\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[% 
label=\null, %
leftmargin=0pt, %
itemindent=3mm, %
labelsep=0pt, %
labelwidth=0pt, %
rightmargin=0pt, %
parsep=0pt, %
topsep=0pt, %
itemsep=0pt]%


\item Miserére mei, De\textbf{us,} * secúndum magnam misericórdiam tu\textbf{am.}
\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum tuá\textbf{rum,} * dele iniquitátem me\textbf{am.}
\item Ámplius lava me ab iniquitáte m\textbf{ea:} * et a peccáto meo munda \textbf{me.}
\item Quóniam iniquitátem meam ego cognó\textbf{sco:} * et peccátum meum contra me est sem\textbf{per.}
\item Tibi soli peccávi, et malum coram te fe\textbf{ci:} * ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judicá\textbf{ris.}
\item Ecce enim, in iniquitátibus concéptus \textbf{sum:} * et in peccátis concépit me mater me\textbf{a.}
\item Ecce enim, veritátem dilexí\textbf{sti:} * incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti mi\textbf{hi.}
\item Aspérges me hyssópo, et mundá\textbf{bor:} * lavábis me, et super nivem dealbá\textbf{bor.}
\item Audítui meo dabis gáudium et lætíti\textbf{am:} * et exsultábunt ossa humiliá\textbf{ta.}
\item Avérte fáciem tuam a peccátis me\textbf{is:} * et omnes iniquitátes meas de\textbf{le.}
\item Cor mundum crea in me, De\textbf{us: }* et spíritum rectum ínnova in viscéribus me\textbf{is.
}\item Ne proícias me a fácie tu\textbf{a:} * et spíritum sanctum tuum ne áuferas a \textbf{me.}
\item Redde mihi lætítiam salutáris tu\textbf{i:} * et spíritu principáli confírma \textbf{me.}
\item Docébo iníquos vias tu\textbf{as:} * et ímpii ad te convertén\textbf{tur.}
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis me\textbf{æ:} * et exsultábit lingua mea justítiam tu\textbf{am.}
\item Dómine, lábia mea apéri\textbf{es:} * et os meum annuntiábit laudem tu\textbf{am.}
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem úti\textbf{que:} * holocáustis non delectábe\textbf{ris}.
\item Sacrifícium Deo spíritus contribulá\textbf{tus:} * cor contrítum, et humiliátum, Deus, non despíci\textbf{es.}
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua Si\textbf{on:} * ut ædificéntur muri Jerúsa\textbf{lem.}
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holocáu\textbf{sta:} * tunc impónent super altáre tuum vítu\textbf{los.}

\end{itemize}
\end{multicols}