\documentclass[11pt,twoside]{book}

\usepackage[paperheight=9in,paperwidth=6in]{geometry}
%\pagenumbering{gobble}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{needspace}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\def\GreStar{*}
\def\GreDagger{†}

\setmainfont{EB Garamond}[UprightFont=EB Garamond Regular,
ItalicFont= EB Garamond Italic,
BoldFont= EB Garamond Bold,
Ligatures=Rare,
StylisticSet=6,
Numbers=Proportional,
Numbers=OldStyle]

\newcommand{\rubrique}[1]{{\fontsize{9}{11}\selectfont\textit{#1}}}
\newcommand{\normaltext}[1]{{\normalfont\fontsize{9}{11}\selectfont{#1}}}

\newenvironment{psalmtext}{\smallskip\noindent}

\newcommand{\smalltitle}[1]{
\needspace{5\baselineskip}
\vspace{\baselineskip}
 {\centering #1\par}
}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}


\fancyhead[RO]{\small\rightmark\hspace{1cm}\thepage}
\fancyhead[LE]{\small\thepage\hspace{1cm}\leftmark}

\begin{document}

\greannotation{Tonus solemnior}
\greannotation{℣.}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{32}{32}\selectfont}
\gregorioscore{Deus_in_adjutorium_tonus_solemnior}
\rubrique
\vspace{2mm}
\rubrique{vel}
\greannotation{Tonus festivus}
\greannotation{℣.}
\gregorioscore{Deus_In_Adjutorium_Festivus}

\greannotation{1. Ant.}
\greannotation{8. G}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Angelus_autem_domini}
\begin{center}{Psalmus 109}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{109_8G}
\begin{psalmtext}2. Donec pónam inimícos \textbf{tú}os, * scabéllum pé\textit{dum tu}\textbf{ó}rum.\\
3. Vírgam virtútis túæ emíttet Dóminus ex \textbf{Sí}on: * domináre in médio inimi\textit{córum tu}\textbf{ó}rum.\\
4. Tecum princípium in díe virtútis túæ in splendóribus san\textbf{ctó}rum: * ex útero ante lucíferum \textit{génu}\textbf{i} te.\\
5. Jurávit Dóminus, et non pænitébit \textbf{é}um: * Tu es sacérdos in ætérnum secúndum órdi\textit{nem Mel}\textbf{chí}sedech.\\
6. Dóminus a déxtris \textbf{tú}is, * confrégit in díe íræ \textit{súæ} \textbf{ré}ges.\\
7. Judicábit in natiónibus, implébit ru\textbf{í}nas: * conquassábit cápita in tér\textit{ra mul}\textbf{tó}rum.\\
8. De torrénte in vía \textbf{bí}bet: * proptérea exal\textit{tábit }\textbf{cá}put.\\
9. Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio, * et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.\\
10. Sícut érat in princípio et núnc, et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcu\textit{lórum.} \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\greannotation{2. Ant.}
\greannotation{7. c.}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Et_ecce_terraemotus}
\begin{center}{Psalmus 110}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{110_7c}
\begin{psalmtext}2. Mágna \textbf{ó}pera \textbf{Dó}mini: * exquisíta in ómnes volun\textbf{tá}tes \textbf{é}jus.\\
3. Conféssio et magnificéntia \textbf{ó}pus \textbf{é}jus: * et justítia éjus mánet in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.\\
4. Memóriam fécit mirabílium suórum, † miséricors et mise\textbf{rá}tor \textbf{Dó}minus: * éscam dédit ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} se.\\
5. Mémor érit in sǽculum testa\textbf{mén}ti \textbf{sú}i: * virtútem óperum suórum annuntiábit \textbf{pó}pulo \textbf{sú}o:\\
6. Ut det íllis hæredi\textbf{tá}tem \textbf{gén}tium: * ópera mánuum éjus véritas, \textbf{et} ju\textbf{dí}cium.\\
7. Fidélia ómnia mandáta éjus: † confirmáta in sǽculum sǽculi: * fácta in veritáte et æquitáte.\\
8. Redemptiónem misit \textbf{pó}pulo \textbf{sú}o: * mandávit in ætérnum testa\textbf{mén}tum \textbf{sú}um.\\
9. \textit{fit reverentia} Sánctum, et terríbile \textbf{nó}men \textbf{é}jus: * inítium sapiéntiæ \textbf{tí}mor \textbf{Dó}mini.\\
10. Intelléctus bónus ómnibus faci\textbf{én}tibus \textbf{é}um: * laudátio éjus mánet in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.\\
11. Glória \textbf{Pá}tri, et \textbf{Fí}lio, * et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sán}cto.\\
12. Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc,} et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcul\textbf{ó}rum. \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\greannotation{3. Ant.}
\greannotation{8. c}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Erat_autem_aspectus}
\begin{center}{Psalmus 111}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{111_8c}
\begin{psalmtext}2. Pótens in térra érit sémen \textbf{é}jus: * generátio rectórum be\textit{nedi}\textbf{cé}tur.\\
3. Glória, et divítiæ in dómo \textbf{é}jus: * et justítia éjus mánet in sǽ\textit{culum} \textbf{sǽ}culi.\\
4. Exórtum est in ténebris lúmen \textbf{ré}ctis: * miséricors, et miserá\textit{tor, et} \textbf{jú}stus.\\
5. Jucúndus hómo qui miserétur et cómmodat, † dispónet sermónes súos in ju\textbf{dí}cio: * quia in ætérnum non \textit{commo}\textbf{vé}bitur.\\
6. In memória ætérna érit \textbf{jú}stus: * ab auditióne mála \textit{non ti}\textbf{mé}bit.\\
7. Parátum cor éjus speráre in Dómino, † confirmátum est cor \textbf{é}jus: * non commovébitur donec despíciat ini\textit{mícos} \textbf{sú}os.\\
7. Dispérsit, dédit paupéribus: † justítia éjus mánet in sǽculum \textbf{sǽ}culi, * córnu éjus exaltábi\textit{tur in} \textbf{gló}ria.\\
9. Peccátor vidébit, et irascétur, † déntibus súis frémet et ta\textbf{bé}scet: * desidérium peccató\textit{rum pe}\textbf{rí}bit.\\
10. Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio, * et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.\\
11. Sícut érat in princípio et núnc, et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcu\textit{lórum.} \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\gresetbarspacing{old}
\greannotation{4. Ant.}
\greannotation{7. a}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Prae_timore_autem}
\begin{center}{Psalmus 112}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{112_7c}
\begin{psalmtext}2. \textit{fit reverentia} Sit nómen Dómini  \textbf{be}ne\textbf{dí}ctum, * ex hoc nunc, et  \textbf{ús}que in  \textbf{sǽ}culum.\\
3. A sólis órtu usque  \textbf{ad} oc\textbf{cá}sum, * laudábile  \textbf{nó}men  \textbf{Dó}mini.\\
4. Excélsus super ómnes  \textbf{gén}tes  \textbf{Dó}minus, * et super c\'ælos  \textbf{gló}ria  \textbf{é}jus.\\
5. Quis sicut Dóminus, Déus nóster, qui in  \textbf{ál}tis  \textbf{há}bitat, * et humília réspicit in c\'ælo  \textbf{et} in  \textbf{tér}ra?\\
6. Súscitans a \textbf{tér}ra  \textbf{ín}opem, * et de stércore  \textbf{é}rigens  \textbf{páu}perem:\\
7. Ut cóllocet éum \textbf{cum} prin\textbf{cí}pibus, * cum princípibus  \textbf{pó}puli  \textbf{sú}i.\\
8. Qui habitáre fácit stéri\textbf{lem} in  \textbf{dó}mo, * mátrem fili\textbf{ó}rum læ\textbf{tán}tem.\\
9. Glória \textbf{Pá}tri, et \textbf{Fí}lio, * et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sán}cto.\\
10. Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc,} et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcul\textbf{ó}rum. \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\gresetbarspacing{new}
\greannotation{5. Ant.}
\greannotation{8. G}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Respondens_autem_angelus}
\begin{center}{Psalmus 113}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{113_8G}
\begin{psalmtext}2. Fácta est Judǽa sanctificátio \textbf{é}jus, * Israel po\textit{téstas} \textbf{é}jus.\\
3. Máre vídit, et \textbf{fú}git: * Jordánis convérsus \textit{est re}\textbf{trór}sum.\\
4. Móntes exsultavérunt ut a\textbf{rí}etes, * et cólles sicut \textit{ágni} \textbf{ó}vium.\\
5. Quid est tíbi, máre, quod fu\textbf{gí}sti? * et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es re}\textbf{trór}sum?\\
6. Móntes, exsultástis sicut a\textbf{rí}etes, * et cólles, sicut \textit{ágni} \textbf{ó}vium.\\
7. A fácie Dómini móta est \textbf{tér}ra, * a fácie \textit{Déi} \textbf{Já}cob.\\
8. Qui convértit pétram in stágna a\textbf{quá}rum: * et rúpem in fón\textit{tes a}\textbf{quá}rum.\\
9. \textit{fit reverentia} Non nóbis, Dómine, non \textbf{nó}bis, * sed nómini tú\textit{o da} \textbf{gló}riam.\\
10. Super misericórdia túa, et veritáte \textbf{tú}a: * nequándo dícant géntes: Ubi est Dé\textit{us e}\textbf{ó}rum?\\
11. Déus autem nóster in \textbf{cǽ}lo: * ómnia quæcúmque vó\textit{luit,} \textbf{fé}cit.\\
12. Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum, et áurum, * ópera má\textit{nuum} \textbf{hó}minum.\\
13. Os hábent, et non lo\textbf{quén}tur: * óculos hábent, et \textit{non vi}\textbf{dé}bunt.\\
14. Aures hábent, et non \textbf{áu}dient: * náres hábent, et non \textit{odo}\textbf{rá}bunt.\\
15. Mánus hábent, et non pal\textbf{pá}bunt: † pedes hábent, et non ambulábunt: * non clamábunt in gút\textit{ture} \textbf{sú}o.\\
16. Símiles íllis fíant qui fáciunt \textbf{é}a: * et ómnes qui confídunt in éis.\\
17. Dómus Israel sperávit in \textbf{Dó}mino: * adjútor eórum et proté\textit{ctor e}\textbf{ó}rum est.\\
18. Dómus Aaron sperávit in \textbf{Dó}mino: * adjútor eórum et proté\textit{ctor e}\textbf{ó}rum est.\\
19. Qui tíment Dóminum, speravérunt in \textbf{Dó}mino: * adjútor eórum et proté\textit{ctor e}\textbf{ó}rum est.\\
20. Dóminus mémor fúit \textbf{nó}stri: * et bene\textit{díxit} \textbf{nó}bis.\\
21. Benedíxit dómui \textbf{Is}rael: * benedíxit dó\textit{mui} \textbf{A}aron.\\
22. Benedíxit ómnibus, qui tíment \textbf{Dó}minum, * pusíllis \textit{cum ma}\textbf{jó}ribus.\\
23. Adjíciat Dóminus \textbf{su}per vos: * super vos, et super fí\textit{lios} \textbf{vé}stros.\\
24. Benedícti vos a \textbf{Dó}mino, * qui fécit cǽ\textit{lum, et} \textbf{tér}ram.\\
25. Cǽlum cǽli Dómino: * térram autem dédit fí\textit{liis} \textbf{hó}minum.\\
26. Non mórtui laudábunt te, \textbf{Dó}mine: * neque ómnes, qui descéndunt \textit{in in}\textbf{fér}num.\\
27. Sed nos qui vívimus, benedícimus \textbf{Dó}mino, * ex hoc nunc et us\textit{que in} \textbf{sǽ}culum.\\
28. Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio, * et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.\\
29. Sícut érat in princípio et núnc, et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcu\textit{lórum.} \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\rubrique{Capitulum, Hymnus et ℣. non dicuntur; sed eorum loco:}
 
\greannotation{Ant.}
\greannotation{2.}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Haec_dies_ad_Horas}

\grechangedim{annotationseparation}{-0.01cm}{fixed}
\greannotation{Ad. Magnif.}
\greannotation{Ant. 3. a}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Et_respicientes}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{Magnificat_3a_Solemnis}
\begin{psalmtext}3. Quia respéxit humilitátem an\textbf{cíl}læ \textbf{sú}æ: * ecce enim ex hoc beátam me dícent ómnes genera\textit{ti}\textbf{ó}nes.\\
4. Quia fécit míhi \textbf{má}gna qui \textbf{pótens} est: * et sánctum nó\textit{men} \textbf{é}jus.\\
5. Et misericórdia éjus a progénie \textbf{in} pro\textbf{géni}es * timénti\textit{bus}  \textbf{é}um.\\
6. Fécit poténtiam in \textbf{brá}chio \textbf{sú}o: * dispérsit supérbos ménte cór\textit{dis} \textbf{sú}i.\\
7. Depósuit po\textbf{tén}tes de \textbf{sé}de, * et exaltá\textit{vit} \textbf{hú}miles.\\
8. Esuriéntes im\textbf{plé}vit \textbf{bó}nis: * et dívites dimísit \textit{in}\textbf{á}nes.\\
9. Suscépit Israel \textbf{pú}erum \textbf{sú}um, * recordátus misericórdi\textit{æ} \textbf{sú}æ.\\
10. Sicut locútus est ad \textbf{pá}tres \textbf{nó}stros, * Abraham et sémini éjus \textit{in} \textbf{sǽ}cula.\\
11. Glória \textbf{Pá}tri, et \textbf{Fí}lio, * et Spirítu\textit{i} \textbf{Sán}cto.\\
12. Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc,} et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæculó\textit{rum.} \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\smalltitle{Oratio}

Orémus.\\
Deus, qui hodiérna die per Unigénitum tuum æternitátis nobis áditum devícta morte reserásti: † vota nostra, quæ præveniéndo aspíras,* étiam adjuvándo proséquere.
Per eúmdem Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

℟. Amen.

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{Benedicamus_domino_alleluia}
\vspace{2mm}
\rubrique{Sic dicitur in Vesperis et Laudibus tantum, usque ad Vesperas Sabbati in Albis exclusive.}
 
{\fontsize{9}{11}\selectfont\textit{vel hodie et duobus diebus seq. tantum ut sequitur:}}
\gregorioscore{Benedicamus_Dom._resurrectionis}
\vspace{2mm}
\rubrique{Infra Octavam Paschæ usque ad Vesperas Sabbati exclusive, ad Vesperas omnia dicuntur ut in die, praeter Orationem et Antiphonam ad Magnificat. Feria II et III Officium fit duplex; aliis diebus, semiduplex.}

\begin{center}
Feria II
\end{center}

\gresetinitiallines{1}
\greannotation{Ad. Magnif.}
\greannotation{Ant. 8. G\textsuperscript{*}}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Fer_II_Qui_sunt_hi_sermones}

\grechangestyle{abovelinestext}{\normalfont}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{Magnificat_8G_alt_Solemnis}
\begin{psalmtext}3. Quia respéxit humilitátem \textit{ancíllæ} \textbf{sú}æ: * ecce enim ex hoc beátam me dícent ómnes gene\textit{rati}\textbf{ó}nes.\\
4. Quia fécit míhi \textit{mágna qui }\textbf{pó}tens est: * et sánctum \textit{nómen} \textbf{é}jus.\\
5. Et misericórdia éjus a progéni\textit{e in pro}\textbf{gé}nies * timén\textit{tibus} \textbf{é}um.\\
6. Fécit poténtiam in \textit{bráchio} \textbf{sú}o: * dispérsit supérbos ménte \textit{córdis} \textbf{sú}i.\\
7. Depósuit pot\textit{éntes de} \textbf{sé}de, * et exal\textit{távit} \textbf{hú}miles.\\
8. Esuriéntes \textit{implévit }\textbf{bó}nis: * et dívites dimí\textit{sit} \textit{in}\textbf{á}nes.\\
9. Suscépit Israel\textit{ púerum} \textbf{sú}um, * recordátus misericór\textit{diæ} \textbf{sú}æ.\\
10. Sicut locútus \textit{est ad pátres} \textbf{nó}stros, * Abraham et sémini é\textit{jus} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.\\
11. Glória\textit{ Pátri, et} \textbf{Fí}lio, * et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.\\
12. Sicut érat in princípio, \textit{et nunc, et} \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcu\textit{lórum.} \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\smalltitle{Oratio}

Orémus.\\
Deus, qui solemnitáte pascháli, mundo remédia contulísti: † pópulum tuum, quǽsumus, cælésti dono proséquere;* ut et perféctam libertátem cónsequi mereátur, et ad vitam profíciat sempitérnam.
Per Dóminum nostrum Jesum Christum, Fílium tuum: qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

℟. Amen.

\begin{center}
Feria III
\end{center}

\gresetinitiallines{1}
\greannotation{Ad. Magnif.}
\greannotation{Ant. 8. G\textsuperscript{*}}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Fer_III_Videte_manus_meas}
\vspace{2mm}
\rubrique{Magnificat ut supra ad Vesperas Feriae II.}

\smalltitle{Oratio}

Orémus.\\
Deus, qui Ecclésiam tuam novo semper fœtu multíplicas: † concéde fámulis tuis; ut sacraméntum vivéndo téneant,* quod fide percepérunt.
Per Dóminum nostrum.

℟. Amen.

\begin{center}
Feria IV
\end{center}
\greannotation{Ad. Magnif.}
\greannotation{Ant. 8. G}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Fer_IV_Dixit_jesus_discipulis}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{Magnificat_8G}
\begin{psalmtext}3. Quia respéxit humilitátem ancíllæ \textbf{sú}æ: * ecce enim ex hoc beátam me dícent ómnes gene\textit{rati}\textbf{ó}nes.\\
4. Quia fécit míhi mágna qui \textbf{pó}tens est: * et sánctum \textit{nómen} \textbf{é}jus.\\
5. Et misericórdia éjus a progénie in pro\textbf{gé}nies * timén\textit{tibus} \textbf{é}um.\\
6. Fécit poténtiam in bráchio \textbf{sú}o: * dispérsit supérbos ménte \textit{córdis} \textbf{sú}i.\\
7. Depósuit poténtes de \textbf{sé}de, * et exal\textit{távit} \textbf{hú}miles.\\
8. Esuriéntes implévit \textbf{bó}nis: * et dívites dimí\textit{sit} \textit{in}\textbf{á}nes.\\
9. Suscépit Israel púerum \textbf{sú}um, * recordátus misericór\textit{diæ} \textbf{sú}æ.\\
10. Sicut locútus est ad pátres \textbf{nó}stros, * Abraham et sémini é\textit{jus} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.\\
11. Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio, * et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.\\
12. Sicut érat in princípio, et nunc, et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcu\textit{lórum.} \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\smalltitle{Oratio}

Orémus.\\
Deus, qui nos resurrectiónis Domínicæ ánnua solemnitáte lætíficas: † concéde propítius; ut per temporália festa quæ ágimus,* perveníre ad gaúdia ætérna mereámur.
Per eúmdem Dóminum nostrum.

℟. Amen.

\vspace{2mm}
\rubrique{Deinde dicuntur, commemorationes, si quæ faciendæ sunt, cum reliquis ut supra in die et ut in Ordinarium.}
\begin{center}
Feria V
\end{center}

\gresetinitiallines{1}
\greannotation{Ad. Magnif.}
\greannotation{Ant. 7. b}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Fer_V_Tulerunt_dominum}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{Magnificat_7b}
\begin{psalmtext}3. Quia respéxit humilitátem an\textbf{cíl}læ \textbf{sú}æ: * ecce enim ex hoc beátam me dícent ómnes gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nes.\\
4. Quia fécit míhi \textbf{má}gna qui \textbf{pó}tens est: * et sánctum \textbf{nó}men \textbf{é}jus.\\
5. Et misericórdia éjus a progénie \textbf{in} pro\textbf{gé}nies * ti\textbf{mén}tibus \textbf{é}um.\\
6. Fécit poténtiam in \textbf{brá}chio \textbf{sú}o: * dispérsit supérbos ménte \textbf{cór}dis \textbf{sú}i.\\
7. Depósuit po\textbf{tén}tes de \textbf{sé}de, * et exal\textbf{tá}vit \textbf{hú}miles.\\
8. Esuriéntes im\textbf{plé}vit \textbf{bó}nis: * et dívites di\textbf{mí}sit in\textbf{á}nes.\\
9. Suscépit Israel \textbf{pú}erum \textbf{sú}um, * recordátus miseri\textbf{cór}diæ \textbf{sú}æ.\\
10. Sicut locútus est ad \textbf{pá}tres \textbf{nó}stros, * Abraham et sémini \textbf{é}jus in \textbf{sǽ}cula.\\
11. Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio, * et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sán}cto.\\
12. Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc,} et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.\end{psalmtext}

\smalltitle{Oratio}

Orémus.\\
Deus, qui diversitátem géntium in confessióne tui nóminis adunásti: † da, ut renátis fonte baptísmatis,* una sit fides méntium et píetas actiónum.
Per Dóminum nostrum.

℟. Amen.
\pagebreak
\begin{center}
Feria VI
\end{center}

\gresetinitiallines{1}
\greannotation{Ad. Magnif.}
\greannotation{Ant. 8. G}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Fer_VI_Data_est_mihi}
\vspace{2mm}
\rubrique{Magnificat ut supra ad Vesperas Feriae IV.}

\smalltitle{Oratio}

Orémus.\\
Omnípotens sempitérne Deus, qui paschále sacraméntum in reconciliatiónis humánæ fœ́dere contulísti: † da méntibus nostris; ut quod professióne celebrámus, * imitémur efféctu.
Per Dóminum nostrum.

℟. Amen.
\enddocument