\noindent Mater Ecclésiæ,  \hfill ora.

\noindent Mater divínæ grátiæ, \hfill ora.

\noindent Mater puríssima, \hfill ora.

\noindent Mater castíssima,   
 \hfill ora.
 
\noindent Mater invioláta,  
\hfill ora.
 
\noindent Mater intemeráta,  \hfill
 ora.
 
\noindent Mater amábilis,  
 \hfill ora.
 
\noindent Mater admirábilis, \hfill
 ora.
 
\noindent Mater boni consílii,  \hfill
 ora.
 
\noindent Mater Creatóris, \hfill
 ora.
 
\noindent Mater Salvatóris, \hfill
 ora.
 
\noindent Virgo prudentíssima, \hfill
 ora.
 
\noindent Virgo veneránda, \hfill   
 ora.
 
\noindent Virgo prædicánda, \hfill  
 ora.
 
\noindent Virgo potens, \hfill
 ora.
 
\noindent Virgo clemens, \hfill  
 ora.
 
\noindent Virgo fidélis, \hfill  
 ora.
 
\noindent Spéculum justítiæ, \hfill  
 ora.
 
\noindent Sedes sapiéntiæ, \hfill  
 ora.
 
\noindent Causa nostræ lætítiæ, \hfill
 ora.
 
\noindent Vas spirituále, \hfill 
 ora.
 
\noindent Vas honorábile, \hfill  
 ora.
 
\noindent Vas insígne devotiónis, \hfill 
 ora.
 
\noindent Rosa mýstica, \hfill  
 ora.
 
\noindent Turris Davídica, \hfill  
 ora.
 
\noindent Turris ebúrnea, \hfill  
 ora.
 
\noindent Domus áurea, \hfill
 ora.
 
\noindent Fœ́deris arca, \hfill
 ora.
 
\noindent Jánua cæli,  \hfill
 ora.
 
\noindent Stella matutína, \hfill  
 ora.
 
\noindent Salus infirmórum, \hfill
 ora.
 
\noindent Refúgium peccatórum, \hfill 
 ora.
 
\noindent Consolátrix afflictórum, \hfill  
 ora.
 
\noindent Auxílium Christianórum,  \hfill
 ora.
 
\noindent Regína Angelórum, \hfill 
 ora.
 
\noindent Regína Patriarchárum, \hfill  
 ora.
 
\noindent Regína Prophetórum, \hfill  
 ora.
 
\noindent Regína Apostolórum, \hfill 
 ora.
 
\noindent Regína Mártyrum, \hfill
 ora.
 
\noindent Regína Confessórum, \hfill
 ora.
 
\noindent Regína Vírginum, \hfill 
 ora.
 
\noindent Regína San\-ctórum ómnium, \hfill   
 ora.
 
\noindent Regína sine labe origináli concé\-pta, \hfill  
 \hfill ora.
 
\noindent Regína in cælum assúm\-pta, \hfill  
 ora.
 
\noindent Regína sacratíssimi Rosárii, \hfill
 ora.
 
\noindent Regína famíliæ, \hfill   
 ora.
 
\noindent Regína pacis, \hfill  
 ora.