\item Dómine, \textit{o}\textit{pus} \textbf{tu}um,~* in médio annórum vi\textit{ví}\textit{fi}\textit{ca} \textbf{il}lud:
\item In médio annórum \textit{no}\textit{tum} \textbf{fá}cies:~* cum irátus fúeris, misericórdi\textit{æ} \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}beris.
\item Deus ab \textit{Aus}\textit{tro} \textbf{vé}niet,~* et sanctus \textit{de} \textit{mon}\textit{te} \textbf{Pha}ran:
\item Opéruit cælos gló\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}jus:~* et laudis ejus \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Splendor ejus \textit{ut} \textit{lux} \textbf{e}rit:~* córnua in \textit{má}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus:
\item Ibi abscóndita est forti\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus:~* ante fáci\textit{em} \textit{e}\textit{jus} \textbf{i}bit mors.
\item Et egrediétur diábolus ante \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.~* Stetit, et \textit{men}\textit{sus} \textit{est} \textbf{ter}ram.
\item Aspéxit, et dis\textit{sól}\textit{vit} \textbf{gen}tes:~* et contríti \textit{sunt} \textit{mon}\textit{tes} \textbf{sǽ}culi.
\item Incurváti sunt \textit{col}\textit{les} \textbf{mun}di,~* ab itinéribus æter\textit{ni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Pro iniquitáte vidi tentória \textit{Æ}\textit{thi}\textbf{ó}piæ,~* turbabúntur pel\textit{les} \textit{ter}\textit{ræ} \textbf{Má}dian.
\item Numquid in flumínibus irá\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indi\textit{gná}\textit{ti}\textit{o} \textbf{tu}a?
\item Qui ascéndes super \textit{e}\textit{quos} \textbf{tu}os:~* et quadrígæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{sal}\textbf{vá}tio.
\item Súscitans suscitábis \textit{ar}\textit{cum} \textbf{tu}um:~* juraménta tríbu\textit{bus} \textit{quæ} \textit{lo}\textbf{cú}tus es.
\item Flúvios scindes terræ:~† vidérunt te, et dolu\textit{é}\textit{runt} \textbf{mon}tes:~* gurges \textit{a}\textit{quá}\textit{rum} \textbf{tráns}iit.
\item Dedit abýssus \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~* altitúdo manus \textit{su}\textit{as} \textit{le}\textbf{vá}vit.
\item Sol, et luna stetérunt in habitá\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurán\textit{tis} \textit{has}\textit{tæ} \textbf{tu}æ.
\item In frémitu concul\textit{cá}\textit{bis} \textbf{ter}ram:~* et in furóre obstupe\textit{fá}\textit{ci}\textit{es} \textbf{gen}tes.
\item Egréssus es in salútem pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i:~* in salútem \textit{cum} \textit{Chris}\textit{to} \textbf{tu}o.
\item Percussísti caput de \textit{do}\textit{mo} \textbf{ím}pii:~* denudásti fundaméntum ejus \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{col}lum.
\item Maledixísti sceptris ejus,~† cápiti bella\textit{tó}\textit{rum} \textbf{e}jus,~* veniéntibus ut turbo \textit{ad} \textit{di}\textit{sper}\textbf{gén}dum me.
\item Exsultáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum~* sicut ejus, qui dévorat páupe\textit{rem} \textit{in} \textit{abs}\textbf{cón}dito.
\item Viam fecísti in mari \textit{e}\textit{quis} \textbf{tu}is,~* in luto a\textit{quá}\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum.
\item Audívi, et conturbátus est \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:~* a voce contremuérunt \textit{lá}\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Ingrediátur putrédo in ós\textit{si}\textit{bus} \textbf{me}is,~* et \textit{sub}\textit{ter} \textit{me} \textbf{scá}teat.
\item Ut requiéscam in die tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* ut ascéndam ad pópulum \textit{ac}\textit{cínc}\textit{tum} \textbf{nos}trum.
\item Ficus enim \textit{non} \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* et non erit \textit{ger}\textit{men} \textit{in} \textbf{ví}neis.
\item Mentiétur o\textit{pus} \textit{o}\textbf{lí}væ:~* et arva non \textit{áf}\textit{fe}\textit{rent} \textbf{ci}bum.
\item Abscindétur de o\textit{ví}\textit{li} \textbf{pe}cus:~* et non erit armén\textit{tum} \textit{in} \textit{præ}\textbf{sé}pibus.
\item Ego autem in Dómi\textit{no} \textit{gau}\textbf{dé}bo:~* et exsultábo in De\textit{o} \textit{Je}\textit{su} \textbf{me}o.
\item Deus Dóminus forti\textit{tú}\textit{do} \textbf{me}a:~* et ponet pedes meos \textit{qua}\textit{si} \textit{cer}\textbf{vó}rum.
\item Et super excélsa mea dedú\textit{cet} \textit{me} \textbf{vic}tor~* in \textit{psal}\textit{mis} \textit{ca}\textbf{nén}tem.
