\item Dómi\textit{ne}, \textit{o}\textit{pus} \textbf{tu}um,~* in médio annórum vi\textit{ví}\textit{fi}\textit{ca} \textbf{il}lud:
\item In médio annó\textit{rum} \textit{no}\textit{tum} \textbf{fá}\textbf{ci}es:~* cum irátus fúeris, misericórdi\textit{æ} \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}beris.
\item Deus \textit{ab} \textit{Aus}\textit{tro} \textbf{vé}\textbf{ni}et,~* et sanctus \textit{de} \textit{mon}\textit{te} \textbf{Pha}ran:
\item Opéruit cælos \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}jus:~* et laudis ejus \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Splendor e\textit{jus} \textit{ut} \textit{lux} \textbf{e}rit:~* córnua in \textit{má}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus:
\item Ibi abscóndita est for\textit{ti}\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus:~* ante fáci\textit{em} \textit{e}\textit{jus} \textbf{i}bit mors.
\item Et egrediétur diábolus an\textit{te} \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.~* Stetit, et \textit{men}\textit{sus} \textit{est} \textbf{ter}ram.
\item Aspéxit, et \textit{dis}\textit{sól}\textit{vit} \textbf{gen}tes:~* et contríti \textit{sunt} \textit{mon}\textit{tes} \textbf{sǽ}culi.
\item Incurváti \textit{sunt} \textit{col}\textit{les} \textbf{mun}di,~* ab itinéribus æter\textit{ni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Pro iniquitáte vidi tentóri\textit{a} \textit{Æ}\textit{thi}\textbf{ó}\textbf{pi}æ,~* turbabúntur pel\textit{les} \textit{ter}\textit{ræ} \textbf{Má}dian.
\item Numquid in flumínibus i\textit{rá}\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indi\textit{gná}\textit{ti}\textit{o} \textbf{tu}a?
\item Qui ascéndes su\textit{per} \textit{e}\textit{quos} \textbf{tu}os:~* et quadrígæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{sal}\textbf{vá}tio.
\item Súscitans suscitá\textit{bis} \textit{ar}\textit{cum} \textbf{tu}um:~* juraménta tríbu\textit{bus} \textit{quæ} \textit{lo}\textbf{cú}tus es.
\item Flúvios scindes terræ:~† vidérunt te, et do\textit{lu}\textit{é}\textit{runt} \textbf{mon}tes:~* gurges \textit{a}\textit{quá}\textit{rum} \textbf{tráns}iit.
\item Dedit abýs\textit{sus} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~* altitúdo manus \textit{su}\textit{as} \textit{le}\textbf{vá}vit.
\item Sol, et luna stetérunt in habi\textit{tá}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurán\textit{tis} \textit{has}\textit{tæ} \textbf{tu}æ.
\item In frémitu con\textit{cul}\textit{cá}\textit{bis} \textbf{ter}ram:~* et in furóre obstupe\textit{fá}\textit{ci}\textit{es} \textbf{gen}tes.
\item Egréssus es in salútem \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}i:~* in salútem \textit{cum} \textit{Chris}\textit{to} \textbf{tu}o.
\item Percussísti caput \textit{de} \textit{do}\textit{mo} \textbf{ím}\textbf{pi}i:~* denudásti fundaméntum ejus \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{col}lum.
\item Maledixísti sceptris ejus,~† cápiti bel\textit{la}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{e}jus,~* veniéntibus ut turbo \textit{ad} \textit{di}\textit{sper}\textbf{gén}dum me.
\item Exsultá\textit{ti}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum~* sicut ejus, qui dévorat páupe\textit{rem} \textit{in} \textit{abs}\textbf{cón}dito.
\item Viam fecísti in ma\textit{ri} \textit{e}\textit{quis} \textbf{tu}is,~* in luto a\textit{quá}\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum.
\item Audívi, et conturbátus \textit{est} \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:~* a voce contremuérunt \textit{lá}\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Ingrediátur putrédo in \textit{ós}\textit{si}\textit{bus} \textbf{me}is,~* et \textit{sub}\textit{ter} \textit{me} \textbf{scá}teat.
\item Ut requiéscam in die tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* ut ascéndam ad pópulum \textit{ac}\textit{cínc}\textit{tum} \textbf{nos}trum.
\item Ficus e\textit{nim} \textit{non} \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* et non erit \textit{ger}\textit{men} \textit{in} \textbf{ví}neis.
\item Mentiétur \textit{o}\textit{pus} \textit{o}\textbf{lí}væ:~* et arva non \textit{áf}\textit{fe}\textit{rent} \textbf{ci}bum.
\item Abscindétur de \textit{o}\textit{ví}\textit{li} \textbf{pe}cus:~* et non erit armén\textit{tum} \textit{in} \textit{præ}\textbf{sé}pibus.
\item Ego autem in Dó\textit{mi}\textit{no} \textit{gau}\textbf{dé}bo:~* et exsultábo in De\textit{o} \textit{Je}\textit{su} \textbf{me}o.
\item Deus Dóminus for\textit{ti}\textit{tú}\textit{do} \textbf{me}a:~* et ponet pedes meos \textit{qua}\textit{si} \textit{cer}\textbf{vó}rum.
\item Et super excélsa mea de\textit{dú}\textit{cet} \textit{me} \textbf{vic}tor~* in \textit{psal}\textit{mis} \textit{ca}\textbf{nén}tem.
