\item Dómine, \textbf{o}pus \textbf{tu}um,~* in médio annórum vi\textit{ví}\textit{fi}\textit{ca} \textbf{il}lud:
\item In médio annórum \textbf{no}tum \textbf{fá}\textbf{ci}es:~* cum irátus fúeris, misericórdi\textit{æ} \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}beris.
\item Deus ab \textbf{Aus}tro \textbf{vé}\textbf{ni}et,~* et sanctus \textit{de} \textit{mon}\textit{te} \textbf{Pha}ran:
\item Opéruit cælos \textbf{gló}ria \textbf{e}jus:~* et laudis ejus \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Splendor ejus \textbf{ut} lux \textbf{e}rit:~* córnua in \textit{má}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus:
\item Ibi abscóndita est forti\textbf{tú}do \textbf{e}jus:~* ante fáci\textit{em} \textit{e}\textit{jus} \textbf{i}bit mors.
\item Et egrediétur diábolus ante \textbf{pe}des \textbf{e}jus.~* Stetit, et \textit{men}\textit{sus} \textit{est} \textbf{ter}ram.
\item Aspéxit, et dis\textbf{sól}vit \textbf{gen}tes:~* et contríti \textit{sunt} \textit{mon}\textit{tes} \textbf{sǽ}culi.
\item Incurváti sunt \textbf{col}les \textbf{mun}di,~* ab itinéribus æter\textit{ni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Pro iniquitáte vidi tentória \textbf{Æ}thi\textbf{ó}\textbf{pi}æ,~* turbabúntur pel\textit{les} \textit{ter}\textit{ræ} \textbf{Má}dian.
\item Numquid in flumínibus i\textbf{rá}tus es, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indi\textit{gná}\textit{ti}\textit{o} \textbf{tu}a?
\item Qui ascéndes super \textbf{e}quos \textbf{tu}os:~* et quadrígæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{sal}\textbf{vá}tio.
\item Súscitans suscitábis \textbf{ar}cum \textbf{tu}um:~* juraménta tríbu\textit{bus} \textit{quæ} \textit{lo}\textbf{cú}tus es.
\item Flúvios scindes terræ:~† vidérunt te, et dolu\textbf{é}runt \textbf{mon}tes:~* gurges \textit{a}\textit{quá}\textit{rum} \textbf{tráns}iit.
\item Dedit abýssus \textbf{vo}cem \textbf{su}am:~* altitúdo manus \textit{su}\textit{as} \textit{le}\textbf{vá}vit.
\item Sol, et luna stetérunt in habi\textbf{tá}culo \textbf{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurán\textit{tis} \textit{has}\textit{tæ} \textbf{tu}æ.
\item In frémitu concul\textbf{cá}bis \textbf{ter}ram:~* et in furóre obstupe\textit{fá}\textit{ci}\textit{es} \textbf{gen}tes.
\item Egréssus es in salútem \textbf{pó}puli \textbf{tu}i:~* in salútem \textit{cum} \textit{Chris}\textit{to} \textbf{tu}o.
\item Percussísti caput de \textbf{do}mo \textbf{ím}\textbf{pi}i:~* denudásti fundaméntum ejus \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{col}lum.
\item Maledixísti sceptris ejus,~† cápiti bella\textbf{tó}rum \textbf{e}jus,~* veniéntibus ut turbo \textit{ad} \textit{di}\textit{sper}\textbf{gén}dum me.
\item Exsultáti\textbf{o} e\textbf{ó}rum~* sicut ejus, qui dévorat páupe\textit{rem} \textit{in} \textit{abs}\textbf{cón}dito.
\item Viam fecísti in mari \textbf{e}quis \textbf{tu}is,~* in luto a\textit{quá}\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum.
\item Audívi, et conturbátus est \textbf{ven}ter \textbf{me}us:~* a voce contremuérunt \textit{lá}\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Ingrediátur putrédo in \textbf{ós}sibus \textbf{me}is,~* et \textit{sub}\textit{ter} \textit{me} \textbf{scá}teat.
\item Ut requiéscam in die tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}nis:~* ut ascéndam ad pópulum \textit{ac}\textit{cínc}\textit{tum} \textbf{nos}trum.
\item Ficus enim \textbf{non} flo\textbf{ré}bit:~* et non erit \textit{ger}\textit{men} \textit{in} \textbf{ví}neis.
\item Mentiétur \textbf{o}pus o\textbf{lí}væ:~* et arva non \textit{áf}\textit{fe}\textit{rent} \textbf{ci}bum.
\item Abscindétur de o\textbf{ví}li \textbf{pe}cus:~* et non erit armén\textit{tum} \textit{in} \textit{præ}\textbf{sé}pibus.
\item Ego autem in Dómi\textbf{no} gau\textbf{dé}bo:~* et exsultábo in De\textit{o} \textit{Je}\textit{su} \textbf{me}o.
\item Deus Dóminus forti\textbf{tú}do \textbf{me}a:~* et ponet pedes meos \textit{qua}\textit{si} \textit{cer}\textbf{vó}rum.
\item Et super excélsa mea de\textbf{dú}cet me \textbf{vic}tor~* in \textit{psal}\textit{mis} \textit{ca}\textbf{nén}tem.
