\item Devorabítque terram cum \textbf{gér}mine \textbf{su}o,~* et móntium funda\textbf{mén}ta com\textbf{bú}ret.
\item Congregábo super \textbf{e}os \textbf{ma}la,~* et sagíttas meas com\textbf{plé}bo in \textbf{e}is.
\item Consu\textbf{mén}tur \textbf{fa}me,~* et devorábunt eos aves morsu \textbf{a}ma\textbf{rís}simo:
\item Dentes bestiárum im\textbf{mít}tam in \textbf{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, \textbf{at}que ser\textbf{pén}tium.
\item Foris vastábit eos gládius, et \textbf{in}tus \textbf{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum \textbf{hó}mine \textbf{se}ne.
\item Dixi: \textbf{U}bi\textbf{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memóri\textbf{am} e\textbf{ó}rum.
\item Sed propter iram inimi\textbf{có}rum \textbf{dís}tuli:~* ne forte superbírent \textbf{hos}tes e\textbf{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excélsa, \textbf{et} non \textbf{Dó}minus,~* \textbf{fe}cit hæc \textbf{óm}nia.
\item Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~† Utinam sáperent, et \textbf{in}tel\textbf{lí}gerent,~* ac novíssima \textbf{pro}vi\textbf{dé}rent.
\item Quómodo persequátur \textbf{u}nus \textbf{mil}le,~* et duo fugent \textbf{de}cem \textbf{míl}lia?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus \textbf{vén}didit \textbf{e}os,~* et Dóminus con\textbf{clú}sit \textbf{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut \textbf{di}i e\textbf{ó}rum:~* et inimíci \textbf{nos}tri sunt \textbf{jú}dices.
\item De vínea Sodomórum, víne\textbf{a} e\textbf{ó}rum:~* et de subur\textbf{bá}nis Go\textbf{mór}rhæ:
\item Uva eórum, \textbf{u}va \textbf{fel}lis,~* et botri \textbf{a}ma\textbf{rís}simi.
\item Fel dracónum \textbf{vi}num e\textbf{ó}rum:~* et venénum áspidum \textbf{in}sa\textbf{ná}bile.
\item Nonne hæc cóndi\textbf{ta} sunt \textbf{a}pud me,~* et signáta in the\textbf{sáu}ris \textbf{me}is?
\item Mea est últio, et ego retríbu\textbf{am} in \textbf{tém}pore,~* ut labátur \textbf{pes} e\textbf{ó}rum:
\item Juxta est dies per\textbf{di}ti\textbf{ó}nis,~* et adésse fes\textbf{tí}nant \textbf{tém}pora.
\item Judicábit Dóminus \textbf{pó}pulum \textbf{su}um,~* et in servis suis \textbf{mi}se\textbf{ré}bitur:
\item Vidébit quod infirmáta sit manus,~† et clausi quoque \textbf{de}fe\textbf{cé}runt,~* residu\textbf{í}que con\textbf{súmp}ti sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt \textbf{di}i e\textbf{ó}rum,~* in quibus ha\textbf{bé}bant fi\textbf{dú}ciam?
\item De quorum víctimis come\textbf{dé}bant \textbf{á}dipes,~* et bibébant \textbf{vi}num li\textbf{bá}minum:
\item Surgant, et opitu\textbf{lén}tur \textbf{vo}bis,~* et in necessi\textbf{tá}te vos \textbf{pró}tegant.
\item Vidéte quod \textbf{e}go sim \textbf{so}lus,~* et non sit álius \textbf{De}us \textbf{præ}ter me:
\item Ego occídam, et ego vívere fáciam:~† percútiam, et \textbf{e}go sa\textbf{ná}bo,~* et non est qui de manu mea \textbf{pos}sit e\textbf{rú}ere.
\item Levábo ad cælum manum \textbf{me}am, et \textbf{di}cam:~* Vivo ego \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur \textbf{glá}dium \textbf{me}um,~* et arripúerit judícium \textbf{ma}nus \textbf{me}a:
\item Reddam ultiónem \textbf{hós}tibus \textbf{me}is,~* et his qui odérunt \textbf{me} re\textbf{trí}buam.
\item Inebriábo sagíttas \textbf{me}as \textbf{sán}guine,~* et gládius meus devo\textbf{rá}bit \textbf{car}nes:
\item De cruóre \textbf{oc}ci\textbf{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti inimi\textbf{có}rum \textbf{cá}pitis.
\item Laudáte, gentes, \textbf{pó}pulum \textbf{e}jus,~* quia sánguinem servórum suórum \textbf{ul}ci\textbf{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in \textbf{hos}tes e\textbf{ó}rum,~* et propítius erit terræ \textbf{pó}puli \textbf{su}i.
