\item Et immítte timórem tuum \textbf{su}per \textbf{gen}tes,~* quæ non ex\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non est \textbf{De}us \textbf{ni}\textbf{si} tu,~* et enárrent magná\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gentes \textbf{a}li\textbf{é}nas,~* ut vídeant potén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus \textbf{es} in \textbf{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificábe\textit{ris} \textit{in} \textbf{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut et \textbf{nos} co\textbf{gnó}\textbf{vi}mus,~* quóniam non est Deus præ\textit{ter} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immúta \textbf{mi}ra\textbf{bí}\textbf{li}a.~* Glorífica manum, et brá\textit{chi}\textit{um} \textbf{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et ef\textbf{fún}de \textbf{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflíge \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cum.
\item Festína tempus, et me\textbf{mén}to \textbf{fi}nis,~* ut enárrent mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item In ira flammæ devorétur \textbf{qui} sal\textbf{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant per\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum in\textbf{i}mi\textbf{có}rum,~* dicéntium: Non est á\textit{li}\textit{us} \textbf{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est \textbf{De}us \textbf{ni}\textbf{si} tu,~* et enárrent magná\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a:
\item Et heredi\textbf{tá}bis \textbf{e}os,~* sicut \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum est \textbf{no}men \textbf{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primogé\textit{ni}\textit{to} \textbf{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis \textbf{tu}æ Je\textbf{rú}\textbf{sa}lem,~* civitáti requi\textit{é}\textit{i} \textbf{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabílibus \textbf{ver}bis \textbf{tu}is,~* et glória tua pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{tu}um.
