\item Concréscat ut plúvia \textit{doc}\textit{trí}\textit{na} \textbf{me}a,~* fluat ut ros e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um.
\item Quasi imber super herbam,~† et quasi stil\textit{læ} \textit{su}\textit{per} \textbf{grá}mina.~* Quia nomen Dómi\textit{ni} \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo nostro.~† Dei per\textit{féc}\textit{ta} \textit{sunt} \textbf{ó}pera,~* et omnes viæ \textit{e}\textit{jus} \textit{ju}\textbf{dí}cia:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \textit{jus}\textit{tus} \textit{et} \textbf{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{sór}dibus:
\item Generátio prava \textit{at}\textit{que} \textit{per}\textbf{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stul\textit{te} \textit{et} \textit{in}\textbf{sí}piens?
\item Numquid non ipse \textit{est} \textit{pa}\textit{ter} \textbf{tu}us,~* qui possédit te, et fe\textit{cit}, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}vit te?
\item Meménto dié\textit{rum} \textit{an}\textit{ti}\textbf{quó}rum,~* cógita genera\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{sín}gulas:
\item Intérroga patrem tuum, et annun\textit{ti}\textit{á}\textit{bit} \textbf{ti}bi:~* majóres tuos, \textit{et} \textit{di}\textit{cent} \textbf{ti}bi.
\item Quando dividébat Al\textit{tís}\textit{si}\textit{mus} \textbf{gen}tes:~* quando separábat \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{A}dam,
\item Constítuit térmi\textit{nos} \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum~* juxta númerum fi\textit{li}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Is}raël.
\item Pars autem Dómini, \textit{pó}\textit{pu}\textit{lus} \textbf{e}jus:~* Jacob funículus here\textit{di}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Invénit eum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{de}\textbf{sér}ta,~* in loco horróris et vas\textit{tæ} \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis:
\item Circumdúxit \textit{e}\textit{um}, \textit{et} \textbf{dó}cuit:~* et custodívit quasi pupíllam \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volán\textit{dum} \textit{pul}\textit{los} \textbf{su}os,~* et su\textit{per} \textit{e}\textit{os} \textbf{vó}litans.
\item Expándit alas suas, et \textit{as}\textit{súmp}\textit{sit} \textbf{e}um,~* atque portávit in \textit{hú}\textit{me}\textit{ris} \textbf{su}is.
\item Dóminus solus \textit{dux} \textit{e}\textit{jus} \textbf{fu}it:~* et non erat cum eo de\textit{us} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}nus.
\item Constítuit eum super \textit{ex}\textit{cél}\textit{sam} \textbf{ter}ram:~* ut coméderet \textit{fruc}\textit{tus} \textit{a}\textbf{gró}rum.
\item Ut súge\textit{ret} \textit{mel} \textit{de} \textbf{pe}tra,~* oleúmque de \textit{sa}\textit{xo} \textit{du}\textbf{rís}simo:
\item Butýrum de arménto, \textit{et} \textit{lac} \textit{de} \textbf{ó}vibus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum fi\textit{li}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Ba}san:
\item Et hircos cum \textit{me}\textit{dúl}\textit{la} \textbf{trí}tici,~* et sánguinem uvæ bíbe\textit{ret} \textit{me}\textit{ra}\textbf{cís}simum.
\item Incrassátus est diléctus, et \textit{re}\textit{cal}\textit{ci}\textbf{trá}vit:~* incrassátus, impinguá\textit{tus}, \textit{di}\textit{la}\textbf{tá}tus,
\item Derelíquit Deum \textit{fac}\textit{tó}\textit{rem} \textbf{su}um,~* et recéssit a Deo sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.
\item Provocavérunt eum in di\textit{is} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam \textit{con}\textit{ci}\textit{ta}\textbf{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóni\textit{is} \textit{et} \textit{non} \textbf{De}o,~* diis \textit{quos} \textit{i}\textit{gno}\textbf{rá}bant:
\item Novi recen\textit{tés}\textit{que} \textit{ve}\textbf{né}runt,~* quos non coluérunt \textit{pa}\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Deum qui te génuit \textit{de}\textit{re}\textit{li}\textbf{quís}ti,~* et oblítus es Dómini cre\textit{a}\textit{tó}\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndi\textit{am} \textit{con}\textit{ci}\textbf{tá}tus est:~* quia provocavérunt eum fílii \textit{su}\textit{i} \textit{et} \textbf{fí}liæ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem \textit{me}\textit{am} \textit{ab} \textbf{e}is,~* et considerábo novís\textit{si}\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:
\item Generátio \textit{e}\textit{nim} \textit{per}\textbf{vér}sa est,~* et in\textit{fi}\textit{dé}\textit{les} \textbf{fí}lii.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui \textit{non} \textit{e}\textit{rat} \textbf{De}us,~* et irritavérunt in vani\textit{tá}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo \textit{qui} \textit{non} \textit{est} \textbf{pó}pulus,~* et in gente stulta ir\textit{ri}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{il}los.
