\item Devorabítque terram cum gérmine \textbf{su}o,~* et móntium fundaménta \textit{com}\textbf{bú}ret.
\item Congregábo super eos \textbf{ma}la,~* et sagíttas meas complébo \textit{in} \textbf{e}is.
\item Consuméntur \textbf{fa}me,~* et devorábunt eos aves morsu a\textit{ma}\textbf{rís}\textbf{si}mo:
\item Dentes bestiárum immíttam in \textbf{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, atque \textit{ser}\textbf{pén}\textbf{ti}um.
\item Foris vastábit eos gládius, et intus \textbf{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum hómi\textit{ne} \textbf{se}ne.
\item Dixi: Ubi\textbf{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memóriam \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Sed propter iram inimicórum \textbf{dís}tuli:~* ne forte superbírent hostes \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excélsa, et non \textbf{Dó}minus,~* fecit \textit{hæc} \textbf{óm}\textbf{ni}a.
\item Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~† Utinam sáperent, et intel\textbf{lí}gerent,~* ac novíssima pro\textit{vi}\textbf{dé}rent.
\item Quómodo persequátur unus \textbf{mil}le,~* et duo fugent de\textit{cem} \textbf{míl}\textbf{li}a?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus véndidit \textbf{e}os,~* et Dóminus conclú\textit{sit} \textbf{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut dii e\textbf{ó}rum:~* et inimíci nostri \textit{sunt} \textbf{jú}\textbf{di}ces.
\item De vínea Sodomórum, vínea e\textbf{ó}rum:~* et de suburbánis \textit{Go}\textbf{mór}rhæ:
\item Uva eórum, uva \textbf{fel}lis,~* et botri a\textit{ma}\textbf{rís}\textbf{si}mi.
\item Fel dracónum vinum e\textbf{ó}rum:~* et venénum áspidum in\textit{sa}\textbf{ná}\textbf{bi}le.
\item Nonne hæc cóndita sunt \textbf{a}pud me,~* et signáta in thesáu\textit{ris} \textbf{me}is?
\item Mea est últio, et ego retríbuam in \textbf{tém}pore,~* ut labátur pes \textit{e}\textbf{ó}rum:
\item Juxta est dies perditi\textbf{ó}nis,~* et adésse festí\textit{nant} \textbf{tém}\textbf{po}ra.
\item Judicábit Dóminus pópulum \textbf{su}um,~* et in servis suis mi\textit{se}\textbf{ré}\textbf{bi}tur:
\item Vidébit quod infirmáta sit manus,~† et clausi quoque defe\textbf{cé}runt,~* residuíque \textit{con}\textbf{súmp}\textbf{ti} sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt dii e\textbf{ó}rum,~* in quibus habébant \textit{fi}\textbf{dú}\textbf{ci}am?
\item De quorum víctimis comedébant \textbf{á}dipes,~* et bibébant vinum \textit{li}\textbf{bá}\textbf{mi}num:
\item Surgant, et opituléntur \textbf{vo}bis,~* et in necessitáte \textit{vos} \textbf{pró}\textbf{te}gant.
\item Vidéte quod ego sim \textbf{so}lus,~* et non sit álius De\textit{us} \textbf{præ}\textbf{ter} me:
\item Ego occídam, et ego vívere fáciam:~† percútiam, et ego sa\textbf{ná}bo,~* et non est qui de manu mea possit \textit{e}\textbf{rú}\textbf{e}re.
\item Levábo ad cælum manum meam, et \textbf{di}cam:~* Vivo ego in \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur gládium \textbf{me}um,~* et arripúerit judícium ma\textit{nus} \textbf{me}a:
\item Reddam ultiónem hóstibus \textbf{me}is,~* et his qui odérunt me \textit{re}\textbf{trí}\textbf{bu}am.
\item Inebriábo sagíttas meas \textbf{sán}guine,~* et gládius meus devorá\textit{bit} \textbf{car}nes:
\item De cruóre occi\textbf{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti inimicó\textit{rum} \textbf{cá}\textbf{pi}tis.
\item Laudáte, gentes, pópulum \textbf{e}jus,~* quia sánguinem servórum suórum ul\textit{ci}\textbf{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in hostes e\textbf{ó}rum,~* et propítius erit terræ pópu\textit{li} \textbf{su}i.
