\item Benedícite, Ángeli Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, cæ\textit{li}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dómi\textit{ni}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, sol et luna, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ cæ\textit{li}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, omnis imber et ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus De\textit{i}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, ignis et æstus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et æs\textit{tus}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, rores et pruína, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et fri\textit{gus}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, glácies et nives, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et di\textit{es}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, lux et ténebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et nu\textit{bes}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícat terra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.
\item Benedícite, montes et colles, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in ter\textit{ra}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, fontes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et flúmi\textit{na}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres cæ\textit{li}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii hómi\textit{num}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícat Israël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.
\item Benedícite, sacerdótes Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi Dómi\textit{ni}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles cor\textit{de}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte eum \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus eum \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.
\item Benedíctus es, Dómine, in firmaménto \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}la.
