\item Devorabítque terram cum \textbf{gér}mine \textbf{su}o,~* et móntium funda\textit{mén}\textit{ta} \textit{com}\textbf{bú}ret.
\item Congregábo super \textbf{e}os \textbf{ma}la,~* et sagíttas meas com\textit{plé}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Consu\textbf{mén}tur \textbf{fa}me,~* et devorábunt eos aves mor\textit{su} \textit{a}\textit{ma}\textbf{rís}simo:
\item Dentes bestiárum im\textbf{mít}tam in \textbf{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, \textit{at}\textit{que} \textit{ser}\textbf{pén}tium.
\item Foris vastábit eos gládius, et \textbf{in}tus \textbf{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum \textit{hó}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{se}ne.
\item Dixi: \textbf{U}bi\textbf{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memó\textit{ri}\textit{am} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Sed propter iram inimi\textbf{có}rum \textbf{dís}\textbf{tu}li:~* ne forte superbírent \textit{hos}\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excélsa, \textbf{et} non \textbf{Dó}\textbf{mi}nus,~* \textit{fe}\textit{cit} \textit{hæc} \textbf{óm}nia.
\item Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~† Utinam sáperent, et \textbf{in}tel\textbf{lí}\textbf{ge}rent,~* ac novíssi\textit{ma} \textit{pro}\textit{vi}\textbf{dé}rent.
\item Quómodo persequátur \textbf{u}nus \textbf{mil}le,~* et duo fu\textit{gent} \textit{de}\textit{cem} \textbf{míl}lia?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus \textbf{vén}didit \textbf{e}os,~* et Dóminus \textit{con}\textit{clú}\textit{sit} \textbf{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut \textbf{di}i e\textbf{ó}rum:~* et inimíci \textit{nos}\textit{tri} \textit{sunt} \textbf{jú}dices.
\item De vínea Sodomórum, víne\textbf{a} e\textbf{ó}rum:~* et de subur\textit{bá}\textit{nis} \textit{Go}\textbf{mór}rhæ:
\item Uva eórum, \textbf{u}va \textbf{fel}lis,~* et bo\textit{tri} \textit{a}\textit{ma}\textbf{rís}simi.
\item Fel dracónum \textbf{vi}num e\textbf{ó}rum:~* et venénum áspi\textit{dum} \textit{in}\textit{sa}\textbf{ná}bile.
\item Nonne hæc cóndi\textbf{ta} sunt \textbf{a}\textbf{pud} me,~* et signáta in \textit{the}\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{me}is?
\item Mea est últio, et ego retríbu\textbf{am} in \textbf{tém}\textbf{po}re,~* ut labá\textit{tur} \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum:
\item Juxta est dies per\textbf{di}ti\textbf{ó}nis,~* et adésse \textit{fes}\textit{tí}\textit{nant} \textbf{tém}pora.
\item Judicábit Dóminus \textbf{pó}pulum \textbf{su}um,~* et in servis su\textit{is} \textit{mi}\textit{se}\textbf{ré}bitur:
\item Vidébit quod infirmáta sit manus,~† et clausi quoque \textbf{de}fe\textbf{cé}runt,~* residu\textit{í}\textit{que} \textit{con}\textbf{súmp}ti sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt \textbf{di}i e\textbf{ó}rum,~* in quibus ha\textit{bé}\textit{bant} \textit{fi}\textbf{dú}ciam?
\item De quorum víctimis come\textbf{dé}bant \textbf{á}\textbf{di}pes,~* et bibébant \textit{vi}\textit{num} \textit{li}\textbf{bá}minum:
\item Surgant, et opitu\textbf{lén}tur \textbf{vo}bis,~* et in necessi\textit{tá}\textit{te} \textit{vos} \textbf{pró}tegant.
\item Vidéte quod \textbf{e}go sim \textbf{so}lus,~* et non sit áli\textit{us} \textit{De}\textit{us} \textbf{præ}ter me:
\item Ego occídam, et ego vívere fáciam:~† percútiam, et \textbf{e}go sa\textbf{ná}bo,~* et non est qui de manu mea \textit{pos}\textit{sit} \textit{e}\textbf{rú}ere.
\item Levábo ad cælum manum \textbf{me}am, et \textbf{di}cam:~* Vivo e\textit{go} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur \textbf{glá}dium \textbf{me}um,~* et arripúerit judíci\textit{um} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}a:
\item Reddam ultiónem \textbf{hós}tibus \textbf{me}is,~* et his qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{re}\textbf{trí}buam.
\item Inebriábo sagíttas \textbf{me}as \textbf{sán}\textbf{gui}ne,~* et gládius meus de\textit{vo}\textit{rá}\textit{bit} \textbf{car}nes:
\item De cruóre \textbf{oc}ci\textbf{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti ini\textit{mi}\textit{có}\textit{rum} \textbf{cá}pitis.
\item Laudáte, gentes, \textbf{pó}pulum \textbf{e}jus,~* quia sánguinem servórum suó\textit{rum} \textit{ul}\textit{ci}\textbf{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in \textbf{hos}tes e\textbf{ó}rum,~* et propítius erit terræ \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}i.
