\item Concréscat ut plúvia doc\textbf{trí}na \textbf{me}a,~* fluat ut ros e\textbf{ló}quium \textbf{me}um.
\item Quasi imber super herbam,~† et quasi stillæ \textbf{su}per \textbf{grá}mina.~* Quia nomen Dómini \textbf{in}vo\textbf{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo nostro.~† Dei per\textbf{féc}ta sunt \textbf{ó}pera,~* et omnes viæ \textbf{e}jus ju\textbf{dí}cia:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \textbf{jus}tus et \textbf{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii \textbf{e}jus in \textbf{sór}dibus:
\item Generátio prava \textbf{at}que per\textbf{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stulte \textbf{et} in\textbf{sí}piens?
\item Numquid non ipse est \textbf{pa}ter \textbf{tu}us,~* qui possédit te, et fecit, \textbf{et} cre\textbf{á}vit te?
\item Meménto diérum \textbf{an}ti\textbf{quó}rum,~* cógita generati\textbf{ó}nes \textbf{sín}gulas:
\item Intérroga patrem tuum, et annunti\textbf{á}bit \textbf{ti}bi:~* majóres tuos, et \textbf{di}cent \textbf{ti}bi.
\item Quando dividébat Al\textbf{tís}simus \textbf{gen}tes:~* quando separábat \textbf{fí}lios \textbf{A}dam,
\item Constítuit términos \textbf{po}pu\textbf{ló}rum~* juxta númerum fili\textbf{ó}rum \textbf{Is}raël.
\item Pars autem Dómini, \textbf{pó}pulus \textbf{e}jus:~* Jacob funículus heredi\textbf{tá}tis \textbf{e}jus.
\item Invénit eum in \textbf{ter}ra de\textbf{sér}ta,~* in loco horróris et vastæ \textbf{so}li\textbf{tú}dinis:
\item Circumdúxit \textbf{e}um, et \textbf{dó}cuit:~* et custodívit quasi pupíllam \textbf{ó}culi \textbf{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volándum \textbf{pul}los \textbf{su}os,~* et super \textbf{e}os \textbf{vó}litans.
\item Expándit alas suas, et as\textbf{súmp}sit \textbf{e}um,~* atque portávit in \textbf{hú}meris \textbf{su}is.
\item Dóminus solus dux \textbf{e}jus \textbf{fu}it:~* et non erat cum eo deus \textbf{a}li\textbf{é}nus.
\item Constítuit eum super ex\textbf{cél}sam \textbf{ter}ram:~* ut coméderet \textbf{fruc}tus a\textbf{gró}rum.
\item Ut súgeret \textbf{mel} de \textbf{pe}tra,~* oleúmque de \textbf{sa}xo du\textbf{rís}simo:
\item Butýrum de arménto, et \textbf{lac} de \textbf{ó}vibus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum fili\textbf{ó}rum \textbf{Ba}san:
\item Et hircos cum me\textbf{dúl}la \textbf{trí}tici,~* et sánguinem uvæ bíberet \textbf{me}ra\textbf{cís}simum.
\item Incrassátus est diléctus, et re\textbf{cal}ci\textbf{trá}vit:~* incrassátus, impinguátus, \textbf{di}la\textbf{tá}tus,
\item Derelíquit Deum fac\textbf{tó}rem \textbf{su}um,~* et recéssit a Deo salu\textbf{tá}ri \textbf{su}o.
\item Provocavérunt eum in diis \textbf{a}li\textbf{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam con\textbf{ci}ta\textbf{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóniis \textbf{et} non \textbf{De}o,~* diis quos \textbf{i}gno\textbf{rá}bant:
\item Novi recen\textbf{tés}que ve\textbf{né}runt,~* quos non coluérunt \textbf{pa}tres e\textbf{ó}rum.
\item Deum qui te génuit de\textbf{re}li\textbf{quís}ti,~* et oblítus es Dómini crea\textbf{tó}ris \textbf{tu}i.
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndiam \textbf{con}ci\textbf{tá}tus est:~* quia provocavérunt eum fílii \textbf{su}i et \textbf{fí}liæ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem \textbf{me}am ab \textbf{e}is,~* et considerábo novíssi\textbf{ma} e\textbf{ó}rum:
\item Generátio \textbf{e}nim per\textbf{vér}sa est,~* et infi\textbf{dé}les \textbf{fí}lii.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui non \textbf{e}rat \textbf{De}us,~* et irritavérunt in vani\textbf{tá}tibus \textbf{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo qui \textbf{non} est \textbf{pó}pulus,~* et in gente stulta irri\textbf{tá}bo \textbf{il}los.
