\item Concréscat ut plúvia doc\textbf{trí}na \textbf{me}a,~* fluat ut ros eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um.
\item Quasi imber super herbam,~† et quasi stillæ \textbf{su}per \textbf{grá}\textbf{mi}na.~* Quia nomen Dómini \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo nostro.~† Dei per\textbf{féc}ta sunt \textbf{ó}\textbf{pe}ra,~* et omnes viæ e\textit{jus} \textit{ju}\textbf{dí}cia:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \textbf{jus}tus et \textbf{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii e\textit{jus} \textit{in} \textbf{sór}dibus:
\item Generátio prava \textbf{at}que per\textbf{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stulte \textit{et} \textit{in}\textbf{sí}piens?
\item Numquid non ipse est \textbf{pa}ter \textbf{tu}us,~* qui possédit te, et fecit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}vit te?
\item Meménto diérum \textbf{an}ti\textbf{quó}rum,~* cógita generati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{sín}gulas:
\item Intérroga patrem tuum, et annunti\textbf{á}bit \textbf{ti}bi:~* majóres tuos, et \textit{di}\textit{cent} \textbf{ti}bi.
\item Quando dividébat Al\textbf{tís}simus \textbf{gen}tes:~* quando separábat fí\textit{li}\textit{os} \textbf{A}dam,
\item Constítuit términos \textbf{po}pu\textbf{ló}rum~* juxta númerum fili\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Is}raël.
\item Pars autem Dómini, \textbf{pó}pulus \textbf{e}jus:~* Jacob funículus heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Invénit eum in \textbf{ter}ra de\textbf{sér}ta,~* in loco horróris et vastæ \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis:
\item Circumdúxit \textbf{e}um, et \textbf{dó}\textbf{cu}it:~* et custodívit quasi pupíllam ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volándum \textbf{pul}los \textbf{su}os,~* et super \textit{e}\textit{os} \textbf{vó}litans.
\item Expándit alas suas, et as\textbf{súmp}sit \textbf{e}um,~* atque portávit in hú\textit{me}\textit{ris} \textbf{su}is.
\item Dóminus solus dux \textbf{e}jus \textbf{fu}it:~* et non erat cum eo deus \textit{a}\textit{li}\textbf{é}nus.
\item Constítuit eum super ex\textbf{cél}sam \textbf{ter}ram:~* ut coméderet fruc\textit{tus} \textit{a}\textbf{gró}rum.
\item Ut súgeret \textbf{mel} de \textbf{pe}tra,~* oleúmque de sa\textit{xo} \textit{du}\textbf{rís}simo:
\item Butýrum de arménto, et \textbf{lac} de \textbf{ó}\textbf{vi}bus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum fili\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Ba}san:
\item Et hircos cum me\textbf{dúl}la \textbf{trí}\textbf{ti}ci,~* et sánguinem uvæ bíberet \textit{me}\textit{ra}\textbf{cís}simum.
\item Incrassátus est diléctus, et re\textbf{cal}ci\textbf{trá}vit:~* incrassátus, impinguátus, \textit{di}\textit{la}\textbf{tá}tus,
\item Derelíquit Deum fac\textbf{tó}rem \textbf{su}um,~* et recéssit a Deo salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.
\item Provocavérunt eum in diis \textbf{a}li\textbf{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam con\textit{ci}\textit{ta}\textbf{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóniis \textbf{et} non \textbf{De}o,~* diis quos \textit{i}\textit{gno}\textbf{rá}bant:
\item Novi recen\textbf{tés}que ve\textbf{né}runt,~* quos non coluérunt pa\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Deum qui te génuit de\textbf{re}li\textbf{quís}ti,~* et oblítus es Dómini crea\textit{tó}\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndiam \textbf{con}ci\textbf{tá}\textbf{tus} est:~* quia provocavérunt eum fílii su\textit{i} \textit{et} \textbf{fí}liæ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem \textbf{me}am ab \textbf{e}is,~* et considerábo novíssi\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:
\item Generátio \textbf{e}nim per\textbf{vér}\textbf{sa} est,~* et infi\textit{dé}\textit{les} \textbf{fí}lii.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui non \textbf{e}rat \textbf{De}us,~* et irritavérunt in vanitá\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo qui \textbf{non} est \textbf{pó}\textbf{pu}lus,~* et in gente stulta irri\textit{tá}\textit{bo} \textbf{il}los.
