\item Benedícite, Ángeli Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et luna, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber et ros, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \textbf{De}i, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et æstus, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pruína, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \textbf{fri}gus, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et nives, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \textbf{di}es, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et ténebræ, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \textbf{nu}bes, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat terra \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textbf{e}um in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et colles, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \textbf{ter}ra, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, fontes, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et \textbf{flú}mina, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii \textbf{hó}minum, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat Israël \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \textbf{e}um in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes Dómini, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \textbf{cor}de, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \textbf{e}um in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus \textbf{e}um in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firmaménto \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textbf{tá}tus in \textbf{sǽ}cula.
