\item Quæsívi resíduum an\textbf{nó}rum me\textbf{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in \textbf{ter}ra vi\textbf{vén}tium.
\item Non aspíciam \textbf{hó}minem \textbf{ul}tra,~* et habita\textbf{tó}rem qui\textbf{é}tis.
\item Generátio mea abláta est, et convo\textbf{lú}ta est \textbf{a} me,~* quasi tabernácu\textbf{lum} pas\textbf{tó}rum.
\item Præcísa est velut a texénte, vita mea:~† dum adhuc or\textbf{dí}rer, suc\textbf{cí}dit me:~* de mane usque ad vésperam \textbf{fí}ni\textbf{es} me.
\item Sperábam \textbf{us}que ad \textbf{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómnia \textbf{os}sa \textbf{me}a:
\item De mane usque ad vésperam fínies me:~† sicut pullus hirúndinis \textbf{sic} cla\textbf{má}bo,~* meditábor \textbf{ut} co\textbf{lúm}ba:
\item Attenuáti sunt \textbf{ó}culi \textbf{me}i,~* suspiciéntes \textbf{in} ex\textbf{cél}sum.
\item Dómine, vim pátior, re\textbf{spón}de \textbf{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum \textbf{ip}se \textbf{fé}cerit?
\item Recogitábo tibi omnes \textbf{an}nos \textbf{me}os~* in amaritúdine \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ.
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~† corrípies me, et vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo mea \textbf{a}ma\textbf{rís}sima:
\item Tu autem eruísti ánimam meam ut \textbf{non} per\textbf{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia pec\textbf{cá}ta \textbf{me}a.
\item Quia non inférnus confitébitur tibi,~† neque \textbf{mors} lau\textbf{dá}bit te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am.
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \textbf{e}go \textbf{hó}die:~* pater fíliis notam fáciet veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am.
\item Dómine, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ in \textbf{do}mo \textbf{Dó}mini.
