\item Quæsívi resíduum annó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}tium.
\item Non aspíciam hó\textit{mi}\textit{nem} \textbf{ul}tra,~* et habita\textit{tó}\textit{rem} \textit{qui}\textbf{é}tis.
\item Generátio mea abláta est, et convolú\textit{ta} \textit{est} \textbf{a} me,~* quasi taberná\textit{cu}\textit{lum} \textit{pas}\textbf{tó}rum.
\item Præcísa est velut a texénte, vita mea:~† dum adhuc ordí\textit{rer}, \textit{suc}\textbf{cí}dit me:~* de mane usque ad véspe\textit{ram} \textit{fí}\textit{ni}\textbf{es} me.
\item Sperábam us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a:
\item De mane usque ad vésperam fínies me:~† sicut pullus hirúndinis \textit{sic} \textit{cla}\textbf{má}bo,~* meditá\textit{bor} \textit{ut} \textit{co}\textbf{lúm}ba:
\item Attenuáti sunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i,~* suspicién\textit{tes} \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}sum.
\item Dómine, vim pátior, re\textit{spón}\textit{de} \textbf{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, \textit{cum} \textit{ip}\textit{se} \textbf{fé}cerit?
\item Recogitábo tibi omnes \textit{an}\textit{nos} \textbf{me}os~* in amaritúdine \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~† corrípies me, et vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo me\textit{a} \textit{a}\textit{ma}\textbf{rís}sima:
\item Tu autem eruísti ánimam meam ut \textit{non} \textit{per}\textbf{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia \textit{pec}\textit{cá}\textit{ta} \textbf{me}a.
\item Quia non inférnus confitébitur tibi,~† neque \textit{mors} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am.
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \textit{e}\textit{go} \textbf{hó}die:~* pater fíliis notam fáciet ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am.
\item Dómine, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ \textit{in} \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini.
