\item Fortitúdo mea, et \textit{laus} \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus,~* et factus est mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um:~* Deus patris mei, et exaltá\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Dóminus quasi vir pugnátor,~† Omnípot\textit{ens} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus projécit \textit{in} \textbf{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt \textit{in} \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum qua\textit{si} \textbf{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~† déxtera tua, Dómine, percús\textit{sit} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversári\textit{os} \textbf{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit e\textit{os} \textit{sic}\textit{ut} \textbf{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congregátæ \textit{sunt} \textbf{a}quæ:
\item Ste\textit{tit} \textit{un}\textit{da} \textbf{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in médi\textit{o} \textbf{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar \textit{et} \textit{com}\textit{pre}\textbf{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur áni\textit{ma} \textbf{me}a:
\item Evaginábo \textit{glá}\textit{di}\textit{um} \textbf{me}um,~* interfíciet eos ma\textit{nus} \textbf{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéru\textit{it} \textit{e}\textit{os} \textbf{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in aquis ve\textit{he}\textbf{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in \textit{fór}\textit{ti}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens mi\textit{ra}\textbf{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorá\textit{vit} \textit{e}\textit{os} \textbf{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem red\textit{e}\textbf{mís}ti:
\item Et portásti eum in forti\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}a,~* ad habitáculum sanc\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Ascendérunt pópu\textit{li}, \textit{et} \textit{i}\textbf{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habitatóres \textit{Phi}\textbf{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~† robústos Moab ob\textit{tí}\textit{nu}\textit{it} \textbf{tre}mor:~* obriguérunt omnes habitató\textit{res} \textbf{Chá}naan.
\item Irruat super eos for\textit{mí}\textit{do} \textit{et} \textbf{pa}vor,~* in magnitúdine bráchi\textit{i} \textbf{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi lapis,~† donec pertránseat pópu\textit{lus} \textit{tu}\textit{us}, \textbf{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, quem pos\textit{se}\textbf{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte here\textit{di}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod operátus \textit{es}, \textbf{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavé\textit{runt} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}æ.~* Dóminus regnábit in ætérnum \textit{et} \textbf{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{ma}re:~* et redúxit super eos Dóminus a\textit{quas} \textbf{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambula\textit{vé}\textit{runt} \textit{per} \textbf{sic}cum~* in médi\textit{o} \textbf{e}jus.
