\item Confúsi sunt, et erubu\textbf{é}runt \textbf{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabrica\textit{tó}\textit{res} \textit{er}\textbf{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino sa\textbf{lú}te æ\textbf{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dóminus \textbf{cre}ans \textbf{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ip\textit{se} \textit{plas}\textit{tes} \textbf{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\textbf{má}vit \textbf{e}am:~* Ego Dóminus, \textit{et} \textit{non} \textit{est} \textbf{á}lius.
\item Non in abscóndi\textbf{to} lo\textbf{cú}\textbf{tus} sum,~* in loco ter\textit{ræ} \textit{te}\textit{ne}\textbf{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: \textbf{Quǽ}ri\textbf{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, an\textit{nún}\textit{ti}\textit{ans} \textbf{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et ac\textbf{cé}dite \textbf{si}mul~* qui salváti \textit{es}\textit{tis} \textit{ex} \textbf{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculp\textbf{tú}ræ \textbf{su}æ,~* et rogant de\textit{um} \textit{non} \textit{sal}\textbf{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consili\textbf{á}mini \textbf{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc \textit{præ}\textit{dí}\textit{xit} \textbf{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \textbf{De}us \textbf{abs}\textbf{que} me?~* Deus justus, et sal\textit{vans} \textit{non} \textit{est} \textbf{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ:~* quia ego Deus, \textit{et} \textit{non} \textit{est} \textbf{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo jus\textbf{tí}tiæ \textbf{ver}bum,~* et \textit{non} \textit{re}\textit{ver}\textbf{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur \textbf{om}ne \textbf{ge}nu,~* et jurá\textit{bit} \textit{om}\textit{nis} \textbf{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \textbf{et} im\textbf{pé}\textbf{ri}um:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui \textit{re}\textit{pú}\textit{gnant} \textbf{e}i.
\item In Dómino justificábitur, \textbf{et} lau\textbf{dá}\textbf{bi}tur~* om\textit{ne} \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël.
