\item Concréscat ut plúvia doctrína \textbf{me}a,~* fluat ut ros elóqui\textit{um} \textbf{me}um.
\item Quasi imber super herbam,~† et quasi stillæ super \textbf{grá}mina.~* Quia nomen Dómini in\textit{vo}\textbf{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo nostro.~† Dei perfécta sunt \textbf{ó}pera,~* et omnes viæ ejus \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}a:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, justus et \textbf{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii ejus \textit{in} \textbf{sór}\textbf{di}bus:
\item Generátio prava atque per\textbf{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stulte et \textit{in}\textbf{sí}\textbf{pi}ens?
\item Numquid non ipse est pater \textbf{tu}us,~* qui possédit te, et fecit, et \textit{cre}\textbf{á}\textbf{vit} te?
\item Meménto diérum anti\textbf{quó}rum,~* cógita generatió\textit{nes} \textbf{sín}\textbf{gu}las:
\item Intérroga patrem tuum, et annuntiábit \textbf{ti}bi:~* majóres tuos, et di\textit{cent} \textbf{ti}bi.
\item Quando dividébat Altíssimus \textbf{gen}tes:~* quando separábat fíli\textit{os} \textbf{A}dam,
\item Constítuit términos popu\textbf{ló}rum~* juxta númerum filió\textit{rum} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.
\item Pars autem Dómini, pópulus \textbf{e}jus:~* Jacob funículus hereditá\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Invénit eum in terra de\textbf{sér}ta,~* in loco horróris et vastæ so\textit{li}\textbf{tú}\textbf{di}nis:
\item Circumdúxit eum, et \textbf{dó}cuit:~* et custodívit quasi pupíllam ócu\textit{li} \textbf{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volándum pullos \textbf{su}os,~* et super e\textit{os} \textbf{vó}\textbf{li}tans.
\item Expándit alas suas, et assúmpsit \textbf{e}um,~* atque portávit in húme\textit{ris} \textbf{su}is.
\item Dóminus solus dux ejus \textbf{fu}it:~* et non erat cum eo deus a\textit{li}\textbf{é}nus.
\item Constítuit eum super excélsam \textbf{ter}ram:~* ut coméderet fructus \textit{a}\textbf{gró}rum.
\item Ut súgeret mel de \textbf{pe}tra,~* oleúmque de saxo \textit{du}\textbf{rís}\textbf{si}mo:
\item Butýrum de arménto, et lac de \textbf{ó}vibus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum filió\textit{rum} \textbf{Ba}san:
\item Et hircos cum medúlla \textbf{trí}tici,~* et sánguinem uvæ bíberet me\textit{ra}\textbf{cís}\textbf{si}mum.
\item Incrassátus est diléctus, et recalci\textbf{trá}vit:~* incrassátus, impinguátus, di\textit{la}\textbf{tá}tus,
\item Derelíquit Deum factórem \textbf{su}um,~* et recéssit a Deo salutá\textit{ri} \textbf{su}o.
\item Provocavérunt eum in diis ali\textbf{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam conci\textit{ta}\textbf{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóniis et non \textbf{De}o,~* diis quos i\textit{gno}\textbf{rá}bant:
\item Novi recentésque ve\textbf{né}runt,~* quos non coluérunt patres \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Deum qui te génuit dereli\textbf{quís}ti,~* et oblítus es Dómini creató\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndiam conci\textbf{tá}tus est:~* quia provocavérunt eum fílii sui \textit{et} \textbf{fí}\textbf{li}æ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem meam ab \textbf{e}is,~* et considerábo novíssima \textit{e}\textbf{ó}rum:
\item Generátio enim per\textbf{vér}sa est,~* et infidé\textit{les} \textbf{fí}\textbf{li}i.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui non erat \textbf{De}us,~* et irritavérunt in vanitáti\textit{bus} \textbf{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo qui non est \textbf{pó}pulus,~* et in gente stulta irritá\textit{bo} \textbf{il}los.
