\item Concréscat ut plúvia \textit{doc}\textit{trí}\textit{na} \textbf{me}a,~* fluat ut ros eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um.
\item Quasi imber super herbam, et quasi stil\textit{læ} \textit{su}\textit{per} \textbf{grá}\textbf{mi}na.~* Quia nomen Dómini \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}bo.
\item Date magnificénti\textit{am} \textit{De}\textit{o} \textbf{nos}tro.~* Dei perfécta sunt ópera, et omnes viæ e\textit{jus} \textit{ju}\textbf{dí}cia:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \textit{jus}\textit{tus} \textit{et} \textbf{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii e\textit{jus} \textit{in} \textbf{sór}dibus:
\item Generátio prava \textit{at}\textit{que} \textit{per}\textbf{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino, pópule stulte \textit{et} \textit{in}\textbf{sí}piens?
\item Numquid non ipse \textit{est} \textit{pa}\textit{ter} \textbf{tu}us,~* qui possédit te, et fecit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}vit te?
\item Meménto dié\textit{rum} \textit{an}\textit{ti}\textbf{quó}rum,~* cógita generati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{sín}gulas:
\item Intérroga patrem tuum, et annun\textit{ti}\textit{á}\textit{bit} \textbf{ti}bi:~* majóres tuos, et \textit{di}\textit{cent} \textbf{ti}bi.
\item Quando dividébat Al\textit{tís}\textit{si}\textit{mus} \textbf{Gen}tes:~* quando separábat fí\textit{li}\textit{os} \textbf{A}dam.
\item Constítuit térmi\textit{nos} \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum~* juxta númerum fili\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Is}raël.
\item Pars autem Dómini, \textit{pó}\textit{pu}\textit{lus} \textbf{e}jus:~* Jacob funículus heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Invénit eum in \textit{ter}\textit{ra} \textit{de}\textbf{sér}ta,~* in loco horróris et vastæ \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis:
\item Circumdúxit \textit{e}\textit{um}, \textit{et} \textbf{dó}\textbf{cu}it:~* et custodívit quasi pupíllam ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volán\textit{dum} \textit{pul}\textit{los} \textbf{su}os,~* et super \textit{e}\textit{os} \textbf{vó}litans,
\item Expándit alas suas, et \textit{as}\textit{súmp}\textit{sit} \textbf{e}um,~* atque portávit in hú\textit{me}\textit{ris} \textbf{su}is.
\item Dóminus solus \textit{dux} \textit{e}\textit{jus} \textbf{fu}it:~* et non erat cum eo deus \textit{a}\textit{li}\textbf{é}nus.
\item Constítuit eum super \textit{ex}\textit{cél}\textit{sam} \textbf{ter}ram:~* ut coméderet fruc\textit{tus} \textit{a}\textbf{gró}rum,
\item Ut súge\textit{ret} \textit{mel} \textit{de} \textbf{pe}tra,~* oleúmque de sa\textit{xo} \textit{du}\textbf{rís}simo.
\item Butýrum de arménto, \textit{et} \textit{lac} \textit{de} \textbf{ó}\textbf{vi}bus~* cum ádipe agnórum, et aríetum fili\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Ba}san:
\item Et hircos cum \textit{me}\textit{dúl}\textit{la} \textbf{trí}\textbf{ti}ci,~* et sánguinem uvæ bíberet \textit{me}\textit{ra}\textbf{cís}simum.
\item Incrassátus est diléctus, et \textit{re}\textit{cal}\textit{ci}\textbf{trá}vit:~* incrassátus, impinguátus, \textit{di}\textit{la}\textbf{tá}tus,
\item Derelíquit Deum, \textit{fac}\textit{tó}\textit{rem} \textbf{su}um,~* et recéssit a Deo, salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.
\item Provocavérunt eum in di\textit{is} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam con\textit{ci}\textit{ta}\textbf{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóni\textit{is}, \textit{et} \textit{non} \textbf{De}o,~* diis, quos \textit{i}\textit{gno}\textbf{rá}bant:
\item Novi recen\textit{tés}\textit{que} \textit{ve}\textbf{né}runt,~* quos non coluérunt pa\textit{tres} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Deum qui te génuit \textit{de}\textit{re}\textit{li}\textbf{quís}ti,~* et oblítus es Dómini, crea\textit{tó}\textit{ris} \textbf{tu}i.
