\item Benedícite, Ángeli Dómi\textit{ni}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos \textit{sunt}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et lu\textit{na}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber et \textit{ros}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \textit{De}\textit{i}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et æs\textit{tus}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pruí\textit{na}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et ni\textit{ves}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et téne\textit{bræ}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat ter\textit{ra} \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et col\textit{les}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, fon\textit{tes}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et flú\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in a\textit{quis}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et péco\textit{ra}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii hó\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat Isra\textit{ël} \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes Dómi\textit{ni}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ justó\textit{rum}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, Mísa\textit{ël}, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum Sanc\textit{to} \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firmamén\textit{to} \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltá\textit{tus} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
