\item Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}a \textbf{Dó}\textbf{mi}nus,~* et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorifi\textbf{cá}bo \textbf{e}um:~* Deus patris mei, et ex\textit{al}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Dóminus quasi vir pugnátor,~† Omnípotens \textbf{no}men \textbf{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\textit{jé}\textit{cit} \textit{in} \textbf{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profún\textit{dum} \textit{qua}\textit{si} \textbf{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~† déxtera tua, Dómine, percússit \textbf{in}i\textbf{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\textit{sá}\textit{ri}\textit{os} \textbf{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \textbf{sic}ut \textbf{stí}\textbf{pu}lam.~* Et in spíritu furóris tui congre\textit{gá}\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{a}quæ:
\item Stetit \textbf{un}da \textbf{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in \textit{mé}\textit{di}\textit{o} \textbf{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et \textbf{com}pre\textbf{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:
\item Evaginábo \textbf{glá}dium \textbf{me}um,~* interfíciet e\textit{os} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit \textbf{e}os \textbf{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in a\textit{quis} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in \textbf{fór}tibus, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáci\textit{ens} \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit \textbf{e}os \textbf{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo \textit{quem} \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti:
\item Et portásti eum in forti\textbf{tú}dine \textbf{tu}a,~* ad habitácu\textit{lum} \textit{sanc}\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, \textbf{et} i\textbf{rá}\textbf{ti} sunt:~* dolóres obtinuérunt habita\textit{tó}\textit{res} \textit{Phi}\textbf{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~† robústos Moab ob\textbf{tí}nuit \textbf{tre}mor:~* obriguérunt omnes habi\textit{ta}\textit{tó}\textit{res} \textbf{Chá}naan.
\item Irruat super eos for\textbf{mí}do et \textbf{pa}vor,~* in magnitúdine \textit{brá}\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi lapis,~† donec pertránseat pópulus \textbf{tu}us, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, \textit{quem} \textit{pos}\textit{se}\textbf{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod ope\textit{rá}\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \textbf{ma}nus \textbf{tu}æ.~* Dóminus regnábit in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{et} \textbf{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus \textbf{e}jus in \textbf{ma}re:~* et redúxit super eos Dómi\textit{nus} \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambula\textbf{vé}runt per \textbf{sic}cum~* in \textit{mé}\textit{di}\textit{o} \textbf{e}jus.
