\item Benedícite, Ángeli \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, cæli, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textit{cæ}\textit{los} \textit{sunt}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dómini, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, sol \textit{et} \textit{lu}\textit{na}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, stellæ cæli, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis im\textit{ber} \textit{et} \textit{ros}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus Dei, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis \textit{et} \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, frigus et æstus, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et \textit{pru}\textit{í}\textit{na}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, gelu et frigus, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies \textit{et} \textit{ni}\textit{ves}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, noctes et dies, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et \textit{té}\textit{ne}\textit{bræ}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et nubes, \textbf{Dó}mino.
\item Benedí\textit{cat} \textit{ter}\textit{ra} \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes \textit{et} \textit{col}\textit{les}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in terra, \textbf{Dó}mino.
\item Benedíci\textit{te}, \textit{fon}\textit{tes}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, mária et flúmina, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur \textit{in} \textit{a}\textit{quis}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres cæli, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \textit{pé}\textit{co}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, fílii hóminum, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat \textit{Is}\textit{ra}\textit{ël} \textbf{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, servi Dómini, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ \textit{jus}\textit{tó}\textit{rum}, \textbf{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles corde, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \textit{Mí}\textit{sa}\textit{ël}, \textbf{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte eum in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium \textit{cum} \textit{Sanc}\textit{to} \textbf{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus eum in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in fir\textit{ma}\textit{mén}\textit{to} \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus in \textbf{sǽ}cula.
