\item Quæsívi resíduum an\textbf{nó}rum me\textbf{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in ter\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.
\item Non aspíciam \textbf{hó}minem \textbf{ul}tra,~* et habitató\textit{rem} \textit{qui}\textbf{é}tis.
\item Generátio mea abláta est, et convo\textbf{lú}ta est \textbf{a} me,~* quasi tabernácu\textit{lum} \textit{pas}\textbf{tó}rum.
\item Præcísa est velut a texénte, vita mea:~† dum adhuc or\textbf{dí}rer, suc\textbf{cí}dit me:~* de mane usque ad vésperam \textit{fí}\textit{ni}\textbf{es} me.
\item Sperábam \textbf{us}que ad \textbf{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a:
\item De mane usque ad vésperam fínies me:~† sicut pullus hirúndinis \textbf{sic} cla\textbf{má}bo,~* meditábor \textit{ut} \textit{co}\textbf{lúm}ba:
\item Attenuáti sunt \textbf{ó}culi \textbf{me}i,~* suspiciéntes \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}sum.
\item Dómine, vim pátior, re\textbf{spón}de \textbf{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum \textit{ip}\textit{se} \textbf{fé}\textbf{ce}rit?
\item Recogitábo tibi omnes \textbf{an}nos \textbf{me}os~* in amaritúdine á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~† corrípies me, et vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo mea \textit{a}\textit{ma}\textbf{rís}\textbf{si}ma:
\item Tu autem eruísti ánimam meam ut \textbf{non} per\textbf{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia pec\textit{cá}\textit{ta} \textbf{me}a.
\item Quia non inférnus confitébitur tibi,~† neque \textbf{mors} lau\textbf{dá}bit te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am.
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \textbf{e}go \textbf{hó}die:~* pater fíliis notam fáciet veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am.
\item Dómine, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.
