\item Benedícite, Ángeli \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedíci\textit{te}, \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}los sunt, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes virtútes \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et \textbf{lu}na, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, stel\textit{læ} \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes spíri\textit{tus} \textit{De}\textit{i}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, frigus \textit{et} \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pru\textbf{í}na, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, gelu \textit{et} \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et \textbf{ni}ves, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, noctes \textit{et} \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et \textbf{té}nebræ, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, fúlgura \textit{et} \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat \textbf{ter}ra \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* laudet et superexáltet \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et \textbf{col}les, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, univérsa germinántia \textit{in} \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, \textbf{fon}tes, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, mária et \textit{flú}\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textbf{a}quis, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes vólu\textit{cres} \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}cora, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, fílii \textit{hó}\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat \textbf{Is}raël \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* laudet et superexáltet \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, servi \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textbf{tó}rum, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, sancti, et húmi\textit{les} \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}saël, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* laudáte et superexaltáte \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}to \textbf{Spí}\textbf{ri}tu:~* laudémus et superexaltémus \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firma\textbf{mén}to \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textit{tá}\textit{tus} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
