\item Fortitúdo mea, et laus me\textit{a} \textbf{Dó}minus,~* et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorificá\textit{bo} \textbf{e}um:~* Deus patris mei, et ex\textit{al}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Dóminus quasi vir pugnátor,~† Omnípotens no\textit{men} \textbf{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\textit{jé}\textit{cit} \textit{in} \textbf{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profún\textit{dum} \textit{qua}\textit{si} \textbf{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~† déxtera tua, Dómine, percússit in\textit{i}\textbf{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\textit{sá}\textit{ri}\textit{os} \textbf{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos sic\textit{ut} \textbf{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congre\textit{gá}\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{a}quæ:
\item Stetit un\textit{da} \textbf{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in \textit{mé}\textit{di}\textit{o} \textbf{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et com\textit{pre}\textbf{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:
\item Evaginábo gládi\textit{um} \textbf{me}um,~* interfíciet e\textit{os} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit e\textit{os} \textbf{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in a\textit{quis} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in fórti\textit{bus}, \textbf{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáci\textit{ens} \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit e\textit{os} \textbf{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo \textit{quem} \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti:
\item Et portásti eum in fortitúdi\textit{ne} \textbf{tu}a,~* ad habitácu\textit{lum} \textit{sanc}\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, et \textit{i}\textbf{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habita\textit{tó}\textit{res} \textit{Phi}\textbf{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~† robústos Moab obtínu\textit{it} \textbf{tre}mor:~* obriguérunt omnes habi\textit{ta}\textit{tó}\textit{res} \textbf{Chá}naan.
\item Irruat super eos formído \textit{et} \textbf{pa}vor,~* in magnitúdine \textit{brá}\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi lapis,~† donec pertránseat pópulus tu\textit{us}, \textbf{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, \textit{quem} \textit{pos}\textit{se}\textbf{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte hereditá\textit{tis} \textbf{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod ope\textit{rá}\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt ma\textit{nus} \textbf{tu}æ.~* Dóminus regnábit in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{et} \textbf{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus ejus \textit{in} \textbf{ma}re:~* et redúxit super eos Dómi\textit{nus} \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambulavérunt \textit{per} \textbf{sic}cum~* in \textit{mé}\textit{di}\textit{o} \textbf{e}jus.
