\item Et immítte timórem tuum super \textbf{gen}tes,~* quæ non exqui\textit{si}\textbf{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non est Deus \textbf{ni}si tu,~* et enárrent magnáli\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gentes ali\textbf{é}nas,~* ut vídeant poténti\textit{am} \textbf{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus es in \textbf{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificáberis \textit{in} \textbf{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut et nos co\textbf{gnó}vimus,~* quóniam non est Deus præter \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immúta mira\textbf{bí}lia.~* Glorífica manum, et bráchi\textit{um} \textbf{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et effúnde \textbf{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflíge in\textit{i}\textbf{mí}cum.
\item Festína tempus, et meménto \textbf{fi}nis,~* ut enárrent mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.
\item In ira flammæ devorétur qui sal\textbf{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant perdi\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum inimi\textbf{có}rum,~* dicéntium: Non est áli\textit{us} \textbf{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est Deus \textbf{ni}si tu,~* et enárrent magnáli\textit{a} \textbf{tu}a:
\item Et hereditábis \textbf{e}os,~* sicut ab \textit{in}\textbf{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum est nomen \textbf{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primogéni\textit{to} \textbf{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis tuæ Je\textbf{rú}salem,~* civitáti requié\textit{i} \textbf{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabílibus verbis \textbf{tu}is,~* et glória tua pópu\textit{lum} \textbf{tu}um.
