\item Confúsi sunt, et erubu\textbf{é}runt \textbf{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabricató\textit{res} \textit{er}\textbf{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino sa\textbf{lú}te æ\textbf{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Quia hæc dicit Dóminus \textbf{cre}ans \textbf{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse \textit{plas}\textit{tes} \textbf{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\textbf{má}vit \textbf{e}am:~* Ego Dóminus, et \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\textbf{li}us.
\item Non in abscóndi\textbf{to} lo\textbf{cú}tus sum,~* in loco terræ \textit{te}\textit{ne}\textbf{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: \textbf{Quǽ}ri\textbf{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, annún\textit{ti}\textit{ans} \textbf{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et ac\textbf{cé}dite \textbf{si}mul~* qui salváti es\textit{tis} \textit{ex} \textbf{gén}\textbf{ti}bus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculp\textbf{tú}ræ \textbf{su}æ,~* et rogant deum \textit{non} \textit{sal}\textbf{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consili\textbf{á}mini \textbf{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc præ\textit{dí}\textit{xit} \textbf{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \textbf{De}us \textbf{abs}que me?~* Deus justus, et salvans \textit{non} \textit{est} \textbf{præ}\textbf{ter} me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \textbf{fi}nes \textbf{ter}ræ:~* quia ego Deus, et \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\textbf{li}us.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo jus\textbf{tí}tiæ \textbf{ver}bum,~* et non \textit{re}\textit{ver}\textbf{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur \textbf{om}ne \textbf{ge}nu,~* et jurábit \textit{om}\textit{nis} \textbf{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \textbf{et} im\textbf{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui re\textit{pú}\textit{gnant} \textbf{e}i.
\item In Dómino justificábitur, \textbf{et} lau\textbf{dá}bitur~* omne \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.
