\item Fortitúdo mea, et laus \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus,~* et factus est mihi in sa\textbf{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorifi\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um:~* Deus patris mei, et exaltábo \textbf{e}um.
\item Dóminus quasi vir pugnátor,~† Omnípotens \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus projécit in \textbf{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum quasi \textbf{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~† déxtera tua, Dómine, percússit \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversários \textbf{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \textit{sic}\textit{ut} \textbf{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congregátæ sunt \textbf{a}quæ:
\item Stetit \textit{un}\textit{da} \textbf{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in médio \textbf{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et \textit{com}\textit{pre}\textbf{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur ánima \textbf{me}a:
\item Evaginábo glá\textit{di}\textit{um} \textbf{me}um,~* interfíciet eos manus \textbf{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit \textit{e}\textit{os} \textbf{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in aquis vehe\textbf{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in fór\textit{ti}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens mira\textbf{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit \textit{e}\textit{os} \textbf{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem rede\textbf{mís}ti:
\item Et portásti eum in fortitú\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}a,~* ad habitáculum sanctum \textbf{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, \textit{et} \textit{i}\textbf{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habitatóres Phi\textbf{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~† robústos Moab obtí\textit{nu}\textit{it} \textbf{tre}mor:~* obriguérunt omnes habitatóres \textbf{Chá}naan.
\item Irruat super eos formí\textit{do} \textit{et} \textbf{pa}vor,~* in magnitúdine bráchii \textbf{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi lapis,~† donec pertránseat pópulus \textit{tu}\textit{us}, \textbf{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, quem posse\textbf{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod operátus es, \textbf{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}æ.~* Dóminus regnábit in ætérnum et \textbf{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{ma}re:~* et redúxit super eos Dóminus aquas \textbf{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambulavé\textit{runt} \textit{per} \textbf{sic}cum~* in médio \textbf{e}jus.
