\item Benedícite, Ángeli \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedíci\textit{te}, \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textit{cæ}\textit{los} \textit{sunt}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes virtútes \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, sol \textit{et} \textit{lu}\textit{na}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, stel\textit{læ} \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis im\textit{ber} \textit{et} \textit{ros}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes spíri\textit{tus} \textit{De}\textit{i}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis \textit{et} \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, frigus \textit{et} \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et \textit{pru}\textit{í}\textit{na}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, gelu \textit{et} \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies \textit{et} \textit{ni}\textit{ves}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, noctes \textit{et} \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et \textit{té}\textit{ne}\textit{bræ}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, fúlgura \textit{et} \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedí\textit{cat} \textit{ter}\textit{ra} \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* laudet et superexáltet \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes \textit{et} \textit{col}\textit{les}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, univérsa germinántia \textit{in} \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedíci\textit{te}, \textit{fon}\textit{tes}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, mária et \textit{flú}\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur \textit{in} \textit{a}\textit{quis}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes vólu\textit{cres} \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \textit{pé}\textit{co}\textit{ra}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, fílii \textit{hó}\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat \textit{Is}\textit{ra}\textit{ël} \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* laudet et superexáltet \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, servi \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ \textit{jus}\textit{tó}\textit{rum}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, sancti, et húmi\textit{les} \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \textit{Mí}\textit{sa}\textit{ël}, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* laudáte et superexaltáte \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium \textit{cum} \textit{Sanc}\textit{to} \textbf{Spí}\textbf{ri}tu:~* laudémus et superexaltémus \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in fir\textit{ma}\textit{mén}\textit{to} \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textit{tá}\textit{tus} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
