\item Devorabítque terram cum \textit{gér}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{su}o,~* et móntium funda\textit{mén}\textit{ta} \textit{com}\textbf{bú}ret.
\item Congregábo su\textit{per} \textit{e}\textit{os} \textbf{ma}la,~* et sagíttas meas com\textit{plé}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Con\textit{su}\textit{mén}\textit{tur} \textbf{fa}me,~* et devorábunt eos aves mor\textit{su} \textit{a}\textit{ma}\textbf{rís}\textbf{si}mo:
\item Dentes bestiárum im\textit{mít}\textit{tam} \textit{in} \textbf{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, \textit{at}\textit{que} \textit{ser}\textbf{pén}\textbf{ti}um.
\item Foris vastábit eos gládius, \textit{et} \textit{in}\textit{tus} \textbf{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum \textit{hó}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{se}ne.
\item Di\textit{xi}: \textit{U}\textit{bi}\textbf{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memó\textit{ri}\textit{am} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Sed propter iram ini\textit{mi}\textit{có}\textit{rum} \textbf{dís}tuli:~* ne forte superbírent \textit{hos}\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excél\textit{sa}, \textit{et} \textit{non} \textbf{Dó}minus,~* \textit{fe}\textit{cit} \textit{hæc} \textbf{óm}\textbf{ni}a.
\item Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~† Utinam sáperent, \textit{et} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lí}gerent,~* ac novíssi\textit{ma} \textit{pro}\textit{vi}\textbf{dé}rent.
\item Quómodo persequá\textit{tur} \textit{u}\textit{nus} \textbf{mil}le,~* et duo fu\textit{gent} \textit{de}\textit{cem} \textbf{míl}\textbf{li}a?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus \textit{vén}\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}os,~* et Dóminus \textit{con}\textit{clú}\textit{sit} \textbf{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut \textit{di}\textit{i} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et inimíci \textit{nos}\textit{tri} \textit{sunt} \textbf{jú}\textbf{di}ces.
\item De vínea Sodomórum, ví\textit{ne}\textit{a} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et de subur\textit{bá}\textit{nis} \textit{Go}\textbf{mór}rhæ:
\item Uva eó\textit{rum}, \textit{u}\textit{va} \textbf{fel}lis,~* et bo\textit{tri} \textit{a}\textit{ma}\textbf{rís}\textbf{si}mi.
\item Fel dracónum \textit{vi}\textit{num} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et venénum áspi\textit{dum} \textit{in}\textit{sa}\textbf{ná}\textbf{bi}le.
\item Nonne hæc cón\textit{di}\textit{ta} \textit{sunt} \textbf{a}pud me,~* et signáta in \textit{the}\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{me}is?
\item Mea est últio, et ego retrí\textit{bu}\textit{am} \textit{in} \textbf{tém}pore,~* ut labá\textit{tur} \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum:
\item Juxta est dies \textit{per}\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}nis,~* et adésse \textit{fes}\textit{tí}\textit{nant} \textbf{tém}\textbf{po}ra.
\item Judicábit Dóminus \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um,~* et in servis su\textit{is} \textit{mi}\textit{se}\textbf{ré}\textbf{bi}tur:
\item Vidébit quod infirmáta sit manus,~† et clausi quo\textit{que} \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt,~* residu\textit{í}\textit{que} \textit{con}\textbf{súmp}\textbf{ti} sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt \textit{di}\textit{i} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* in quibus ha\textit{bé}\textit{bant} \textit{fi}\textbf{dú}\textbf{ci}am?
\item De quorum víctimis com\textit{e}\textit{dé}\textit{bant} \textbf{á}dipes,~* et bibébant \textit{vi}\textit{num} \textit{li}\textbf{bá}\textbf{mi}num:
\item Surgant, et opi\textit{tu}\textit{lén}\textit{tur} \textbf{vo}bis,~* et in necessi\textit{tá}\textit{te} \textit{vos} \textbf{pró}\textbf{te}gant.
\item Vidéte quod \textit{e}\textit{go} \textit{sim} \textbf{so}lus,~* et non sit áli\textit{us} \textit{De}\textit{us} \textbf{præ}\textbf{ter} me:
\item Ego occídam, et ego vívere fáciam:~† percútiam, et \textit{e}\textit{go} \textit{sa}\textbf{ná}bo,~* et non est qui de manu mea \textit{pos}\textit{sit} \textit{e}\textbf{rú}\textbf{e}re.
\item Levábo ad cælum manum \textit{me}\textit{am}, \textit{et} \textbf{di}cam:~* Vivo e\textit{go} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur \textit{glá}\textit{di}\textit{um} \textbf{me}um,~* et arripúerit judíci\textit{um} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}a:
\item Reddam ultiónem \textit{hós}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{me}is,~* et his qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{re}\textbf{trí}\textbf{bu}am.
\item Inebriábo sagít\textit{tas} \textit{me}\textit{as} \textbf{sán}guine,~* et gládius meus de\textit{vo}\textit{rá}\textit{bit} \textbf{car}nes:
\item De cruó\textit{re} \textit{oc}\textit{ci}\textbf{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti ini\textit{mi}\textit{có}\textit{rum} \textbf{cá}\textbf{pi}tis.
\item Laudáte, gentes, \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{e}jus,~* quia sánguinem servórum suó\textit{rum} \textit{ul}\textit{ci}\textbf{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in \textit{hos}\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et propítius erit terræ \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}i.
