\item Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}a \textbf{Dó}\textbf{mi}nus,~* et factus est mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorifi\textbf{cá}bo \textbf{e}um:~* Deus patris mei, et exaltá\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Dóminus quasi vir pugnátor,~† Omnípotens \textbf{no}men \textbf{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus projécit \textit{in} \textbf{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum qua\textit{si} \textbf{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~† déxtera tua, Dómine, percússit \textbf{in}i\textbf{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversári\textit{os} \textbf{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \textbf{sic}ut \textbf{stí}\textbf{pu}lam.~* Et in spíritu furóris tui congregátæ \textit{sunt} \textbf{a}quæ:
\item Stetit \textbf{un}da \textbf{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in médi\textit{o} \textbf{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et \textbf{com}pre\textbf{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur áni\textit{ma} \textbf{me}a:
\item Evaginábo \textbf{glá}dium \textbf{me}um,~* interfíciet eos ma\textit{nus} \textbf{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit \textbf{e}os \textbf{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in aquis ve\textit{he}\textbf{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in \textbf{fór}tibus, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens mi\textit{ra}\textbf{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit \textbf{e}os \textbf{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem red\textit{e}\textbf{mís}ti:
\item Et portásti eum in forti\textbf{tú}dine \textbf{tu}a,~* ad habitáculum sanc\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, \textbf{et} i\textbf{rá}\textbf{ti} sunt:~* dolóres obtinuérunt habitatóres \textit{Phi}\textbf{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~† robústos Moab ob\textbf{tí}nuit \textbf{tre}mor:~* obriguérunt omnes habitató\textit{res} \textbf{Chá}naan.
\item Irruat super eos for\textbf{mí}do et \textbf{pa}vor,~* in magnitúdine bráchi\textit{i} \textbf{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi lapis,~† donec pertránseat pópulus \textbf{tu}us, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, quem pos\textit{se}\textbf{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod operátus \textit{es}, \textbf{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \textbf{ma}nus \textbf{tu}æ.~* Dóminus regnábit in ætérnum \textit{et} \textbf{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus \textbf{e}jus in \textbf{ma}re:~* et redúxit super eos Dóminus a\textit{quas} \textbf{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambula\textbf{vé}runt per \textbf{sic}cum~* in médi\textit{o} \textbf{e}jus.
