\item Confúsi sunt, et erubuérunt \textbf{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabricatóres \textit{er}\textbf{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino salúte æ\textbf{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Quia hæc dicit Dóminus creans \textbf{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse plas\textit{tes} \textbf{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, formávit \textbf{e}am:~* Ego Dóminus, et non \textit{est} \textbf{á}\textbf{li}us.
\item Non in abscóndito lo\textbf{cú}tus sum,~* in loco terræ te\textit{ne}\textbf{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: Quǽri\textbf{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, annúnti\textit{ans} \textbf{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et accédite \textbf{si}mul~* qui salváti estis \textit{ex} \textbf{gén}\textbf{ti}bus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculptúræ \textbf{su}æ,~* et rogant deum non \textit{sal}\textbf{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consiliámini \textbf{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc prædí\textit{xit} \textbf{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra Deus \textbf{abs}que me?~* Deus justus, et salvans non \textit{est} \textbf{præ}\textbf{ter} me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes fines \textbf{ter}ræ:~* quia ego Deus, et non \textit{est} \textbf{á}\textbf{li}us.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justítiæ \textbf{ver}bum,~* et non re\textit{ver}\textbf{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur omne \textbf{ge}nu,~* et jurábit om\textit{nis} \textbf{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ et im\textbf{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui repú\textit{gnant} \textbf{e}i.
\item In Dómino justificábitur, et lau\textbf{dá}bitur~* omne se\textit{men} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.
