\item Et immítte timórem tu\textit{um} \textit{su}\textit{per} \textbf{gen}tes,~* quæ non exquisi\textbf{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non \textit{est} \textit{De}\textit{us} \textbf{ni}si tu,~* et enárrent magnália \textbf{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gen\textit{tes} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}nas,~* ut vídeant poténtiam \textbf{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificáberis in \textbf{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut \textit{et} \textit{nos} \textit{co}\textbf{gnó}vimus,~* quóniam non est Deus præter te, \textbf{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immú\textit{ta} \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia.~* Glorífica manum, et bráchium \textbf{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et \textit{ef}\textit{fún}\textit{de} \textbf{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflíge ini\textbf{mí}cum.
\item Festína tempus, et \textit{me}\textit{mén}\textit{to} \textbf{fi}nis,~* ut enárrent mirabília \textbf{tu}a.
\item In ira flammæ devoré\textit{tur} \textit{qui} \textit{sal}\textbf{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant perditi\textbf{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum \textit{in}\textit{i}\textit{mi}\textbf{có}rum,~* dicéntium: Non est álius \textbf{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non \textit{est} \textit{De}\textit{us} \textbf{ni}si tu,~* et enárrent magnália \textbf{tu}a:
\item Et here\textit{di}\textit{tá}\textit{bis} \textbf{e}os,~* sicut ab in\textbf{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum \textit{est} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primogénito \textbf{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis \textit{tu}\textit{æ} \textit{Je}\textbf{rú}salem,~* civitáti requiéi \textbf{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabíli\textit{bus} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is,~* et glória tua pópulum \textbf{tu}um.
