\item Benedícite, Ángeli \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, cæ\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}los sunt, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes virtútes Dómi\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et \textbf{lu}na, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, stellæ cæ\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes spíritus De\textit{i}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, frigus et æs\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pru\textbf{í}na, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, gelu et fri\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et \textbf{ni}ves, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, noctes et di\textit{es}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et \textbf{té}nebræ, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, fúlgura et nu\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat \textbf{ter}ra \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* laudet et superexáltet eum \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et \textbf{col}les, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, univérsa germinántia in ter\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, \textbf{fon}tes, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, mária et flúmi\textit{na}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textbf{a}quis, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes vólucres cæ\textit{li}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}cora, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, fílii hómi\textit{num}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat \textbf{Is}raël \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* laudet et superexáltet eum \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, servi Dómi\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textbf{tó}rum, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, sancti, et húmiles cor\textit{de}, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}saël, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* laudáte et superexaltáte eum \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}to \textbf{Spí}\textbf{ri}tu:~* laudémus et superexaltémus eum \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firma\textbf{mén}to \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
