\item Confúsi sunt, et erubuérunt \textbf{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabrica\textbf{tó}res er\textbf{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino salúte æ\textbf{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dóminus creans \textbf{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse \textbf{plas}tes \textbf{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, formávit \textbf{e}am:~* Ego Dóminus, et \textbf{non} est \textbf{á}lius.
\item Non in abscóndito lo\textbf{cú}tus sum,~* in loco terræ \textbf{te}ne\textbf{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: Quǽri\textbf{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, an\textbf{nún}tians \textbf{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et accédite \textbf{si}mul~* qui salváti \textbf{es}tis ex \textbf{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculptúræ \textbf{su}æ,~* et rogant deum \textbf{non} sal\textbf{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consiliámini \textbf{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc præ\textbf{dí}xit \textbf{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra Deus \textbf{abs}que me?~* Deus justus, et salvans \textbf{non} est \textbf{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes fines \textbf{ter}ræ:~* quia ego Deus, et \textbf{non} est \textbf{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justítiæ \textbf{ver}bum,~* et non \textbf{re}ver\textbf{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur omne \textbf{ge}nu,~* et jurábit \textbf{om}nis \textbf{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ et im\textbf{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui re\textbf{pú}gnant \textbf{e}i.
\item In Dómino justificábitur, et lau\textbf{dá}bitur~* omne \textbf{se}men \textbf{Is}raël.
