\item Quæsívi resíduum an\textit{nó}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in terra \textit{vi}\textbf{vén}tium.
\item Non aspíciam \textit{hó}\textit{mi}\textit{nem} \textbf{ul}tra,~* et habitatórem \textit{qui}\textbf{é}tis.
\item Generátio mea abláta est, et convo\textit{lú}\textit{ta} \textit{est} \textbf{a} me,~* quasi tabernáculum \textit{pas}\textbf{tó}rum.
\item Præcísa est velut a texénte, vita mea:~† dum adhuc or\textit{dí}\textit{rer}, \textit{suc}\textbf{cí}dit me:~* de mane usque ad vésperam fí\textit{ni}\textbf{es} me.
\item Sperábam \textit{us}\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a:
\item De mane usque ad vésperam fínies me:~† sicut pullus hirúndi\textit{nis} \textit{sic} \textit{cla}\textbf{má}bo,~* meditábor ut \textit{co}\textbf{lúm}ba:
\item Attenuáti sunt \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i,~* suspiciéntes in \textit{ex}\textbf{cél}sum.
\item Dómine, vim pátior, \textit{re}\textit{spón}\textit{de} \textbf{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum ip\textit{se} \textbf{fé}cerit?
\item Recogitábo tibi om\textit{nes} \textit{an}\textit{nos} \textbf{me}os~* in amaritúdine áni\textit{mæ} \textbf{me}æ.
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~† corrípies me, et \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo mea a\textit{ma}\textbf{rís}sima:
\item Tu autem eruísti ánimam meam \textit{ut} \textit{non} \textit{per}\textbf{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia peccá\textit{ta} \textbf{me}a.
\item Quia non inférnus confitébitur tibi,~† ne\textit{que} \textit{mors} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veritá\textit{tem} \textbf{tu}am.
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut \textit{et} \textit{e}\textit{go} \textbf{hó}die:~* pater fíliis notam fáciet veritá\textit{tem} \textbf{tu}am.
\item Dómi\textit{ne}, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ in do\textit{mo} \textbf{Dó}mini.
