\item Benedícite, Ángeli \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}los sunt, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes virtútes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et \textbf{lu}na, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, stellæ \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes spíritus \textbf{De}i, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, frigus et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pru\textbf{í}na, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, gelu et \textbf{fri}gus, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et \textbf{ni}ves, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, noctes et \textbf{di}es, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et \textbf{té}nebræ, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, fúlgura et \textbf{nu}bes, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat \textbf{ter}ra \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* laudet et superexáltet \textbf{e}um in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et \textbf{col}les, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, univérsa germinántia in \textbf{ter}ra, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, \textbf{fon}tes, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, mária et \textbf{flú}mina, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textbf{a}quis, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, omnes vólucres \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}cora, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, fílii \textbf{hó}minum, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícat \textbf{Is}raël \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* laudet et superexáltet \textbf{e}um in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, servi \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\textbf{tó}rum, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* benedícite, sancti, et húmiles \textbf{cor}de, \textbf{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}saël, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* laudáte et superexaltáte \textbf{e}um in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}to \textbf{Spí}\textbf{ri}tu:~* laudémus et superexaltémus \textbf{e}um in \textbf{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firma\textbf{mén}to \textbf{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\textbf{tá}tus in \textbf{sǽ}cula.
