\item Confúsi sunt, et erubu\textit{é}\textit{runt} \textbf{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabrica\textit{tó}\textit{res} \textit{er}\textbf{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino salú\textit{te} \textit{æ}\textbf{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Quia hæc dicit Dóminus \textit{cre}\textit{ans} \textbf{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ip\textit{se} \textit{plas}\textit{tes} \textbf{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}am:~* Ego Dóminus, \textit{et} \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\textbf{li}us.
\item Non in abscóndi\textit{to} \textit{lo}\textbf{cú}tus sum,~* in loco ter\textit{ræ} \textit{te}\textit{ne}\textbf{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: \textit{Quǽ}\textit{ri}\textbf{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, an\textit{nún}\textit{ti}\textit{ans} \textbf{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et accé\textit{di}\textit{te} \textbf{si}mul~* qui salváti \textit{es}\textit{tis} \textit{ex} \textbf{gén}\textbf{ti}bus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculp\textit{tú}\textit{ræ} \textbf{su}æ,~* et rogant de\textit{um} \textit{non} \textit{sal}\textbf{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consiliá\textit{mi}\textit{ni} \textbf{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc \textit{præ}\textit{dí}\textit{xit} \textbf{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \textit{De}\textit{us} \textbf{abs}que me?~* Deus justus, et sal\textit{vans} \textit{non} \textit{est} \textbf{præ}\textbf{ter} me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:~* quia ego Deus, \textit{et} \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\textbf{li}us.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{ver}bum,~* et \textit{non} \textit{re}\textit{ver}\textbf{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur \textit{om}\textit{ne} \textbf{ge}nu,~* et jurá\textit{bit} \textit{om}\textit{nis} \textbf{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \textit{et} \textit{im}\textbf{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui \textit{re}\textit{pú}\textit{gnant} \textbf{e}i.
\item In Dómino justificábitur, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bitur~* om\textit{ne} \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.
