\item Confúsi sunt, et erubu\textit{é}\textit{runt} \textbf{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabricatóres er\textbf{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino salú\textit{te} \textit{æ}\textbf{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dóminus \textit{cre}\textit{ans} \textbf{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse plastes \textbf{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}am:~* Ego Dóminus, et non est \textbf{á}lius.
\item Non in abscóndi\textit{to} \textit{lo}\textbf{cú}tus sum,~* in loco terræ tene\textbf{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: \textit{Quǽ}\textit{ri}\textbf{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, annúntians \textbf{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et accé\textit{di}\textit{te} \textbf{si}mul~* qui salváti estis ex \textbf{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculp\textit{tú}\textit{ræ} \textbf{su}æ,~* et rogant deum non sal\textbf{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consiliá\textit{mi}\textit{ni} \textbf{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc prædíxit \textbf{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \textit{De}\textit{us} \textbf{abs}que me?~* Deus justus, et salvans non est \textbf{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:~* quia ego Deus, et non est \textbf{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{ver}bum,~* et non rever\textbf{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur \textit{om}\textit{ne} \textbf{ge}nu,~* et jurábit omnis \textbf{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \textit{et} \textit{im}\textbf{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui repúgnant \textbf{e}i.
\item In Dómino justificábitur, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bitur~* omne semen \textbf{Is}raël.
