\item Et immítte timórem tuum \textbf{su}per \textbf{gen}tes,~* quæ non ex\textbf{qui}si\textbf{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non est \textbf{De}us \textbf{ni}si tu,~* et enárrent ma\textbf{gná}lia \textbf{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gentes \textbf{a}li\textbf{é}nas,~* ut vídeant pot\textbf{én}tiam \textbf{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus \textbf{es} in \textbf{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificábe\textbf{ris} in \textbf{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut et \textbf{nos} co\textbf{gnó}vimus,~* quóniam non est Deus \textbf{præ}ter te, \textbf{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immúta \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia.~* Glorífica manum, et \textbf{brá}chium \textbf{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et ef\textbf{fún}de \textbf{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflíge \textbf{in}i\textbf{mí}cum.
\item Festína tempus, et me\textbf{mén}to \textbf{fi}nis,~* ut enárrent mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a.
\item In ira flammæ devorétur \textbf{qui} sal\textbf{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant per\textbf{di}ti\textbf{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum in\textbf{i}mi\textbf{có}rum,~* dicéntium: Non est \textbf{á}lius \textbf{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est \textbf{De}us \textbf{ni}si tu,~* et enárrent ma\textbf{gná}lia \textbf{tu}a:
\item Et heredi\textbf{tá}bis \textbf{e}os,~* sicut \textbf{ab} in\textbf{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum est \textbf{no}men \textbf{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primo\textbf{gé}nito \textbf{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis \textbf{tu}æ Je\textbf{rú}salem,~* civitáti requi\textbf{é}i \textbf{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabílibus \textbf{ver}bis \textbf{tu}is,~* et glória tua \textbf{pó}pulum \textbf{tu}um.
