% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape
\documentclass[11pt]{book}
\usepackage[a5paper]{geometry}
%\pagenumbering{gobble}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[ecclesiasticlatin.usej]{babel}
     \babelprovide[hyphenrules=latin]{ecclesiasticlatin}
     \usepackage{lettrine}
\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\def\GreStar{*}
\def\GreDagger{†}
%% fine-tuning of space beween the staff and the text above lines (used for Magnificats; needs to be rethought (again, should 2 and 3 be raised or not?) and worked into \smallscore
\newcommand{\altraise}{-0.2cm} %% default is -0.1cm MB value is -0.2
\grechangedim{abovelinestextraise}{\altraise}{scalable}
%
\newcommand{\altheight}{0.5cm} %% default is 0.3cm and value must be bigger than text height; this should fix the problem. but needs further investigation.
\grechangedim{abovelinestextheight}{\altheight}{scalable} %% this is a very finicky command.

%\gresetheadercapture{annotation}{greannotation}{string}
%
\AtBeginDocument{\setlength{\parindent}{1em}} 

\setmainfont{EB Garamond}[UprightFont=EB Garamond Regular,
ItalicFont= EB Garamond Italic,
BoldFont= EB Garamond Bold,
Ligatures=Rare,
Numbers=Proportional,
Numbers=OldStyle]

\NewDocumentCommand{\rubrique}{m}{{\fontsize{8}{10}\selectfont\textit{#1}}}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

\rubrique{The celebrant intones, and the cantors continue. The people may join the schola on alternating verses, which begin at double bar lines.}

\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\greannotation{Hy.}
\greannotation{3.}
\gregorioscore{partitions/hy_te_deum_solemn_solesmes}

℣. Benedicámus Patrem et Fílium cum San\-cto Spíritu.

℟. Laudémus et superexaltémus eum in sǽcula.

℣. Benedí\-ctus es Dómine in firmaménto cæli.

℟. Et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus in sǽcula.

℣. Dómine exáudi oratiónem meam.

℟. Et clamor meus ad te véniat.

℣. Dóminus vobíscum.

℟. Et cum spíritu tuo.


Orémus.

\lettrine{D}{e}us, cujus misericórdiæ non est númerus, et bonitátis infinítus est thesáurus:~† piíssimæ majestáti tuæ pro collátis donis grátias ágimus, tuam semper cleméntiam exorántes;~* ut qui peténtibus postuláta concédis, eósdem non déserens, ad prǽmia futúra dispónas. Per Christum Dóminum nostrum.  ℟. Amen.


\end{document}