\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[paperheight=9in,paperwidth=6in]{geometry}
\pagenumbering{gobble}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{EB Garamond}[UprightFont=EB Garamond Regular,
ItalicFont= EB Garamond Italic,
BoldFont= EB Garamond Bold,
Ligatures=Rare,
StylisticSet=6,
Numbers=OldStyle,
Numbers=Proportional]

\usepackage[autocompile]{gregoriotex}
\def\GreStar{*}
\def\GreDagger{†}

\begin{document}

\greannotation{℣.}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{32}{32}\selectfont}
\gregorioscore{Deus_in_Adjutorium_Festivus}

\grechangedim{maxbaroffsettextright}{0cm}{fixed}
\greannotation{1. Ant.}
\greannotation{1. f}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Gloria_tibi_trinitas}
\begin{center}{Psalmus 109}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{109_1f}
\smallskip\noindent
2. Donec pónam ini\textbf{mí}cos \textbf{tú}os, * scabéllum \textbf{pé}dum tu\textbf{ó}rum.\\
3. Vírgam virtútis túæ emíttet Dómi\textbf{nus} ex \textbf{Sí}on: * domináre in médio inimi\textbf{có}rum tu\textbf{ó}rum.\\
4. Tecum princípium in díe virtútis túæ in splendóri\textbf{bus} san\textbf{ctó}rum: * ex útero ante lucíferum \textbf{gé}nu\textbf{i} te.\\
5. Jurávit Dóminus, et non pæni\textbf{té}bit \textbf{é}um: * Tu es sacérdos in ætérnum secúndum órd\textbf{inem} Mel\textbf{chí}sedech.\\
6. Dóminus a \textbf{déx}tris \textbf{tú}is, * confrégit in díe íræ \textbf{sú}æ \textbf{ré}ges.\\
7. Judicábit in natiónibus, im\textbf{plé}bit ru\textbf{í}nas: * conquassábit cápita in \textbf{tér}ra mul\textbf{tó}rum.\\
8. De torrénte in \textbf{ví}a \textbf{bí}bet: * proptérea exal\textbf{tá}bit \textbf{cá}put.\\
9. Glória \textbf{Pá}tri, et \textbf{Fí}lio, * et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sán}cto.\\
10. Sícut érat in princípio et \textbf{núnc,} et \textbf{sém}per, * et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.

%\gresetbarspacing{new}
\greannotation{2. Ant.}
\greannotation{2. D}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Laus_et_perennis_gloria}
\begin{center}{Psalmus 110}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{110_2}
\smallskip
\noindent

\greannotation{3. Ant.}
\greannotation{3. a\textsuperscript{2}}
%\grechangedim{annotationraise}{0.01 mm}{fixed}
% Fix annotations if possible 
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Gloria_laudis_resonet}
\begin{center}{Psalmus 111}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{111_3a2}
\smallskip
\noindent

\greannotation{4. Ant.}
\greannotation{4. E}
%fix annotation
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Laus_deo_patri}
\begin{center}{Psalmus 112}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{112_4E}

\smallskip
\noindent

\greannotation{5. Ant.}
\greannotation{5. a}
%\grechangedim{annotationraise}{0.01 mm}{fixed}
% Fix annotations if possible 
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Ex_quo_omnia}
\begin{center}{Psalmus 113}\end{center}
\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore{113_5a}


\smallskip
\noindent

\begin{center}Capitulum\end{center}

\begin{flushright}{\fontsize{9}{11}\selectfont{Rom. 11:33}}\end{flushright}

O Altitúdo divitiárum sapiéntiæ, et sciéntiæ Dei, † quam incomprehensibília sunt judícia ejus,* et investigábiles viæ ejus!

℟. Deo grátias.

\begin{center}{Hymnus}\end{center}
\greannotation{8.}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{30}{30}\selectfont}
\gresetinitiallines{1}
\gregorioscore{Jam_sol_recedit_igneus}

\grechangedim{annotationseparation}{-0.01cm}{fixed}
\greannotation{Ad Magnif.}
\greannotation{Ant. 1. D}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Gratias_tibi_deus}

\textit{Et fit commemoratio Dominicæ I. post Pentecosten, ut sequitur.}

\grechangedim{annotationseparation}{0.05cm}{fixed}
\greannotation{Ant.}
\greannotation{1.}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Loquere_Domine}

\grechangedim{annotationseparation}{-0.01cm}{fixed}
\greannotation{Ad Magnif.}
\greannotation{Ant. 4. E}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Te_deum_patrem_ingenitum}
\vspace{2mm}

{\fontsize{9}{11}\selectfont\textit{Pro commemoratione Dominicæ.}}

\grechangedim{annotationseparation}{0.05cm}{fixed}
\greannotation{Ant.}
\greannotation{8.}
\grechangestyle{initial}{\fontsize{28}{28}\selectfont}
\gregorioscore{Nolite_judicare}

\enddocument