\item Non avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me aurem \textbf{tu}am.
\item In quacúmque die invo\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~* velóciter ex\textbf{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus \textit{di}\textit{es} \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémium aru\textbf{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áru\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}um:~* quia oblítus sum comédere panem \textbf{me}um.
\item A voce gé\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}i:~* adhǽsit os meum carni \textbf{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in domi\textbf{cí}lio.
\item \textit{Vi}\textit{gi}\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius in \textbf{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me ju\textbf{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem \textit{man}\textit{du}\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum fletu mi\textbf{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ:~* quia élevans alli\textbf{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra de\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt:~* et ego sicut fœnum \textbf{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et generati\textbf{ó}nem.
\item Tu exsúrgens miseré\textit{be}\textit{ris} \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia venit \textbf{tem}pus.
\item Quóniam placuérunt servis tuis lá\textit{pi}\textit{des} \textbf{e}jus:~* et terræ ejus misere\textbf{bún}tur.
\item Et timébunt gentes nomen \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ glóriam \textbf{tu}am.
\item Quia ædificávit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on:~* et vidébitur in glória \textbf{su}a.
\item Respéxit in oratió\textit{nem} \textit{hu}\textbf{mí}lium:~* et non sprevit precem e\textbf{ó}rum.
\item Scribántur hæc in generati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, laudábit \textbf{Dó}minum.
\item Quia prospéxit de excélso \textit{sanc}\textit{to} \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in terram a\textbf{spé}xit:
\item Ut audíret gémitus com\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios interemp\textbf{tó}rum.
\item Ut annúntient in Sion \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* et laudem ejus in Je\textbf{rú}salem.
\item In conveniéndo pópu\textit{los} \textit{in} \textbf{u}num:~* et reges ut sérviant \textbf{Dó}mino.
\item Respóndit ei in via vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum núntia \textbf{mi}hi.
\item Ne révoces me in dimídio dié\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem anni \textbf{tu}i.
\item Inítio tu, Dómine, ter\textit{ram} \textit{fun}\textbf{dás}ti:~* et ópera mánuum tuárum sunt \textbf{cæ}li.
\item Ipsi períbunt, tu \textit{au}\textit{tem} \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum vete\textbf{rá}scent.
\item Et sicut opertórium mutábis eos, et \textit{mu}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non de\textbf{fí}cient.
\item Fílii servórum tuórum \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum diri\textbf{gé}tur.
