\item Non avértas fáciem tuam \textbf{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}am.
\item In quacúmque die invocáve\textbf{ro} te:~* velóciter \textit{ex}\textbf{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus dies \textbf{me}i:~* et ossa mea sicut crémium a\textit{ru}\textbf{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áruit cor \textbf{me}um:~* quia oblítus sum comédere pa\textit{nem} \textbf{me}um.
\item A voce gémitus \textbf{me}i:~* adhǽsit os meum car\textit{ni} \textbf{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno soli\textbf{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in do\textit{mi}\textbf{cí}lio.
\item Vigi\textbf{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius \textit{in} \textbf{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi inimíci \textbf{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me \textit{ju}\textbf{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem mandu\textbf{cá}bam,~* et potum meum cum fletu \textit{mi}\textbf{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignatiónis \textbf{tu}æ:~* quia élevans al\textit{li}\textbf{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra declina\textbf{vé}runt:~* et ego sicut fœ\textit{num} \textbf{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in ætérnum \textbf{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Tu exsúrgens miseréberis \textbf{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia ve\textit{nit} \textbf{tem}pus.
\item Quóniam placuérunt servis tuis lápides \textbf{e}jus:~* et terræ ejus mise\textit{re}\textbf{bún}tur.
\item Et timébunt gentes nomen tuum, \textbf{Dó}mine:~* et omnes reges terræ glóri\textit{am} \textbf{tu}am.
\item Quia ædificávit Dóminus \textbf{Si}on:~* et vidébitur in glóri\textit{a} \textbf{su}a.
\item Respéxit in oratiónem hu\textbf{mí}lium:~* et non sprevit precem \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Scribántur hæc in generatióne \textbf{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, laudá\textit{bit} \textbf{Dó}minum.
\item Quia prospéxit de excélso sancto \textbf{su}o:~* Dóminus de cælo in terram \textit{a}\textbf{spé}xit:
\item Ut audíret gémitus compedi\textbf{tó}rum:~* ut sólveret fílios inter\textit{emp}\textbf{tó}rum.
\item Ut annúntient in Sion nomen \textbf{Dó}mini:~* et laudem ejus in \textit{Je}\textbf{rú}salem.
\item In conveniéndo pópulos in \textbf{u}num:~* et reges ut sérvi\textit{ant} \textbf{Dó}mino.
\item Respóndit ei in via virtútis \textbf{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum núnti\textit{a} \textbf{mi}hi.
\item Ne révoces me in dimídio diérum me\textbf{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem an\textit{ni} \textbf{tu}i.
\item Inítio tu, Dómine, terram fun\textbf{dás}ti:~* et ópera mánuum tuárum \textit{sunt} \textbf{cæ}li.
\item Ipsi períbunt, tu autem \textbf{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum ve\textit{te}\textbf{rá}scent.
\item Et sicut opertórium mutábis eos, et muta\textbf{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non \textit{de}\textbf{fí}cient.
\item Fílii servórum tuórum habi\textbf{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum di\textit{ri}\textbf{gé}tur.
