\item Bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et noli oblivísci omnes retributió\textit{nes} \textbf{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniqui\textbf{tá}tibus \textbf{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitá\textit{tes} \textbf{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu \textbf{vi}tam \textbf{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et misera\textit{ti}\textbf{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desi\textbf{dé}rium \textbf{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvén\textit{tus} \textbf{tu}a.
\item Fáciens miseri\textbf{cór}dias \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* et judícium ómnibus injúriam pa\textit{ti}\textbf{én}tibus.
\item Notas fecit vias \textbf{su}as \textbf{Mó}\textbf{y}si,~* fíliis Israël voluntá\textit{tes} \textbf{su}as.
\item Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* longánimis et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.
\item Non in perpétuum \textbf{i}ra\textbf{scé}tur:~* neque in ætérnum com\textit{mi}\textbf{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nostra \textbf{fe}cit \textbf{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\textit{it} \textbf{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem \textbf{cæ}li a \textbf{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super \textit{ti}\textbf{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab \textbf{oc}ci\textbf{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitá\textit{tes} \textbf{nos}tras.
\item Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit figmén\textit{tum} \textbf{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum \textbf{di}es \textbf{e}jus,~* tamquam flos agri sic ef\textit{flo}\textbf{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textbf{non} sub\textbf{sís}tet:~* et non cognóscet ámplius lo\textit{cum} \textbf{su}um.
\item Misericórdia autem Dómini \textbf{ab} æ\textbf{tér}no,~* et usque in ætérnum super timén\textit{tes} \textbf{e}um.
\item Et justítia illíus in fílios \textbf{fi}li\textbf{ó}rum,~* his qui servant testamén\textit{tum} \textbf{e}jus.
\item Et mémores sunt manda\textbf{tó}rum ip\textbf{sí}us,~* ad facién\textit{dum} \textbf{e}a.
\item Dóminus in cælo parávit \textbf{se}dem \textbf{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus do\textit{mi}\textbf{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes \textbf{ver}bum il\textbf{lí}us,~* ad audiéndam vocem sermó\textit{num} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntá\textit{tem} \textbf{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominati\textbf{ó}nis \textbf{e}jus,~* bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino.
