\item Confessiónem, et decórem \textbf{ind}u\textbf{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut ves\textit{ti}\textbf{mén}to.
\item Exténdens cælum \textbf{sic}ut \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superió\textit{ra} \textbf{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\textbf{scén}sum \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \textbf{tu}os, \textbf{spí}\textbf{ri}tus:~* et minístros tuos ignem \textit{u}\textbf{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\textbf{tá}tem \textbf{su}am:~* non inclinábitur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\textbf{míc}tus \textbf{e}jus:~* super montes sta\textit{bunt} \textbf{a}quæ.
\item Ab increpatióne \textbf{tu}a \textbf{fú}\textbf{gi}ent:~* a voce tonítrui tui for\textit{mi}\textbf{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\textbf{scén}dunt \textbf{cam}pi~* in locum, quem fundás\textit{ti} \textbf{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\textbf{gre}di\textbf{én}tur:~* neque converténtur operí\textit{re} \textbf{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \textbf{in} con\textbf{vál}\textbf{li}bus:~* inter médium móntium pertransí\textit{bunt} \textbf{a}quæ.
\item Potábunt omnes \textbf{bés}tiæ \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in si\textit{ti} \textbf{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \textbf{ha}bi\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum da\textit{bunt} \textbf{vo}ces.
\item Rigans montes de superi\textbf{ó}ribus \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiábi\textit{tur} \textbf{ter}ra:
\item Prodúcens \textbf{fœ}num ju\textbf{mén}tis:~* et herbam servitú\textit{ti} \textbf{hó}minum:
\item Ut edúcas \textbf{pa}nem de \textbf{ter}ra:~* et vinum lætíficet \textit{cor} \textbf{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáci\textbf{em} in \textbf{ó}\textbf{le}o:~* et panis cor hóminis \textit{con}\textbf{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textbf{quas} plan\textbf{tá}vit:~* illic pásseres nidi\textit{fi}\textbf{cá}bunt.
\item Heródii domus dux \textbf{est} e\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium he\textit{ri}\textbf{ná}ciis.
\item Fecit \textbf{lu}nam in \textbf{tém}\textbf{po}ra:~* sol cognóvit occá\textit{sum} \textbf{su}um.
\item Posuísti ténebras, et \textbf{fac}ta \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugi\textbf{én}tes, ut \textbf{rá}\textbf{pi}ant:~* et quærant a Deo es\textit{cam} \textbf{si}bi.
\item Ortus est sol, et \textbf{con}gre\textbf{gá}\textbf{ti} sunt:~* et in cubílibus suis collo\textit{ca}\textbf{bún}tur.
\item Exíbit homo ad \textbf{o}pus \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam usque \textit{ad} \textbf{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\textbf{ó}sum \textbf{má}\textbf{ni}bus:~* illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}merus.
\item Animália pu\textbf{síl}la cum \textbf{ma}gnis:~* illic naves per\textit{trans}\textbf{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\textbf{dén}dum \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}pore.
\item Dante te \textbf{il}lis, \textbf{cól}\textbf{li}gent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\textit{ni}\textbf{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}ba\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\textit{ver}\textbf{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}a\textbf{bún}tur:~* et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum:~* lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}am \textbf{tré}\textbf{me}re:~* qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, quám\textit{di}\textbf{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\textbf{ló}quium \textbf{me}um:~* ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}ta ut \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima me\textit{a}, \textbf{Dó}mino.
