\item Confessiónem, et decórem \textbf{ind}u\textbf{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut \textbf{ves}ti\textbf{mén}to.
\item Exténdens cælum \textbf{sic}ut \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\textbf{ó}ra \textbf{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\textbf{scén}sum \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super \textbf{pen}nas ven\textbf{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \textbf{tu}os, \textbf{spí}\textbf{ri}tus:~* et minístros tuos \textbf{i}gnem u\textbf{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\textbf{tá}tem \textbf{su}am:~* non inclinábitur in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\textbf{míc}tus \textbf{e}jus:~* super montes \textbf{sta}bunt \textbf{a}quæ.
\item Ab increpatióne \textbf{tu}a \textbf{fú}\textbf{gi}ent:~* a voce tonítrui tui \textbf{for}mi\textbf{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\textbf{scén}dunt \textbf{cam}pi~* in locum, quem fun\textbf{dás}ti \textbf{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\textbf{gre}di\textbf{én}tur:~* neque converténtur ope\textbf{rí}re \textbf{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \textbf{in} con\textbf{vál}\textbf{li}bus:~* inter médium móntium pertrans\textbf{í}bunt \textbf{a}quæ.
\item Potábunt omnes \textbf{bés}tiæ \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \textbf{si}ti \textbf{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \textbf{ha}bi\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum \textbf{da}bunt \textbf{vo}ces.
\item Rigans montes de superi\textbf{ó}ribus \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum sati\textbf{á}bitur \textbf{ter}ra:
\item Prodúcens \textbf{fœ}num ju\textbf{mén}tis:~* et herbam servi\textbf{tú}ti \textbf{hó}minum:
\item Ut edúcas \textbf{pa}nem de \textbf{ter}ra:~* et vinum lætífi\textbf{cet} cor \textbf{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáci\textbf{em} in \textbf{ó}\textbf{le}o:~* et panis cor hómi\textbf{nis} con\textbf{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textbf{quas} plan\textbf{tá}vit:~* illic pásseres ni\textbf{di}fi\textbf{cá}bunt.
\item Heródii domus dux \textbf{est} e\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium \textbf{he}ri\textbf{ná}ciis.
\item Fecit \textbf{lu}nam in \textbf{tém}\textbf{po}ra:~* sol cognóvit oc\textbf{cá}sum \textbf{su}um.
\item Posuísti ténebras, et \textbf{fac}ta \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes \textbf{bés}tiæ \textbf{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugi\textbf{én}tes, ut \textbf{rá}\textbf{pi}ant:~* et quærant a Deo \textbf{es}cam \textbf{si}bi.
\item Ortus est sol, et \textbf{con}gre\textbf{gá}\textbf{ti} sunt:~* et in cubílibus suis col\textbf{lo}ca\textbf{bún}tur.
\item Exíbit homo ad \textbf{o}pus \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam \textbf{us}que ad \textbf{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\textbf{ó}ne \textbf{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\textbf{ó}sum \textbf{má}\textbf{ni}bus:~* illic reptília, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}merus.
\item Animália pu\textbf{síl}la cum \textbf{ma}gnis:~* illic naves \textbf{per}trans\textbf{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\textbf{dén}dum \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis \textbf{es}cam in \textbf{tém}pore.
\item Dante te \textbf{il}lis, \textbf{cól}\textbf{li}gent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textbf{bo}ni\textbf{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}ba\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textbf{re}ver\textbf{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}a\textbf{bún}tur:~* et renovábis \textbf{fá}ciem \textbf{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum:~* lætábitur Dóminus in o\textbf{pé}ribus \textbf{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}am \textbf{tré}\textbf{me}re:~* qui tangit \textbf{mon}tes, et \textbf{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, \textbf{quám}di\textbf{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\textbf{ló}quium \textbf{me}um:~* ego vero delec\textbf{tá}bor in \textbf{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}ta ut \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino.
