\item Confessiónem, et decórem indu\textbf{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut \textbf{ves}ti\textbf{mén}to.
\item Exténdens cælum sicut \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\textbf{ó}ra \textbf{e}jus.
\item Qui ponis nubem ascénsum \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super \textbf{pen}nas ven\textbf{tó}rum.
\item Qui facis ángelos tuos, \textbf{spí}ritus:~* et minístros tuos \textbf{i}gnem u\textbf{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabilitátem \textbf{su}am:~* non inclinábitur in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, amíctus \textbf{e}jus:~* super montes \textbf{sta}bunt \textbf{a}quæ.
\item Ab increpatióne tua \textbf{fú}gient:~* a voce tonítrui tui \textbf{for}mi\textbf{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et descéndunt \textbf{cam}pi~* in locum, quem fun\textbf{dás}ti \textbf{e}is.
\item Términum posuísti, quem non transgredi\textbf{én}tur:~* neque converténtur ope\textbf{rí}re \textbf{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes in con\textbf{vál}libus:~* inter médium móntium pertrans\textbf{í}bunt \textbf{a}quæ.
\item Potábunt omnes béstiæ \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \textbf{si}ti \textbf{su}a.
\item Super ea vólucres cæli habi\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum \textbf{da}bunt \textbf{vo}ces.
\item Rigans montes de superióribus \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum sati\textbf{á}bitur \textbf{ter}ra:
\item Prodúcens fœnum ju\textbf{mén}tis:~* et herbam servi\textbf{tú}ti \textbf{hó}minum:
\item Ut edúcas panem de \textbf{ter}ra:~* et vinum lætífi\textbf{cet} cor \textbf{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáciem in \textbf{ó}leo:~* et panis cor hómi\textbf{nis} con\textbf{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, quas plan\textbf{tá}vit:~* illic pásseres ni\textbf{di}fi\textbf{cá}bunt.
\item Heródii domus dux est e\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium \textbf{he}ri\textbf{ná}ciis.
\item Fecit lunam in \textbf{tém}pora:~* sol cognóvit oc\textbf{cá}sum \textbf{su}um.
\item Posuísti ténebras, et facta \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes \textbf{bés}tiæ \textbf{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugiéntes, ut \textbf{rá}piant:~* et quærant a Deo \textbf{es}cam \textbf{si}bi.
\item Ortus est sol, et congre\textbf{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis col\textbf{lo}ca\textbf{bún}tur.
\item Exíbit homo ad opus \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam \textbf{us}que ad \textbf{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\textbf{ó}ne \textbf{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spatiósum \textbf{má}nibus:~* illic reptília, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}merus.
\item Animália pusílla cum \textbf{ma}gnis:~* illic naves \textbf{per}trans\textbf{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illudéndum \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis \textbf{es}cam in \textbf{tém}pore.
\item Dante te illis, \textbf{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textbf{bo}ni\textbf{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, turba\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textbf{re}ver\textbf{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et crea\textbf{bún}tur:~* et renovábis \textbf{fá}ciem \textbf{ter}ræ.
\item Sit glória Dómini in \textbf{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in o\textbf{pé}ribus \textbf{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit eam \textbf{tré}mere:~* qui tangit \textbf{mon}tes, et \textbf{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in vita \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, \textbf{quám}di\textbf{u} sum.
\item Jucúndum sit ei elóquium \textbf{me}um:~* ego vero delec\textbf{tá}bor in \textbf{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita ut \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima \textbf{me}a, \textbf{Dó}mino.
