\item Confessiónem, et decórem \textit{ind}\textit{u}\textbf{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut vesti\textbf{mén}to.
\item Exténdens cælum \textit{sic}\textit{ut} \textbf{pel}lem:~* qui tegis aquis superióra \textbf{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\textit{scén}\textit{sum} \textbf{tu}um:~* qui ámbulas super pennas ven\textbf{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \textit{tu}\textit{os}, \textbf{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem u\textbf{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:~* non inclinábitur in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\textit{míc}\textit{tus} \textbf{e}jus:~* super montes stabunt \textbf{a}quæ.
\item Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}gient:~* a voce tonítrui tui formi\textbf{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\textit{scén}\textit{dunt} \textbf{cam}pi~* in locum, quem fundásti \textbf{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\textit{gre}\textit{di}\textbf{én}tur:~* neque converténtur operíre \textbf{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \textit{in} \textit{con}\textbf{vál}libus:~* inter médium móntium pertransíbunt \textbf{a}quæ.
\item Potábunt omnes bés\textit{ti}\textit{æ} \textbf{a}gri:~* exspectábunt ónagri in siti \textbf{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \textit{ha}\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~* de médio petrárum dabunt \textbf{vo}ces.
\item Rigans montes de superió\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiábitur \textbf{ter}ra:
\item Prodúcens fœ\textit{num} \textit{ju}\textbf{mén}tis:~* et herbam servitúti \textbf{hó}minum:
\item Ut edúcas pa\textit{nem} \textit{de} \textbf{ter}ra:~* et vinum lætíficet cor \textbf{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáci\textit{em} \textit{in} \textbf{ó}leo:~* et panis cor hóminis con\textbf{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textit{quas} \textit{plan}\textbf{tá}vit:~* illic pásseres nidifi\textbf{cá}bunt.
\item Heródii domus dux \textit{est} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium heri\textbf{ná}ciis.
\item Fecit lu\textit{nam} \textit{in} \textbf{tém}pora:~* sol cognóvit occásum \textbf{su}um.
\item Posuísti ténebras, et \textit{fac}\textit{ta} \textbf{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes béstiæ \textbf{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugién\textit{tes}, \textit{ut} \textbf{rá}piant:~* et quærant a Deo escam \textbf{si}bi.
\item Ortus est sol, et \textit{con}\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis colloca\textbf{bún}tur.
\item Exíbit homo ad \textit{o}\textit{pus} \textbf{su}um:~* et ad operatiónem suam usque ad \textbf{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessióne \textbf{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\textit{ó}\textit{sum} \textbf{má}nibus:~* illic reptília, quorum non est \textbf{nú}merus.
\item Animália pusíl\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}gnis:~* illic naves pertrans\textbf{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\textit{dén}\textit{dum} \textbf{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam in \textbf{tém}pore.
\item Dante te \textit{il}\textit{lis}, \textbf{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur boni\textbf{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \textit{tur}\textit{ba}\textbf{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum rever\textbf{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \textit{cre}\textit{a}\textbf{bún}tur:~* et renovábis fáciem \textbf{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéribus \textbf{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \textit{e}\textit{am} \textbf{tré}mere:~* qui tangit montes, et \textbf{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \textit{vi}\textit{ta} \textbf{me}a:~* psallam Deo meo, quámdi\textbf{u} sum.
\item Jucúndum sit ei eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}um:~* ego vero delectábor in \textbf{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint:~* bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino.
