\item Cantáte ei, et \textbf{psál}lite \textbf{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Laudámini in nómine \textbf{sanc}to \textbf{e}jus:~* lætétur cor quærénti\textit{um} \textbf{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}fir\textbf{má}\textbf{mi}ni:~* quǽrite fáciem e\textit{jus} \textbf{sem}per.
\item Mementóte mirabílium \textbf{e}jus, quæ \textbf{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia o\textit{ris} \textbf{e}jus.
\item Semen Abraham, \textbf{ser}vi \textbf{e}jus:~* fílii Jacob, eléc\textit{ti} \textbf{e}jus.
\item Ipse Dóminus \textbf{De}us \textbf{nos}ter:~* in univérsa terra judíci\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testa\textbf{mén}ti \textbf{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille genera\textit{ti}\textbf{ó}nes:
\item Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}\textbf{bra}ham:~* et juraménti sui \textit{ad} \textbf{I}saac:
\item Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\textbf{cép}tum:~* et Israël in testaméntum \textit{æ}\textbf{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}ram \textbf{Chá}\textbf{na}an,~* funículum hereditá\textit{tis} \textbf{ves}træ.
\item Cum essent \textbf{nú}mero \textbf{bre}vi,~* paucíssimi et ínco\textit{læ} \textbf{e}jus:
\item Et pertransiérunt de \textbf{gen}te in \textbf{gen}tem,~* et de regno ad pópu\textit{lum} \textbf{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem no\textbf{cé}re \textbf{e}is:~* et corrípuit pro e\textit{is} \textbf{re}ges.
\item Nolíte tángere \textbf{chris}tos \textbf{me}os:~* et in prophétis meis nolíte ma\textit{li}\textbf{gná}ri.
\item Et vocávit famem \textbf{su}per \textbf{ter}ram:~* et omne firmaméntum panis \textit{con}\textbf{trí}vit.
\item Misit ante \textbf{e}os \textbf{vi}rum:~* in servum venúmdatus \textit{est} \textbf{Jo}seph.
\item Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textbf{á}nimam \textbf{e}jus~* donec veníret ver\textit{bum} \textbf{e}jus.
\item Elóquium Dómini inflam\textbf{má}vit \textbf{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimí\textit{sit} \textbf{e}um.
\item Constítuit eum dóminum \textbf{do}mus \textbf{su}æ:~* et príncipem omnis possessió\textit{nis} \textbf{su}æ:
\item Ut erudíret príncipes ejus sicut \textbf{se}met\textbf{íp}sum:~* et senes ejus prudéntiam \textit{do}\textbf{cé}ret.
\item Et intrávit Israël \textbf{in} Æ\textbf{gýp}tum:~* et Jacob áccola fuit \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.
\item Et auxit pópulum suum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter:~* et firmávit eum super inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Convértit cor eórum ut odírent \textbf{pó}pulum \textbf{e}jus:~* et dolum fácerent in ser\textit{vos} \textbf{e}jus.
\item Misit Móysen, \textbf{ser}vum \textbf{su}um:~* Aaron, quem elé\textit{git} \textbf{ip}sum.
\item Pósuit in eis verba si\textbf{gnó}rum su\textbf{ó}rum:~* et prodigiórum \textit{in} \textbf{ter}ra Cham.
\item Misit ténebras, et \textbf{obs}cu\textbf{rá}vit:~* et non exacerbávit sermó\textit{nes} \textbf{su}os.
\item Convértit aquas e\textbf{ó}rum in \textbf{sán}\textbf{gui}nem:~* et occídit pisces \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Edidit terra e\textbf{ó}rum \textbf{ra}nas:~* in penetrálibus regum \textit{ip}\textbf{só}rum.
\item Dixit, et venit cœ\textbf{no}my\textbf{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Pósuit plúvias e\textbf{ó}rum \textbf{grán}\textbf{di}nem:~* ignem comburéntem in terra \textit{ip}\textbf{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\textbf{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Dixit, et venit lo\textbf{cús}ta, et \textbf{bru}chus,~* cujus non e\textit{rat} \textbf{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}ra e\textbf{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}ra e\textbf{ó}rum:~* primítias omnis labóris \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum ar\textbf{gén}to et \textbf{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \textit{in}\textbf{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profecti\textbf{ó}ne e\textbf{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum su\textit{per} \textbf{e}os.
\item Expándit nubem in protecti\textbf{ó}nem e\textbf{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis \textit{per} \textbf{noc}tem.
\item Petiérunt, et \textbf{ve}nit co\textbf{túr}nix:~* et pane cæli saturá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Dirúpit petram et flu\textbf{xé}runt \textbf{a}quæ:~* abiérunt in sic\textit{co} \textbf{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit verbi \textbf{sanc}ti \textbf{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púe\textit{rum} \textbf{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne,~* et eléctos suos in \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Et dedit illis regi\textbf{ó}nes \textbf{Gén}\textbf{ti}um:~* et labóres populórum pos\textit{se}\textbf{dé}runt:
\item Ut custódiant justificati\textbf{ó}nes \textbf{e}jus,~* et legem ejus \textit{re}\textbf{quí}rant.
