\item Quis loquétur pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* audítas fáciet om\textit{nes} \textit{lau}\textit{des} \textbf{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\textbf{unt} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um,~* et fáciunt justítiam \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textbf{pó}puli \textbf{tu}i:~* vísita nos in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textbf{gen}tis \textbf{tu}æ:~* ut laudéris cum here\textit{di}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.
\item Peccávimus cum \textbf{pá}tribus \textbf{nos}tris:~* injúste égimus, ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascen\textbf{dén}tes in \textbf{ma}re,~* \textit{Ma}\textit{re} \textbf{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \textbf{no}men \textbf{su}um:~* ut notam fáceret pot\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \textbf{ex}sic\textbf{cá}\textbf{tum} est,~* et dedúxit eos in abýssis sic\textit{ut} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \textbf{o}di\textbf{én}\textbf{ti}um:~* et redémit eos de ma\textit{nu} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\textbf{lán}tes \textbf{e}os:~* unus ex e\textit{is} \textit{non} \textit{re}\textbf{mán}sit.
\item Et credidérunt \textbf{ver}bis \textbf{e}jus:~* et laudavé\textit{runt} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt \textbf{ó}perum \textbf{e}jus:~* et non sustinuérunt con\textit{sí}\textit{li}\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \textbf{in} de\textbf{sér}to:~* et tentavérunt Deum \textit{in} \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so.
\item Et dedit eis petiti\textbf{ó}nem ip\textbf{só}rum:~* et misit saturitátem in á\textit{ni}\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et irritavérunt Móy\textbf{sen} in \textbf{cas}tris:~* Aa\textit{ron}, \textit{sanc}\textit{tum} \textbf{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglu\textbf{tí}vit \textbf{Da}than:~* et opéruit super congrega\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in syna\textbf{gó}ga e\textbf{ó}rum:~* flamma combús\textit{sit} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\textbf{lum} in \textbf{Ho}reb:~* et ado\textit{ra}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt \textbf{gló}riam \textbf{su}am~* in similitúdinem vítuli com\textit{e}\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\textbf{vá}vit \textbf{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \textit{in} \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro.
\item Et dixit ut dis\textbf{pér}deret \textbf{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dis\textbf{pér}deret \textbf{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram \textit{de}\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\textbf{ná}culis \textbf{su}is:~* non exaudié\textit{runt} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam \textbf{su}per \textbf{e}os:~* ut prostérneret e\textit{os} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \textbf{na}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~* et dispérgeret eos \textit{in} \textit{re}\textit{gi}\textbf{ó}nibus.
\item Et initiáti \textbf{sunt} Be\textbf{él}\textbf{phe}gor:~* et comedérunt sacrifíci\textit{a} \textit{mor}\textit{tu}\textbf{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventi\textbf{ó}nibus \textbf{su}is:~* et multiplicáta est in \textit{e}\textit{is} \textit{ru}\textbf{í}na.
\item Et stetit Phínees, \textbf{et} pla\textbf{cá}vit:~* et ces\textit{sá}\textit{vit} \textit{quas}\textbf{sá}tio.
\item Et reputátum est ei \textbf{in} jus\textbf{tí}\textbf{ti}am:~* in generatiónem et generatiónem usque \textit{in} \textit{sem}\textit{pi}\textbf{tér}num.
\item Et irritavérunt eum ad Aquas contra\textbf{dic}ti\textbf{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textit{spí}\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}jus.
\item Et distínxit in \textbf{lá}biis \textbf{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textit{Dó}\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~* et factum est \textit{il}\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}dalum.
\item Et immolavérunt \textbf{fí}lios \textbf{su}os,~* et fílias \textit{su}\textit{as} \textit{dæ}\textbf{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem \textbf{in}no\textbf{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\textit{tí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et abominátus est here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.
\item Et trádidit eos in \textbf{ma}nus \textbf{Gén}\textbf{ti}um:~* et domináti sunt eórum qui \textit{o}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum:~* sæpe li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\textbf{sí}lio \textbf{su}o:~* et humiliáti sunt in iniqui\textit{tá}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Et vidit, cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et audívit orati\textit{ó}\textit{nem} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et memor fuit testa\textbf{mén}ti \textbf{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}æ.
\item Et dedit eos in mi\textbf{se}ri\textbf{cór}\textbf{di}as~* in conspéctu ómnium qui \textit{cé}\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, \textbf{De}us \textbf{nos}ter:~* et cóngrega nos \textit{de} \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini \textbf{sanc}to \textbf{tu}o:~* et gloriémur \textit{in} \textit{lau}\textit{de} \textbf{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum:~* et dicet omnis pópu\textit{lus}: \textit{Fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.
