\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congregávit \textbf{e}os:
\item A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su:~* ab aquilóne, et \textbf{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine in \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non inve\textbf{né}runt.
\item Esuriéntes, et \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes:~* ánima eórum in ipsis de\textbf{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípuit \textbf{e}os.
\item Et dedúxit eos in \textit{vi}\textit{am} \textbf{rec}tam:~* ut irent in civitátem habitati\textbf{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.
\item Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{in}\textbf{á}nem:~* et ánimam esuriéntem satiávit \textbf{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte et \textbf{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi irrita\textbf{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui adju\textbf{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* et víncula eórum dis\textbf{rú}pit.
\item Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.
\item Quia contrívit \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férreos con\textbf{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humili\textbf{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad portas \textbf{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}os.
\item Misit verbum suum, et sa\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus e\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.
\item Et sacríficent sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsultati\textbf{ó}ne.
\item Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in aquis \textbf{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus in pro\textbf{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluctus \textbf{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis tabe\textbf{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt \textit{sic}\textit{ut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum devo\textbf{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edúxit \textbf{e}os.
\item Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram:~* et siluérunt fluctus \textbf{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis e\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum laudent \textbf{e}um.
\item Pósuit flúmina \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}tum:~* et éxitus aquárum in \textbf{si}tim.
\item Terram fructíferam \textit{in} \textit{sal}\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitántium in \textbf{e}a.
\item Pósuit desértum in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus a\textbf{quá}rum.
\item Et collocávit illic e\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habitati\textbf{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et planta\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum nativi\textbf{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multiplicá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non mino\textbf{rá}vit.
\item Et \textit{pau}\textit{ci} \textbf{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et do\textbf{ló}re.
\item Effúsa est contémptio \textit{su}\textit{per} \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non in \textbf{vi}a.
\item Et adjúvit páuperem \textit{de} \textit{in}\textbf{ó}pia:~* et pósuit sicut oves fa\textbf{mí}lias.
\item Vidébunt recti, et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit os \textbf{su}um.
\item Quis sápiens et cus\textit{tó}\textit{di}\textbf{et} hæc?~* et intélliget misericórdias \textbf{Dó}mini.
