\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma\textit{nu} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci:~* et de regiónibus congregá\textit{vit} \textbf{e}os:
\item A solis or\textit{tu}, \textit{et} \textit{oc}\textbf{cá}su:~* ab aquilóne, \textit{et} \textbf{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine \textit{in} \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non in\textit{ve}\textbf{né}runt.
\item Esuriéntes, \textit{et} \textit{si}\textit{ti}\textbf{én}tes:~* ánima eórum in ipsis \textit{de}\textbf{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípu\textit{it} \textbf{e}os.
\item Et dedúxit eos \textit{in} \textit{vi}\textit{am} \textbf{rec}tam:~* ut irent in civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Quia satiávit á\textit{ni}\textit{mam} \textit{in}\textbf{á}nem:~* et ánimam esuriéntem satiá\textit{vit} \textbf{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, \textit{et} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte \textit{et} \textbf{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}i:~* et consílium Altíssimi irri\textit{ta}\textbf{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóri\textit{bus} \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui ad\textit{ju}\textbf{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, \textit{et} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis:~* et víncula eórum \textit{dis}\textbf{rú}pit.
\item Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Quia contrí\textit{vit} \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férreos \textit{con}\textbf{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniqui\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humi\textit{li}\textbf{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est á\textit{ni}\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Misit verbum suum, et \textit{sa}\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Et sacríficent sacri\textit{fí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsulta\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Qui descéndunt \textit{ma}\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus in \textit{pro}\textbf{fún}do.
\item Dixit, et stetit spí\textit{ri}\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluc\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\textit{que} \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis ta\textit{be}\textbf{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti \textit{sunt} \textit{sic}\textit{ut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum de\textit{vo}\textbf{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}os.
\item Et státuit procéllam \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram:~* et siluérunt fluc\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Et lætáti sunt qui\textit{a} \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum lau\textit{dent} \textbf{e}um.
\item Pósuit flúmi\textit{na} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}tum:~* et éxitus aquárum \textit{in} \textbf{si}tim.
\item Terram fructífe\textit{ram} \textit{in} \textit{sal}\textbf{sú}ginem:~* a malítia inhabitántium \textit{in} \textbf{e}a.
\item Pósuit desértum in \textit{sta}\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item Et collocávit illic \textit{e}\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes:~* et constituérunt civitátem habita\textit{ti}\textbf{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et plan\textit{ta}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}neas:~* et fecérunt fructum nati\textit{vi}\textbf{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multipli\textit{cá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}mis:~* et juménta eórum non mi\textit{no}\textbf{rá}vit.
\item \textit{Et} \textit{pau}\textit{ci} \textbf{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \textit{do}\textbf{ló}re.
\item Effúsa est contémpti\textit{o} \textit{su}\textit{per} \textbf{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non \textit{in} \textbf{vi}a.
\item Et adjúvit páupe\textit{rem} \textit{de} \textit{in}\textbf{ó}pia:~* et pósuit sicut oves \textit{fa}\textbf{mí}lias.
\item Vidébunt recti, \textit{et} \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit \textit{os} \textbf{su}um.
\item Quis sápiens et \textit{cus}\textit{tó}\textit{di}\textbf{et} hæc?~* et intélliget misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}mini.
