\item Quia contrí\textit{vit} \textit{por}\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férreos \textit{con}\textbf{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniqui\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humi\textit{li}\textbf{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est á\textit{ni}\textit{ma} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Misit verbum suum, et \textit{sa}\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Et sacríficent sacri\textit{fí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsulta\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Qui descéndunt \textit{ma}\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus in \textit{pro}\textbf{fún}do.
\item Dixit, et stetit spí\textit{ri}\textit{tus} \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluc\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\textit{que} \textit{ad} \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis ta\textit{be}\textbf{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti \textit{sunt} \textit{sic}\textit{ut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum de\textit{vo}\textbf{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}os.
\item Et státuit procéllam \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}ram:~* et siluérunt fluc\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Et lætáti sunt qui\textit{a} \textit{si}\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\textbf{ó}rum.
