\item Quia contrívit por\textit{tas} \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férre\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitátis \textit{e}\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est ánima \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Misit verbum suum, et saná\textit{vit} \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Et sacríficent sacrifíci\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Qui descéndunt mare \textit{in} \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ópe\textit{ra} \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíritus \textit{pro}\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad \textit{a}\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt sic\textit{ut} \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\textit{la}\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.
\item Et státuit procéllam ejus \textit{in} \textbf{au}ram:~* et siluérunt \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia si\textit{lu}\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.
