\item Quia contrívit portas \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férreos \textit{con}\textbf{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitátis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humi\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.
\item Omnem escam abomináta est ánima e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Misit verbum suum, et sanávit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\textbf{mi}num.
\item Et sacríficent sacrifícium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsulta\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Qui descéndunt mare in \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ópera \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus in \textit{pro}\textbf{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíritus pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluc\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis ta\textit{be}\textbf{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt sicut \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum de\textit{vo}\textbf{rá}\textbf{ta} est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}os.
\item Et státuit procéllam ejus in \textbf{au}ram:~* et siluérunt fluc\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia silu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\textbf{ó}rum.
