\item Quia contrívit \textbf{por}tas \textbf{ǽ}\textbf{re}as:~* et vectes fér\textit{re}\textit{os} \textit{con}\textbf{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniqui\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque \textit{ad} \textit{por}\textit{tas} \textbf{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Misit verbum suum, et sa\textbf{ná}vit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitió\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\textbf{cór}diæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Et sacríficent sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in ex\textit{sul}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Qui descéndunt \textbf{ma}re in \textbf{ná}\textbf{vi}bus,~* faciéntes operatiónem \textit{in} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt \textbf{ó}pera \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* et mirabília e\textit{jus} \textit{in} \textit{pro}\textbf{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti \textit{sunt} \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in ma\textit{lis} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{sic}ut \textbf{é}\textbf{bri}us:~* et omnis sapiéntia eó\textit{rum} \textit{de}\textit{vo}\textbf{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\textbf{bu}la\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum \textit{e}\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.
\item Et státuit procéllam \textbf{e}jus in \textbf{au}ram:~* et silué\textit{runt} \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia \textbf{si}lu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{ó}rum.
