\item Quia contrívit portas \textbf{ǽ}reas:~* et vectes férre\textbf{os} con\textbf{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitátis e\textbf{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\textbf{mi}li\textbf{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est ánima e\textbf{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \textbf{por}tas \textbf{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.
\item Misit verbum suum, et sanávit \textbf{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}jus:~* et mirabília ejus \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.
\item Et sacríficent sacrifícium \textbf{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne.
\item Qui descéndunt mare in \textbf{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ópera \textbf{Dó}mini,~* et mirabília ejus \textbf{in} pro\textbf{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíritus pro\textbf{cél}læ:~* et exaltáti sunt \textbf{fluc}tus \textbf{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad a\textbf{býs}sos:~* ánima eórum in malis \textbf{ta}be\textbf{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt sicut \textbf{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \textbf{de}vo\textbf{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\textbf{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\textbf{dú}xit \textbf{e}os.
\item Et státuit procéllam ejus in \textbf{au}ram:~* et siluérunt \textbf{fluc}tus \textbf{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia silu\textbf{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\textbf{tá}tis e\textbf{ó}rum.
