\item Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* et expugna\textit{vé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.
\item Pro eo ut me dilígerent, detra\textbf{hé}bant \textbf{mi}hi:~* ego \textit{au}\textit{tem} \textit{o}\textbf{rá}bam.
\item Et posuérunt advérsum me \textbf{ma}la pro \textbf{bo}nis:~* et ódium pro dilec\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Constítue super eum \textbf{pec}ca\textbf{tó}rem:~* et diábolus stet \textit{a} \textit{dex}\textit{tris} \textbf{e}jus.
\item Cum judicátur, éxeat \textbf{con}dem\textbf{ná}tus:~* et orátio ejus fi\textit{at} \textit{in} \textit{pec}\textbf{cá}tum.
\item Fiant dies \textbf{e}jus \textbf{pau}ci:~* et episcopátum ejus ac\textit{cí}\textit{pi}\textit{at} \textbf{al}ter.
\item Fiant fílii \textbf{e}jus \textbf{ór}\textbf{pha}ni:~* et u\textit{xor} \textit{e}\textit{jus} \textbf{ví}dua.
\item Nutántes transferántur fílii ejus, \textbf{et} men\textbf{dí}cent:~* et ejiciántur de habitati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Scrutétur fœnerátor omnem sub\textbf{stán}tiam \textbf{e}jus:~* et dirípiant aliéni \textit{la}\textit{bó}\textit{res} \textbf{e}jus.
\item Non sit \textbf{il}li ad\textbf{jú}tor:~* nec sit qui misereátur \textit{pu}\textit{píl}\textit{lis} \textbf{e}jus.
\item Fiant nati ejus \textbf{in} in\textbf{tér}\textbf{i}tum:~* in generatióne una deleá\textit{tur} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.
\item In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\textbf{spéc}tu \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* et peccátum matris ejus \textit{non} \textit{de}\textit{le}\textbf{á}tur.
\item Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memóri\textbf{a} e\textbf{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere \textit{mi}\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}diam.
\item Et persecútus est hóminem ínopem, \textbf{et} men\textbf{dí}cum,~* et compúnctum corde \textit{mor}\textit{ti}\textit{fi}\textbf{cá}re.
\item Et diléxit maledictiónem, et \textbf{vé}niet \textbf{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongá\textit{bi}\textit{tur} \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interi\textbf{ó}ra \textbf{e}jus,~* et sicut óleum in \textit{ós}\textit{si}\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textbf{o}pe\textbf{rí}tur:~* et sicut zona, qua \textit{sem}\textit{per} \textit{præ}\textbf{cín}gitur.
\item Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textbf{a}pud \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* et qui loquúntur mala advérsus \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textbf{no}men \textbf{tu}um:~* quia suávis est miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Líbera me quia egénus, et \textbf{pau}per \textbf{e}\textbf{go} sum:~* et cor meum contur\textit{bá}\textit{tum} \textit{est} \textbf{in}tra me.
\item Sicut umbra cum de\textbf{clí}nat, ab\textbf{lá}\textbf{tus} sum:~* et excússus sum \textit{sic}\textit{ut} \textit{lo}\textbf{cús}tæ.
\item Génua mea infirmáta sunt \textbf{a} je\textbf{jú}\textbf{ni}o:~* et caro mea immutáta \textit{est} \textit{prop}\textit{ter} \textbf{ó}leum.
\item Et ego factus sum op\textbf{pró}brium \textbf{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt \textit{cá}\textit{pi}\textit{ta} \textbf{su}a.
\item Adjuva me, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us:~* salvum me fac secúndum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.
\item Et sciant quia \textbf{ma}nus \textbf{tu}\textbf{a} hæc:~* et tu, Dómine, \textit{fe}\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.
\item Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, \textbf{con}fun\textbf{dán}tur:~* servus autem \textit{tu}\textit{us} \textit{læ}\textbf{tá}bitur.
\item Induántur qui détrahunt \textbf{mi}hi, pu\textbf{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confu\textit{si}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{su}a.
\item Confitébor Dómino nimis in \textbf{o}re \textbf{me}o:~* et in médio multórum \textit{lau}\textit{dá}\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Quia ástitit a \textbf{dex}tris \textbf{páu}\textbf{pe}ris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
