\item Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii circumde\textbf{dé}runt me:~* et expugna\textbf{vé}runt me \textbf{gra}tis.
\item Pro eo ut me dilígerent, detrahébant \textbf{mi}hi:~* ego \textbf{au}tem o\textbf{rá}bam.
\item Et posuérunt advérsum me mala pro \textbf{bo}nis:~* et ódium pro dilecti\textbf{ó}ne \textbf{me}a.
\item Constítue super eum pecca\textbf{tó}rem:~* et diábolus stet a \textbf{dex}tris \textbf{e}jus.
\item Cum judicátur, éxeat condem\textbf{ná}tus:~* et orátio ejus fiat \textbf{in} pec\textbf{cá}tum.
\item Fiant dies ejus \textbf{pau}ci:~* et episcopátum ejus ac\textbf{cí}piat \textbf{al}ter.
\item Fiant fílii ejus \textbf{ór}phani:~* et uxor \textbf{e}jus \textbf{ví}dua.
\item Nutántes transferántur fílii ejus, et men\textbf{dí}cent:~* et ejiciántur de habitati\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.
\item Scrutétur fœnerátor omnem substántiam \textbf{e}jus:~* et dirípiant aliéni la\textbf{bó}res \textbf{e}jus.
\item Non sit illi ad\textbf{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pu\textbf{píl}lis \textbf{e}jus.
\item Fiant nati ejus in in\textbf{tér}itum:~* in generatióne una deleátur \textbf{no}men \textbf{e}jus.
\item In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspéctu \textbf{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus non \textbf{de}le\textbf{á}tur.
\item Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memória e\textbf{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mi\textbf{se}ri\textbf{cór}diam.
\item Et persecútus est hóminem ínopem, et men\textbf{dí}cum,~* et compúnctum corde mor\textbf{ti}fi\textbf{cá}re.
\item Et diléxit maledictiónem, et véniet \textbf{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábi\textbf{tur} ab \textbf{e}o.
\item Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interióra \textbf{e}jus,~* et sicut óleum in \textbf{ós}sibus \textbf{e}jus.
\item Fiat ei sicut vestiméntum, quo ope\textbf{rí}tur:~* et sicut zona, qua \textbf{sem}per præ\textbf{cín}gitur.
\item Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi apud \textbf{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.
\item Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter nomen \textbf{tu}um:~* quia suávis est miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a.
\item Líbera me quia egénus, et pauper \textbf{e}go sum:~* et cor meum contur\textbf{bá}tum est \textbf{in}tra me.
\item Sicut umbra cum declínat, ab\textbf{lá}tus sum:~* et excússus sum \textbf{sic}ut lo\textbf{cús}tæ.
\item Génua mea infirmáta sunt a je\textbf{jú}nio:~* et caro mea immutáta est \textbf{prop}ter \textbf{ó}leum.
\item Et ego factus sum oppróbrium \textbf{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt \textbf{cá}pita \textbf{su}a.
\item Adjuva me, Dómine, Deus \textbf{me}us:~* salvum me fac secúndum miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am.
\item Et sciant quia manus \textbf{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, fe\textbf{cís}ti \textbf{e}am.
\item Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, confun\textbf{dán}tur:~* servus autem \textbf{tu}us læ\textbf{tá}bitur.
\item Induántur qui détrahunt mihi, pu\textbf{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusi\textbf{ó}ne \textbf{su}a.
\item Confitébor Dómino nimis in ore \textbf{me}o:~* et in médio multórum lau\textbf{dá}bo \textbf{e}um.
\item Quia ástitit a dextris \textbf{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.
