\item Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus,~* Israël pot\textit{és}\textit{tas} \textbf{e}jus.
\item Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis \textbf{sic}ut a\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra,~* a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}bis:~* sed nómini tu\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?
\item Deus autem \textbf{nos}ter in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vó\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum, et \textbf{au}rum,~* ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gút\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Domus Israël spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,
\item Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{nos}tri:~* et bene\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:
\item Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}raël:~* benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}minum,~* pusíllis \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{ves}tros.
\item Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cæ\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.
\item Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
