\item Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus,~* Israël pot\textbf{és}tas \textbf{e}jus.
\item Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textbf{est} re\textbf{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}\textbf{e}tes,~* et colles sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis \textbf{sic}ut a\textbf{rí}\textbf{e}tes,~* et colles, sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}vium.
\item A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra,~* a fácie \textbf{De}i \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}bis:~* sed nómini \textbf{tu}o da \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?
\item Deus autem \textbf{nos}ter in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \textbf{vó}luit, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum, et \textbf{au}rum,~* ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\textbf{di}ent:~* nares habent, et non \textbf{o}do\textbf{rá}bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in \textbf{gút}ture \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.
\item Domus Israël spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est,
\item Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et pro\textbf{téc}tor e\textbf{ó}rum est.
\item Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{nos}tri:~* et bene\textbf{dí}xit \textbf{no}bis:
\item Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}\textbf{ra}ël:~* benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}\textbf{mi}num,~* pusíllis \textbf{cum} ma\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}\textbf{per} vos:~* super vos, et super \textbf{fí}lios \textbf{ves}tros.
\item Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* qui fecit \textbf{cæ}lum, et \textbf{ter}ram.
\item Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* terram autem dedit \textbf{fí}liis \textbf{hó}minum.
\item Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* ex hoc nunc et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.
