\item 2. Fácta est Judǽa sanctificátio \textbf{é}jus,~* Israël potés\textit{tas} \textbf{é}jus.

\item 3. Máre vídit, et \textbf{fú}git:~* Jordánis convérsus est \textit{re}\textbf{trór}sum.

\item 4. Móntes exsultavérunt ut a\textbf{rí}etes,~* et cólles sicut á\textit{gni} \textbf{ó}vium.

\item 5. Quid est tíbi máre quod fu\textbf{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \textit{re}\textbf{trór}sum?

\item 6. Montes, exsultástis sicut a\textbf{rí}etes,~* et cólles, sicut á\textit{gni} \textbf{ó}vium.

\item 7. A fácie Dómini móta est \textbf{ter}ra,~* a fácie De\textit{i} \textbf{Já}cob.

\item 8. Qui convértit pétram in stágna a\textbf{quá}rum,~* et rúpem in fóntes \textit{a}\textbf{quá}rum.

\item 9. Non nobis, Dómine, non \textbf{no}bis:~* sed nómini tuo \textit{da} \textbf{gló}riam.

\item 10. Super misericórdia túa, et veritáte \textbf{tú}a:~* nequándo dicant géntes: Ubi est Déus \textit{e}\textbf{ó}rum?

\item 11. Déus autem nóster in \textbf{cǽ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\textit{it}, \textbf{fé}cit.

\item 12. Simulácra géntium argéntum, et \textbf{áu}rum,~* ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}minum.

\item 13. Os hábent, et non lo\textbf{quén}tur:~* óculos hábent, et non \textit{vi}\textbf{dé}bunt.

\item 14. Aures hábent, et non \textbf{áu}dient:~* náres hábent, et non o\textit{do}\textbf{rá}bunt.

\item 15. Mánus hábent, et non palpábunt:~† pédes hábent, et non ambu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}o.

\item 16. Símiles íllis fíant qui fáciunt \textbf{é}a:~* et ómnes qui confídunt \textit{in} \textbf{é}is.

\item 17. Dómus Israel sperávit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item 18. Dómus Aaron sperávit in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item 19. Qui tíment Dóminum, speravérunt in \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \textit{e}\textbf{ó}rum est.

\item 20. Dóminus mémor fúit \textbf{nó}stri:~* et benedí\textit{xit} \textbf{nó}bis:

\item 21. Benedíxit dómui \textbf{Is}rael:~* benedíxit dómu\textit{i} \textbf{A}aron.

\item 22. Benedíxit ómnibus, qui tíment \textbf{Dó}minum,~* pusíllis cum \textit{ma}\textbf{jó}ribus.

\item 23. Adjíciat Dóminus \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fíli\textit{os} \textbf{vé}stros.

\item 24. Benedícti vos a \textbf{Dó}mino,~* qui fécit cǽlum, \textit{et} \textbf{tér}ram.

\item 25. Cǽlum cǽli \textbf{Dó}mino:~* térram autem dédit fíli\textit{is} \textbf{hó}minum.

\item 26. Non mórtui laudábunt te, \textbf{Dó}mine:~* neque ómnes, qui descéndunt in \textit{in}\textbf{fér}num.

\item 27. Sed nos qui vívimus, benedícimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.

\item 28. Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio~* et Spirítu\textit{i} \textbf{Sán}cto.

\item 29. Sicut érat in princípio, et nunc, et \textbf{sém}per~* et in sǽcula sæculó\textit{rum.} \textbf{A}men.
