\item Facta est Judǽa sanctifi\textbf{cá}tio \textbf{e}jus,~* Israël \textit{pot}\textit{és}\textit{tas} \textbf{e}jus.
\item Mare \textbf{vi}dit, et \textbf{fu}git:~* Jordánis convér\textit{sus} \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}\textbf{e}tes,~* et colles sic\textit{ut} \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convér\textit{sus} \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis \textbf{sic}ut a\textbf{rí}\textbf{e}tes,~* et colles, sic\textit{ut} \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item A fácie Dómini \textbf{mo}ta est \textbf{ter}ra,~* a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in \textbf{sta}gna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in \textit{fon}\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}bis:~* sed nómini \textit{tu}\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?
\item Deus autem \textbf{nos}ter in \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \textit{vó}\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium ar\textbf{gén}tum, et \textbf{au}rum,~* ópera \textit{má}\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, \textit{et} \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\textbf{di}ent:~* nares habent, et \textit{non} \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textbf{am}bu\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in \textit{gút}\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textit{fí}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Domus Israël spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et pro\textit{téc}\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,
\item Domus Aaron spe\textbf{rá}vit in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et pro\textit{téc}\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}runt in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* adjútor eórum et pro\textit{téc}\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item Dóminus memor \textbf{fu}it \textbf{nos}tri:~* et be\textit{ne}\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:
\item Benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{Is}\textbf{ra}ël:~* benedíxit \textit{dó}\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}\textbf{mi}num,~* pusíl\textit{lis} \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat \textbf{Dó}minus \textbf{su}\textbf{per} vos:~* super vos, et super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{ves}tros.
\item Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* qui fecit \textit{cæ}\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.
\item Cælum \textbf{cæ}li \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* terram autem dedit \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Non mórtui lau\textbf{dá}bunt te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* neque omnes, qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}cimus \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* ex hoc nunc et \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
