\item Facta est Judǽa sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus,~* Israël potéstas \textbf{e}jus.
\item Mare vi\textit{dit}, \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus est re\textbf{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt \textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles sicut agni \textbf{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, \textit{quod} \textit{fu}\textbf{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es re\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis sic\textit{ut} \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut agni \textbf{ó}vium.
\item A fácie Dómini mo\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fácie Dei \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in sta\textit{gna} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in fontes a\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\textit{ne}, \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini tuo da \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus e\textbf{ó}rum?
\item Deus autem nos\textit{ter} \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vóluit, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium argén\textit{tum}, \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera mánuum \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non vi\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non odo\textbf{rá}bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gútture \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui fá\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt in \textbf{e}is.
\item Domus Israël sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est,
\item Domus Aaron sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\textbf{ó}rum est.
\item Dóminus memor \textit{fu}\textit{it} \textbf{nos}tri:~* et benedíxit \textbf{no}bis:
\item Benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{Is}raël:~* benedíxit dómui \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum,~* pusíllis cum ma\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fílios \textbf{ves}tros.
\item Benedícti \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cælum, et \textbf{ter}ram.
\item Cælum \textit{cæ}\textit{li} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fíliis \textbf{hó}minum.
\item Non mórtui laudá\textit{bunt} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt in in\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, benedí\textit{ci}\textit{mus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et usque in \textbf{sǽ}culum.
