\item Facta est Judǽa sanctificáti\textit{o} \textbf{e}jus,~* Israël pot\textit{és}\textit{tas} \textbf{e}jus.
\item Mare vidit, \textit{et} \textbf{fu}git:~* Jordánis convérsus \textit{est} \textit{re}\textbf{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt ut \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, quod \textit{fu}\textbf{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es} \textit{re}\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis sicut \textit{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textit{a}\textit{gni} \textbf{ó}vium.
\item A fácie Dómini mota \textit{est} \textbf{ter}ra,~* a fácie \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in stagna \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómine, \textit{non} \textbf{no}bis:~* sed nómini tu\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veritá\textit{te} \textbf{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?
\item Deus autem noster \textit{in} \textbf{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vó\textit{lu}\textit{it}, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium argéntum, \textit{et} \textbf{au}rum,~* ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et non \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, et \textit{non} \textbf{áu}dient:~* nares habent, et non \textit{o}\textit{do}\textbf{rá}bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non am\textit{bu}\textbf{lá}bunt:~* non clamábunt in gút\textit{tu}\textit{re} \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui fáci\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Domus Israël sperávit \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,
\item Domus Aaron sperávit \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, speravérunt \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item Dóminus memor fu\textit{it} \textbf{nos}tri:~* et bene\textit{dí}\textit{xit} \textbf{no}bis:
\item Benedíxit dómu\textit{i} \textbf{Is}raël:~* benedíxit dó\textit{mu}\textit{i} \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui ti\textit{ment} \textbf{Dó}minum,~* pusíllis \textit{cum} \textit{ma}\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat Dómi\textit{nus} \textbf{su}per vos:~* super vos, et super fí\textit{li}\textit{os} \textbf{ves}tros.
\item Benedícti vos \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit cæ\textit{lum}, \textit{et} \textbf{ter}ram.
\item Cælum cæ\textit{li} \textbf{Dó}mino:~* terram autem dedit fí\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}minum.
\item Non mórtui laudábunt \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, benedíci\textit{mus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
