\item Dicat nunc Israël quón\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Dicat nunc \textit{do}\textit{mus} \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Dicant nunc qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item De tribulatióne invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in lati\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.
\item Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.
\item Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Bonum est confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam confí\textit{de}\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.
\item Bonum est sperá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam sperá\textit{re} \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.
\item Omnes Gentes cir\textit{cu}\textit{i}\textbf{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Circumdántes cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut i\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Impúlsus evérsus \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}derem:~* et Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus:~* et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, \textit{et} \textit{sa}\textbf{lú}tis:~* in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textit{jus}\textbf{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini \textit{fe}\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.
\item Non móri\textit{ar}, \textit{sed} \textbf{vi}vam:~* et narrábo \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.
\item Castígans castigá\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}minus:~* et morti \textit{non} \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.
\item Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi in\textit{trá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt æ\textit{di}\textit{fi}\textbf{cán}tes:~* hic factus est \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.
\item A Dómino fac\textit{tum} \textit{est} \textbf{is}tud:~* et est mirábile in \textit{ó}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et læ\textit{té}\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.
\item O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene \textit{pro}\textit{spe}\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in \textit{nó}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et \textit{il}\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem \textit{in} \textit{con}\textbf{dén}sis,~* usque ad \textit{cor}\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, \textit{et} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Confitémini Dómino quón\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
