\item Dicat nunc Israël \textit{quón}\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Dicat \textit{nunc} \textit{do}\textit{mus} \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Dicant nunc \textit{qui} \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item De tribulatióne in\textit{vo}\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitúdi\textit{ne} \textbf{Dó}minus.
\item Dóminus \textit{mi}\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ho}mo.
\item Dóminus \textit{mi}\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam inimí\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Bonum est confí\textit{de}\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam confídere \textit{in} \textbf{hó}mine.
\item Bonum est spe\textit{rá}\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam speráre in \textit{prin}\textbf{cí}pibus.
\item Omnes Gentes \textit{cir}\textit{cu}\textit{i}\textbf{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.
\item Circumdántes \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut \textit{i}\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}os.
\item Impúlsus evér\textit{sus} \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}derem:~* et Dóminus \textit{su}\textbf{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et \textit{laus} \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus:~* et factus est mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Vox exsultatió\textit{nis}, \textit{et} \textit{sa}\textbf{lú}tis:~* in tabernáculis \textit{jus}\textbf{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómi\textit{ni} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini fecit \textit{vir}\textbf{tú}tem.
\item Non mó\textit{ri}\textit{ar}, \textit{sed} \textbf{vi}vam:~* et narrábo ópe\textit{ra} \textbf{Dó}mini.
\item Castígans casti\textit{gá}\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}minus:~* et morti non trá\textit{di}\textbf{dit} me.
\item Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt \textit{in} \textbf{e}am.
\item Confitébor tibi quóni\textit{am} \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt \textit{æ}\textit{di}\textit{fi}\textbf{cán}tes:~* hic factus est in ca\textit{put} \textbf{án}guli.
\item A Dómino \textit{fac}\textit{tum} \textit{est} \textbf{is}tud:~* et est mirábile in ócu\textit{lis} \textbf{nos}tris.
\item Hæc est dies, \textit{quam} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et lætémur \textit{in} \textbf{e}a.
\item O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine be\textit{ne} \textit{pro}\textit{spe}\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in nómi\textit{ne} \textbf{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis \textit{de} \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et illú\textit{xit} \textbf{no}bis.
\item Constitúite diem solém\textit{nem} \textit{in} \textit{con}\textbf{dén}sis,~* usque ad cornu \textit{al}\textbf{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et ex\textit{al}\textbf{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóni\textit{am} \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* et factus es mihi in \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Confitémini Dómino \textit{quón}\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
