\item Dicat nunc Israël quón\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}jus.
\item Dicat nunc \textit{do}\textit{mus} \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}jus.
\item Dicant nunc qui \textit{ti}\textit{ment} \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}jus.
\item De tribulatióne invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitúdine \textbf{Dó}minus.
\item Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat mihi \textbf{ho}mo.
\item Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam inimícos \textbf{me}os.
\item Bonum est confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam confídere in \textbf{hó}mine.
\item Bonum est sperá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam speráre in prin\textbf{cí}pibus.
\item Omnes Gentes cir\textit{cu}\textit{i}\textbf{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \textbf{e}os.
\item Circumdántes cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \textbf{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut i\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \textbf{e}os.
\item Impúlsus evérsus \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}derem:~* et Dóminus su\textbf{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus \textit{me}\textit{a} \textbf{Dó}minus:~* et factus est mihi in sa\textbf{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, \textit{et} \textit{sa}\textbf{lú}tis:~* in tabernáculis jus\textbf{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini fecit vir\textbf{tú}tem.
\item Non móri\textit{ar}, \textit{sed} \textbf{vi}vam:~* et narrábo ópera \textbf{Dó}mini.
\item Castígans castigá\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}minus:~* et morti non trádi\textbf{dit} me.
\item Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt in \textbf{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* et factus es mihi in sa\textbf{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt æ\textit{di}\textit{fi}\textbf{cán}tes:~* hic factus est in caput \textbf{án}guli.
\item A Dómino fac\textit{tum} \textit{est} \textbf{is}tud:~* et est mirábile in óculis \textbf{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et lætémur in \textbf{e}a.
\item O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene \textit{pro}\textit{spe}\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in nómine \textbf{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et illúxit \textbf{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem \textit{in} \textit{con}\textbf{dén}sis,~* usque ad cornu al\textbf{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et exal\textbf{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* et factus es mihi in sa\textbf{lú}tem.
\item Confitémini Dómino quón\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}jus.
