\item Dicat nunc Israël \textbf{quón}iam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Dicat nunc \textbf{do}mus \textbf{A}\textbf{a}ron:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Dicant nunc qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item De tribulatióne invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* et exaudívit me in lati\textbf{tú}dine \textbf{Dó}minus.
\item Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat \textbf{mi}hi \textbf{ho}mo.
\item Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.
\item Bonum est confíde\textbf{re} in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* quam confíde\textbf{re} in \textbf{hó}mine.
\item Bonum est spe\textbf{rá}re in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* quam speráre \textbf{in} prin\textbf{cí}pibus.
\item Omnes Gentes cir\textbf{cu}i\textbf{é}\textbf{runt} me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.
\item Circumdántes cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut \textbf{i}gnis in \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}os.
\item Impúlsus evérsus \textbf{sum} ut \textbf{cá}\textbf{de}rem:~* et Dómi\textbf{nus} su\textbf{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}a \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* et factus est mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, \textbf{et} sa\textbf{lú}tis:~* in tabernácu\textbf{lis} jus\textbf{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \textbf{ex}al\textbf{tá}\textbf{vit} me,~* déxtera Dómini \textbf{fe}cit vir\textbf{tú}tem.
\item Non móri\textbf{ar}, sed \textbf{vi}vam:~* et narrábo \textbf{ó}pera \textbf{Dó}mini.
\item Castígans casti\textbf{gá}vit me \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* et morti non \textbf{trá}di\textbf{dit} me.
\item Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confi\textbf{té}bor \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* hæc porta Dómini, justi in\textbf{trá}bunt in \textbf{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam \textbf{ex}au\textbf{dís}\textbf{ti} me:~* et factus es mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt æ\textbf{di}fi\textbf{cán}tes:~* hic factus est in \textbf{ca}put \textbf{án}guli.
\item A Dómino \textbf{fac}tum est \textbf{is}tud:~* et est mirábile in \textbf{ó}culis \textbf{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam \textbf{fe}cit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* exsultémus et læ\textbf{té}mur in \textbf{e}a.
\item O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene \textbf{pro}spe\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in \textbf{nó}mine \textbf{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* Deus Dóminus, et il\textbf{lú}xit \textbf{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem \textbf{in} con\textbf{dén}sis,~* usque ad \textbf{cor}nu al\textbf{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confi\textbf{té}bor \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et \textbf{ex}al\textbf{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam \textbf{ex}au\textbf{dís}\textbf{ti} me:~* et factus es mihi \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.
\item Confitémini Dómino \textbf{quón}iam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
