\item Dicat nunc Israël \textbf{quón}iam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Dicat nunc \textbf{do}mus \textbf{A}\textbf{a}ron:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Dicant nunc qui \textbf{ti}ment \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item De tribulatióne invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* et exaudívit me in lati\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.
\item Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.
\item Dóminus \textbf{mi}hi ad\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Bonum est confíde\textbf{re} in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* quam confí\textit{de}\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.
\item Bonum est spe\textbf{rá}re in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* quam sperá\textit{re} \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.
\item Omnes Gentes cir\textbf{cu}i\textbf{é}\textbf{runt} me:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Circumdántes cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut \textbf{i}gnis in \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ul\textit{tus} \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Impúlsus evérsus \textbf{sum} ut \textbf{cá}\textbf{de}rem:~* et Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}a \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, \textbf{et} sa\textbf{lú}tis:~* in taberná\textit{cu}\textit{lis} \textit{jus}\textbf{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \textbf{ex}al\textbf{tá}\textbf{vit} me,~* déxtera Dómini \textit{fe}\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.
\item Non móri\textbf{ar}, sed \textbf{vi}vam:~* et narrábo \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.
\item Castígans casti\textbf{gá}vit me \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* et morti \textit{non} \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.
\item Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confi\textbf{té}bor \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* hæc porta Dómini, justi in\textit{trá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam \textbf{ex}au\textbf{dís}\textbf{ti} me:~* et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt æ\textbf{di}fi\textbf{cán}tes:~* hic factus est \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.
\item A Dómino \textbf{fac}tum est \textbf{is}tud:~* et est mirábile in \textit{ó}\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam \textbf{fe}cit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* exsultémus et læ\textit{té}\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.
\item O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene \textbf{pro}spe\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in \textit{nó}\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* Deus Dóminus, et \textit{il}\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem \textbf{in} con\textbf{dén}sis,~* usque ad \textit{cor}\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confi\textbf{té}bor \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, \textit{et} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam \textbf{ex}au\textbf{dís}\textbf{ti} me:~* et factus es mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Confitémini Dómino \textbf{quón}iam \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
