\item Dicat nunc Israël quóni\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Dicat nunc do\textit{mus} \textbf{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Dicant nunc qui ti\textit{ment} \textbf{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item De tribulatióne invocá\textit{vi} \textbf{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitú\textit{di}\textit{ne} \textbf{Dó}minus.
\item Dóminus mihi \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* non timébo quid fáciat \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ho}mo.
\item Dóminus mihi \textit{ad}\textbf{jú}tor:~* et ego despíciam ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Bonum est confídere \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}mine.
\item Bonum est speráre \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* quam speráre \textit{in} \textit{prin}\textbf{cí}pibus.
\item Omnes Gentes circu\textit{i}\textbf{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Circumdántes circum\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut ignis \textit{in} \textbf{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}os.
\item Impúlsus evérsus sum \textit{ut} \textbf{cá}derem:~* et Dómi\textit{nus} \textit{su}\textbf{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus me\textit{a} \textbf{Dó}minus:~* et factus est mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, et \textit{sa}\textbf{lú}tis:~* in tabernácu\textit{lis} \textit{jus}\textbf{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini ex\textit{al}\textbf{tá}vit me,~* déxtera Dómini fe\textit{cit} \textit{vir}\textbf{tú}tem.
\item Non móriar, \textit{sed} \textbf{vi}vam:~* et narrábo ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}mini.
\item Castígans castigávit \textit{me} \textbf{Dó}minus:~* et morti non \textit{trá}\textit{di}\textbf{dit} me.
\item Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confité\textit{bor} \textbf{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam ex\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt ædi\textit{fi}\textbf{cán}tes:~* hic factus est in \textit{ca}\textit{put} \textbf{án}guli.
\item A Dómino factum \textit{est} \textbf{is}tud:~* et est mirábile in ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam fe\textit{cit} \textbf{Dó}minus:~* exsultémus et læté\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}a.
\item O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene pro\textit{spe}\textbf{rá}re:~* benedíctus qui venit in nó\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de do\textit{mo} \textbf{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et il\textit{lú}\textit{xit} \textbf{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem in \textit{con}\textbf{dén}sis,~* usque ad cor\textit{nu} \textit{al}\textbf{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confité\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus meus es tu, et \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam ex\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Confitémini Dómino quóni\textit{am} \textbf{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
