\item Beáti, qui scrutántur testimónia \textbf{e}jus:~* in toto corde ex\textbf{quí}runt \textbf{e}um.
\item Non enim qui operántur iniqui\textbf{tá}tem,~* in viis ejus am\textbf{bu}la\textbf{vé}runt.
\item Tu man\textbf{dás}ti~* mandáta tua custo\textbf{dí}ri \textbf{ni}mis.
\item Utinam dirigántur viæ \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as!
\item Tunc non con\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is.
\item Confitébor tibi in directióne \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Justificatiónes tuas cus\textbf{tó}diam:~* non me derelínquas \textbf{us}que\textbf{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior viam \textbf{su}am?~* in custodiéndo ser\textbf{mó}nes \textbf{tu}os.
\item In toto corde meo exqui\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is.
\item In corde meo abscóndi elóquia \textbf{tu}a:~* ut non \textbf{pec}cem \textbf{ti}bi.
\item Benedíctus es, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item In lábiis \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \textbf{o}ris \textbf{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum delec\textbf{tá}tus sum,~* sicut in ómni\textbf{bus} di\textbf{ví}tiis.
\item In mandátis tuis exer\textbf{cé}bor:~* et considerábo \textbf{vi}as \textbf{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis medi\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar ser\textbf{mó}nes \textbf{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, vivífi\textbf{ca} me:~* et custódiam ser\textbf{mó}nes \textbf{tu}os.
\item Revéla óculos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textbf{le}ge \textbf{tu}a.
\item Incola ego sum in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \textbf{tu}as,~* in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore.
\item Increpásti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et con\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditátio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto ánima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textbf{ver}bum \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et exau\textbf{dís}ti me:~* doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ínstru\textbf{e} me:~* et exercébor in mira\textbf{bí}libus \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textbf{ver}bis \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámove \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textbf{ré}re \textbf{me}i.
\item Viam veritátis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tuis \textbf{Dó}mine:~* noli \textbf{me} con\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dila\textbf{tás}ti cor \textbf{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\textbf{á}rum:~* et exquíram \textbf{e}am \textbf{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textbf{ip}sam \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimónia \textbf{tu}a:~* et non in \textbf{a}va\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant vani\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo elóquium \textbf{tu}um,~* in ti\textbf{mó}re \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod suspi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia \textbf{tu}a ju\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi mandáta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tua, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mihi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in ser\textbf{mó}nibus \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem tuam \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in lati\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \textbf{re}gum:~* et non \textbf{con}fun\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in mandátis \textbf{tu}is,~* \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is.
\item Memor esto verbi tui servo \textbf{tu}o,~* in quo mihi \textbf{spem} de\textbf{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humilitáte \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant usque\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \textbf{Dó}mine:~* et \textbf{con}so\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio ténu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatiónes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tui, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Hæc facta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Pórtio mea, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um.
\item Cogitávi vias \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circumpléxi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confiténdum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timénti\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \textbf{tu}as \textbf{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo tuo, \textbf{Dó}mine:~* secúndum \textbf{ver}bum \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \textbf{tu}is \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \textbf{cus}to\textbf{dí}vi.
\item Bonus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas super\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \textbf{me}di\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humili\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex oris \textbf{tu}i:~* super míllia auri \textbf{et} ar\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plasma\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\textbf{mi}li\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut conso\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is.
\item Convertántur mihi ti\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \textbf{tu}is,~* ut \textbf{non} con\textbf{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum ánima \textbf{me}a:~* et in verbum tuum su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in elóquium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textbf{lá}be\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter in pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies servi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textbf{me} ju\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabulati\textbf{ó}nes:~* sed non \textbf{ut} lex \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta tua \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textbf{ád}ju\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt me in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vivífi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textbf{o}ris \textbf{tu}i.
\item In ætérnum, \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\textbf{net} in \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem véritas \textbf{tu}a:~* fundásti \textbf{ter}ram, et \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua persevérat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia \textbf{sér}viunt \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditátio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificatiónes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textbf{vi}fi\textbf{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, salvum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut pérde\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textbf{in}tel\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis vidi \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textbf{tu}um \textbf{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem tuam, \textbf{Dó}mine?~* tota die medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \textbf{tu}o:~* quia in æ\textbf{tér}num \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me intel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Super senes intel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta \textbf{tu}a quæ\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pedes \textbf{me}os:~* ut custódiam \textbf{ver}ba \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non decli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textbf{ís}ti \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \textbf{tu}a,~* super mel \textbf{o}ri \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis intel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis verbum \textbf{tu}um,~* et lumen \textbf{sé}mitis \textbf{me}is.
\item Jurávi, et \textbf{stá}tui~* custodíre judícia jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequáque, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \textbf{ver}bum \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita fac, \textbf{Dó}mine:~* et judícia \textbf{tu}a \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus meis \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láqueum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textbf{non} er\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textbf{cor}dis \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\textbf{tér}num,~* propter retri\textbf{bu}ti\textbf{ó}nem.
\item Iníquos ódio \textbf{há}bui:~* et legem \textbf{tu}am di\textbf{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor meus \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Declináte a me, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textbf{De}i \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textbf{ó}ne \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textbf{tu}is \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textbf{o} e\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textbf{tu}is \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium et jus\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calumni\textbf{án}ti\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textbf{me} su\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \textbf{tu}um:~* et in elóquium jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textbf{tu}as \textbf{do}ce me.
\item Servus tuus sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \textbf{tu}a,~* super aurum \textbf{et} to\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam \textbf{ó}dio \textbf{há}bui.
\item Mirabília testimónia \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \textbf{á}nima \textbf{me}a.
\item Declarátio sermónum tuórum il\textbf{lú}minat:~* et intel\textbf{léc}tum dat \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attráxi \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textbf{si}de\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et miserére \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóquium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textbf{in}jus\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a calúmniis \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super servum \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt óculi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Justus es, \textbf{Dó}mine:~* et rectum ju\textbf{dí}cium \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimónia \textbf{tu}a:~* et veritátem \textbf{tu}am \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit zelus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum vehe\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textbf{lé}xit \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et con\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in æ\textbf{tér}num:~* et lex \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia inve\textbf{né}runt me:~* mandáta tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da \textbf{mi}hi, et \textbf{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, exáudi me, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes \textbf{tu}as re\textbf{quí}ram.
\item Clamávi ad te, salvum \textbf{me} fac:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te di\textbf{lú}culo:~* ut meditárer e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua \textbf{lon}ge \textbf{fac}ti sunt.
\item Prope es tu, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ \textbf{tu}æ \textbf{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimóniis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fun\textbf{dás}ti \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et éri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et rédi\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Longe a peccatóribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\textbf{qui}si\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ multæ, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et tríbu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et tabe\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non cus\textbf{to}di\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua diléxi, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum tuórum, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Príncipes persecúti sunt me \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\textbf{dá}vit cor \textbf{me}um.
\item Lætábor ego super elóquia \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit \textbf{spó}lia \textbf{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abomi\textbf{ná}tus sum:~* legem autem \textbf{tu}am di\textbf{lé}xi.
\item Sépties in die laudem dixi \textbf{ti}bi,~* super judícia jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus legem \textbf{tu}am:~* et non est \textbf{il}lis \textbf{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tuum, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta \textbf{tu}a di\textbf{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimónia \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textbf{ve}he\textbf{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimónia \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textbf{spéc}tu \textbf{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textbf{in}tel\textbf{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéctu \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textbf{é}ri\textbf{pe} me.
\item Eructábunt lábia mea \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóquium \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua ut \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta \textbf{tu}a e\textbf{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tuum, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et lau\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textbf{ad}ju\textbf{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, quæ \textbf{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
