\item Beáti, qui scrutántur testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde exquírunt \textbf{e}um.
\item Non enim qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus ambula\textbf{vé}runt.
\item \textit{Tu} \textit{man}\textbf{dás}ti~* mandáta tua custodíri \textbf{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \textit{vi}\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificatiónes \textbf{tu}as!
\item Tunc \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandátis \textbf{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justítiæ \textbf{tu}æ.
\item Justificatiónes tu\textit{as} \textit{cus}\textbf{tó}diam:~* non me derelínquas usque\textbf{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \textit{vi}\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo sermónes \textbf{tu}os.
\item In toto corde meo \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandátis \textbf{tu}is.
\item In corde meo abscóndi eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut non peccem \textbf{ti}bi.
\item Benedíc\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item In lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia oris \textbf{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}tus sum,~* sicut in ómnibus di\textbf{ví}tiis.
\item In mandátis tuis \textit{ex}\textit{er}\textbf{cé}bor:~* et considerábo vias \textbf{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar sermónes \textbf{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam sermónes \textbf{tu}os.
\item Revéla ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de lege \textbf{tu}a.
\item Incola ego \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandáta \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in omni \textbf{tém}pore.
\item Increpás\textit{ti} \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandátis \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua exqui\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatiónibus \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificatiónes \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* doce me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabílibus \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima me\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in verbis \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis á\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua miserére \textbf{me}i.
\item Viam veritá\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli me con\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuó\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti cor \textbf{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió\textit{num} \textit{tu}\textbf{á}rum:~* et exquíram eam \textbf{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto corde \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandató\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* quia ipsam \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et non in ava\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua vivífi\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um,~* in timóre \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \textit{su}\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tua ju\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vivífi\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóquium \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermónibus \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis superspe\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem \textit{tu}\textit{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua exqui\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{re}gum:~* et non confun\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is,~* quæ di\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatiónibus \textbf{tu}is.
\item Memor esto verbi tui \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mihi spem de\textbf{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivifi\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non decli\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* et conso\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus legem \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatiónis \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi legem \textbf{tu}am.
\item Hæc fac\textit{ta} \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas exqui\textbf{sí}vi.
\item Pórtio \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre legem \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóquium \textbf{tu}um.
\item Cogitávi \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimónia \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatiónis \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandáta \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tuas \textbf{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum verbum \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et scién\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis tuis \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer e\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum custo\textbf{dí}vi.
\item \textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandáta \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam medi\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri et ar\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandáta \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua superspe\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua humili\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum servo \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tu\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditátio \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in mandátis \textbf{tu}is.
\item Convertántur mi\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimónia \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is,~* ut non con\textbf{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum superspe\textbf{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando consolábe\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me ju\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed non ut lex \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ádju\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandáta \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia oris \textbf{tu}i.
\item In æ\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pérmanet in \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti terram, et \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sérviunt \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitáte \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vivifi\textbf{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas exqui\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tua intel\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandátum tuum \textbf{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditátio \textbf{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in ætérnum \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditátio \textbf{me}a est.
\item Super senes \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua quæ\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam verba \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuísti \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel ori \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam iniqui\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sémitis \textbf{me}is.
\item Jurá\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justítiæ \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tua \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non er\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cordis \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retributi\textbf{ó}nem.
\item Iníquos ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem tuam di\textbf{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum superspe\textbf{rá}vi.
\item Declináte a \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta Dei \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tu\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatióne \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tuis \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judí\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitátio e\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimónia \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim tuis \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calumniánti\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur me su\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justítiæ \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes tuas \textbf{do}ce me.
\item Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimónia \textbf{tu}a.
\item Tempus faci\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt legem \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum et to\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódio \textbf{há}bui.
\item Mirabília testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea ánima \textbf{me}a.
\item Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intelléctum dat \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et at\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua deside\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium nomen \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis injus\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a calúm\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt legem \textbf{tu}am.
\item Jus\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judícium \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem tuam \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimíci \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus diléxit \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex tua \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditátio \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mihi, et \textbf{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, exáu\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tuas re\textbf{quí}ram.
\item Clamávi ad te, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua superspe\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer elóquia \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua longe \textbf{fac}ti sunt.
\item Prope \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ tuæ \textbf{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimó\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fundásti \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et \textit{réd}\textit{i}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vivífi\textbf{ca} me.
\item Longe a peccató\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exquisi\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non decli\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non custodi\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua di\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vivífi\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum tu\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justítiæ \textbf{tu}æ.
\item Príncipes persecúti \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit cor \textbf{me}um.
\item Lætábor ego super eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spólia \textbf{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et ab\textit{o}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tuam di\textbf{lé}xi.
\item Sépties in die laudem \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justítiæ \textbf{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est illis \textbf{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tua di\textbf{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea vehe\textbf{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéctu \textbf{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi intel\textbf{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum éri\textbf{pe} me.
\item Eructábunt lábia \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta tua \textbf{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua e\textbf{lé}gi.
\item Concupívi salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditátio \textbf{me}a est.
\item Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua adju\textbf{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut o\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum ob\textbf{lí}tus.
