\item Beáti, qui scrutántur testimóni\textit{a} \textbf{e}jus:~* in toto corde ex\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.
\item Non enim qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* in viis ejus am\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.
\item Tu \textit{man}\textbf{dás}ti~* mandáta tua custo\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.
\item Utinam dirigántur vi\textit{æ} \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!
\item Tunc non \textit{con}\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Confitébor tibi in directió\textit{ne} \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Justificatiónes tuas \textit{cus}\textbf{tó}diam:~* non me derelínquas \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior vi\textit{am} \textbf{su}am?~* in custodiéndo ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.
\item In toto corde meo ex\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item In corde meo abscóndi elóqui\textit{a} \textbf{tu}a:~* ut non \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.
\item Benedíctus \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item In lábi\textit{is} \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum de\textit{lec}\textbf{tá}tus sum,~* sicut in ómni\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}tiis.
\item In mandátis tuis ex\textit{er}\textbf{cé}bor:~* et considerábo \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis me\textit{di}\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, viví\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.
\item Revéla ócu\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.
\item Incola ego sum \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Increpásti \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et \textit{con}\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et ex\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ín\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámo\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.
\item Viam veritátis \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tu\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatás\textit{ti} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum \textit{tu}\textbf{á}rum:~* et exquíram \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor le\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* quia \textit{ip}\textit{sam} \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* et non in \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant va\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo elóqui\textit{um} \textbf{tu}um,~* in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod su\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi mandá\textit{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tu\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mi\textit{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\textit{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem tu\textit{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in la\textit{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéc\textit{tu} \textbf{re}gum:~* et non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in mandá\textit{tis} \textbf{tu}is,~* \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ \textit{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Memor esto verbi tui ser\textit{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\textbf{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humilitá\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant us\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽcu\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* et \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio té\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tu\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc facta \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórtio me\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitávi vi\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circumplé\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confitén\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timén\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo tu\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciénti\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}vi.
\item Bo\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas su\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humi\textit{li}\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex o\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plas\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læ\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut con\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Convertántur mihi \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is,~* ut \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter in \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies ser\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabula\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta tu\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt me \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam viví\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item In ætér\textit{num}, \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem véri\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti ter\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua persevé\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sér\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, sal\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut pér\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis vi\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandá\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Super senes in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pe\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóqui\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis ver\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.
\item Jurávi, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequá\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus me\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láque\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Iníquos ódi\textit{o} \textbf{há}bui:~* et legem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor me\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Declináte a me, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et sal\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíci\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccató\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo car\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium et \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calumni\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tuum \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutá\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.
\item Servus tuus \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Tempus facién\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi mandá\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua di\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.
\item Mirabília testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.
\item Declarátio sermónum tuórum \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intelléc\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attrá\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et miseré\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a calúmni\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super ser\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ócu\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Justus \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit ze\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum ve\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et \textit{con}\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia in\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mi\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, exáudi \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tu\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.
\item Clamávi ad te, sal\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me ini\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fac}ti sunt.
\item Prope es \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimóni\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fun\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et é\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et réd\textit{i}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Longe a peccatóri\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ mul\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et trí\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et ta\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non cus\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua dilé\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum tuó\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Príncipes persecúti sunt \textit{me} \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidá\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Lætábor ego super elóqui\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spó\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abo\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Sépties in die laudem di\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Eructábunt lábia me\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, \textit{quæ} \textbf{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
