\item Beáti, qui scrutántur testi\textbf{mó}nia \textbf{e}jus:~* in toto corde ex\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um.
\item Non enim qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem,~* in viis ejus am\textit{bu}\textit{la}\textbf{vé}runt.
\item \textbf{Tu} man\textbf{dás}ti~* mandáta tua custo\textit{dí}\textit{ri} \textbf{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \textbf{vi}æ \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as!
\item Tunc \textbf{non} con\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\textbf{ó}ne \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Justificatiónes \textbf{tu}as cus\textbf{tó}diam:~* non me derelínquas \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \textbf{vi}am \textbf{su}am?~* in custodiéndo ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.
\item In toto corde meo \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item In corde meo abscóndi e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a:~* ut non \textit{pec}\textit{cem} \textbf{ti}bi.
\item Bene\textbf{díc}tus es, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item In \textbf{lá}biis \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \textbf{de}lec\textbf{tá}tus sum,~* sicut in ómni\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}tiis.
\item In mandátis tuis \textbf{ex}er\textbf{cé}bor:~* et considerábo \textit{vi}\textit{as} \textbf{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \textbf{me}di\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam ser\textit{mó}\textit{nes} \textbf{tu}os.
\item Revéla \textbf{ó}culos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.
\item Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Incre\textbf{pás}ti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}que\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \textbf{ex}au\textbf{dís}ti me:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}stru\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima \textbf{me}a præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis \textbf{á}move \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.
\item Viam veri\textbf{tá}tis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}is \textbf{Dó}mine:~* noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\textbf{ó}rum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dilatás\textit{ti} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum:~* et exquíram \textit{e}\textit{am} \textbf{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam manda\textbf{tó}rum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textit{ip}\textit{sam} \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et non in \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um,~* in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}spi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}hi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem \textbf{tu}am \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \textbf{la}ti\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\textbf{spéc}tu \textbf{re}gum:~* et non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is,~* \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Memor esto verbi tui \textbf{ser}vo \textbf{tu}o,~* in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\textbf{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \textbf{sǽ}culo, \textbf{Dó}mine:~* et \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio \textbf{té}nu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \textbf{tu}i, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc \textbf{fac}ta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórtio \textbf{me}a, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitávi \textbf{vi}as \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non \textbf{sum} tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\textbf{plé}xi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\textbf{tén}dum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\textbf{mén}ti\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo \textbf{tu}o, \textbf{Dó}mine:~* secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sci\textbf{én}tiam \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer \textbf{e}go de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}vi.
\item \textbf{Bo}nus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \textbf{su}per\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\textbf{mi}li\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex \textbf{o}ris \textbf{tu}i:~* super míllia auri \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \textbf{plas}ma\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \textbf{læ}ta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\textbf{dí}cia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \textbf{con}so\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes \textbf{tu}æ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textbf{cé}runt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Convertántur \textbf{mi}hi ti\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is,~* ut \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\textbf{la}ti\textbf{ó}nes:~* sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item In æ\textbf{tér}num, \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}ritas \textbf{tu}a:~* fundásti ter\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\textbf{vé}rat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sér\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}de\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \textbf{vi}di \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine?~* tota die meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textbf{dá}to \textbf{tu}o:~* quia in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Super senes \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* ut custódiam \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a,~* super mel \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \textbf{ver}bum \textbf{tu}um,~* et lumen sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.
\item Ju\textbf{rá}vi, et \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\textbf{quá}que, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}mine:~* et judícia \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \textbf{me}is \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\textbf{tér}num,~* propter retri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Iníquos \textbf{ó}dio \textbf{há}bui:~* et legem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Declináte a \textbf{me}, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium \textbf{tu}um, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et \textbf{sal}vus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a ju\textbf{dí}ciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\textbf{tó}res \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \textbf{car}nes \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium \textbf{et} jus\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calumni\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum \textbf{tu}um in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um:~* et in elóquium justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.
\item Servus \textbf{tu}us sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Tempus faci\textbf{én}di, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a,~* super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \textbf{di}ri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.
\item Mirabília testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.
\item Declarátio sermónum tu\textbf{ó}rum il\textbf{lú}minat:~* et intelléc\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et at\textbf{trá}xi \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a ca\textbf{lúm}niis \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item \textbf{Jus}tus es, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \textbf{ze}lus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \textbf{et} con\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et lex \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia \textbf{in}ve\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da mi\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, ex\textbf{áu}di me, \textbf{Dó}mine:~* justificatiónes tu\textit{as} \textit{re}\textbf{quí}ram.
\item Clamávi ad te, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, \textbf{et} cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad \textbf{te} di\textbf{lú}culo:~* ut meditárer eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me in\textbf{i}qui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fac}ti sunt.
\item Prope \textbf{es} tu, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testi\textbf{mó}niis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fun\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et \textbf{é}ri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et \textbf{réd}i\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Longe a pecca\textbf{tó}ribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ \textbf{mul}tæ, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et \textbf{trí}bu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et \textbf{ta}be\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non cus\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua di\textbf{lé}xi, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum tu\textbf{ó}rum, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Príncipes persecúti \textbf{sunt} me \textbf{gra}tis:~* et a verbis tuis formidá\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Lætábor ego super e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spó\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et ab\textbf{o}mi\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Sépties in die laudem \textbf{di}xi \textbf{ti}bi,~* super judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et non est \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textbf{tu}o, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in con\textbf{spéc}tu \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Eructábunt lábia \textbf{me}a \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.
\item Fiat manus \textbf{tu}a ut \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.
\item Concupívi salutáre \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Vivet ánima mea, \textbf{et} lau\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut \textbf{o}vis, quæ \textbf{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
