\item Adjútor et suscéptor \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum superspe\textbf{rá}vi.
\item Declináte a \textit{me}, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta Dei \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tu\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatióne \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tuis \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judí\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitátio e\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimónia \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim tuis \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calumniánti\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur me su\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justítiæ \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes tuas \textbf{do}ce me.
\item Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimónia \textbf{tu}a.
\item Tempus faci\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt legem \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum et to\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódio \textbf{há}bui.
