\item Clamávi ad te, salvum \textbf{me} fac:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te di\textbf{lú}culo:~* ut meditárer e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua \textbf{lon}ge \textbf{fac}ti sunt.
\item Prope es tu, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ \textbf{tu}æ \textbf{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimóniis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fun\textbf{dás}ti \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et éri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et rédi\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Longe a peccatóribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\textbf{qui}si\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ multæ, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et tríbu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et tabe\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non cus\textbf{to}di\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua diléxi, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum tuórum, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
