\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in ætérnum \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditátio \textbf{me}a est.
\item Super senes \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua quæ\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam verba \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuísti \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel ori \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam iniqui\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sémitis \textbf{me}is.
\item Jurá\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justítiæ \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tua \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non er\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cordis \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retributi\textbf{ó}nem.
