\item Declarátio sermónum tu\textbf{ó}rum il\textbf{lú}minat:~* et intelléc\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}\textbf{vu}lis.
\item Os meum apérui, et at\textbf{trá}xi \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}a.
\item Rédime me a ca\textbf{lúm}niis \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item \textbf{Jus}tus es, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \textbf{ze}lus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \textbf{et} con\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et lex \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.
\item Tribulátio, et angústia \textbf{in}ve\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.
\item Æquitas testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da mi\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.
