\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textbf{dá}to \textbf{tu}o:~* quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Super senes \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua \textit{quæ}\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuís\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a,~* super mel o\textit{ri} \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \textbf{ver}bum \textbf{tu}um,~* et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}is.
\item Ju\textbf{rá}vi, et \textbf{stá}\textbf{tu}i~* custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\textbf{quá}que, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et judícia tu\textit{a} \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \textbf{me}is \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \textit{er}\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\textbf{tér}num,~* propter retribu\textit{ti}\textbf{ó}nem.
