\item Revéla ócu\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.
\item Incola ego sum \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Increpásti \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et \textit{con}\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et ex\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ín\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámo\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.
\item Viam veritátis \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tu\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatás\textit{ti} \textit{cor} \textbf{me}um.
