\item Lætábor ego super elóqui\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spó\textit{li}\textit{a} \textbf{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abo\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tu\textit{am} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Sépties in die laudem di\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est \textit{il}\textit{lis} \textbf{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Eructábunt lábia me\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\textbf{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, \textit{quæ} \textbf{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
