\item Hæc me consoláta est in humilitáte \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{vit} me.
\item Supérbi iníque agébant usque\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \textbf{Dó}mine:~* et con\textit{so}\textbf{lá}\textbf{tus} sum.
\item Deféctio ténu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatiónes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tui, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc facta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórtio mea, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitávi vias \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circumpléxi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confiténdum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timénti\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.
