\item Revéla \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}a.
\item Incola e\textit{go} \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Incre\textit{pás}\textit{ti} \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbri\textit{um}, \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum \textit{me} \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi \textit{et} \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuá\textit{rum} \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima \textit{me}\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis \textit{á}\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}i.
\item Viam veri\textit{tá}\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóni\textit{is} \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli me \textit{con}\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\textit{ó}\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}um.
