\item Hæc me consoláta est in humilitáte \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\textbf{vi}fi\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant usque\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \textbf{Dó}mine:~* et \textbf{con}so\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio ténu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatiónes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tui, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Hæc facta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Pórtio mea, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um.
\item Cogitávi vias \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circumpléxi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confiténdum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timénti\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \textbf{tu}as \textbf{do}ce me.
