\item Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \textbf{tu}is \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \textbf{cus}to\textbf{dí}vi.
\item Bonus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas super\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \textbf{me}di\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humili\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex oris \textbf{tu}i:~* super míllia auri \textbf{et} ar\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plasma\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\textbf{mi}li\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut conso\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is.
\item Convertántur mihi ti\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \textbf{tu}is,~* ut \textbf{non} con\textbf{fún}dar.
