\item Defecérunt óculi mei in eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando con\textit{so}\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequénti\textit{bus} \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed \textit{non} \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt \textit{me}, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimóni\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item In æ\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pér\textit{ma}\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti \textit{ter}\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}\textbf{ma}net.
\item Ordinatióne tua perse\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia \textit{sér}\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humi\textit{li}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}\textbf{ti} me.
\item Tuus sum ego, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tu\textit{a} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandá\textit{tum} \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.
