\item Revéla \textbf{ó}culos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília \textit{de} \textit{le}\textit{ge} \textbf{tu}a.
\item Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Incre\textbf{pás}ti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tu\textit{a} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}que\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}\textbf{a} est:~* et consílium meum justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* vivífica me secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \textbf{ex}au\textbf{dís}\textbf{ti} me:~* doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}stru\textbf{e} me:~* et exercébor in mira\textit{bí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima \textbf{me}a præ \textbf{tǽ}\textbf{di}o:~* confírma me \textit{in} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis \textbf{á}move \textbf{a} me:~* et de lege tua mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i.
\item Viam veri\textbf{tá}tis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}is \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* no\textit{li} \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\textbf{ó}rum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dila\textit{tás}\textit{ti} \textit{cor} \textbf{me}um.
