\item Defecérunt óculi mei in e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando consolá\textit{be}\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut u\textit{ter} \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt di\textit{es} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fa\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~* sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}a.
\item Omnia mandá\textit{ta} \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ád\textit{ju}\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavé\textit{runt} \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item In \textit{æ}\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pérmanet \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem \textit{vé}\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}a:~* fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua per\textit{se}\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vivi\textit{fi}\textbf{cás}ti me.
\item Tuus sum e\textit{go}, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres \textit{ut} \textit{pér}\textit{de}\textbf{rent} me:~* testimónia tua in\textit{tel}\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatió\textit{nis} \textit{vi}\textit{di} \textbf{fi}nem:~* latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}mis.
