\item Hæc me consoláta est in humi\textit{li}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\textit{fi}\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agé\textit{bant} \textit{us}\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* et con\textit{so}\textbf{lá}tus sum.
\item Defécti\textit{o} \textit{té}\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nómi\textit{nis} \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc \textit{fac}\textit{ta} \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórti\textit{o} \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in to\textit{to} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitá\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et \textit{non} \textit{sum} \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum cir\textit{cum}\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad con\textit{fi}\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium \textit{ti}\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}ce me.
