\item Clamávi ad te, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tu\textit{a} \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fac}ti sunt.
\item Prope \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes vi\textit{æ} \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimó\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum \textit{fun}\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et \textit{réd}\textit{i}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Longe a peccató\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non \textit{ex}\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non \textit{cus}\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua di\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum tu\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
