\item Bonitátem et disciplínam et sciénti\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}vi.
\item Bo\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas su\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humi\textit{li}\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex o\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plas\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læ\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut con\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Convertántur mihi \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is,~* ut \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.
