\item Hæc me consoláta est in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* a lege autem tua \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \textbf{sǽ}culo, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* \textit{et} \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio \textbf{té}nu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquénti\textit{bus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrina\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \textbf{tu}i, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et custodí\textit{vi} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc \textbf{fac}ta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórtio \textbf{me}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* dixi custodí\textit{re} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitávi \textbf{vi}as \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non \textbf{sum} tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\textbf{plé}xi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\textbf{tén}dum \textbf{ti}bi:~* super judícia justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\textbf{mén}ti\textbf{um} te:~* et custodiéntium \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra:~* justificatió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.
