\item Lætábor ego super e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et \textit{ab}\textit{o}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tuam \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Sépties in die lau\textit{dem} \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Pax multa diligénti\textit{bus} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est il\textit{lis} \textbf{scán}dalum.
\item Exspectábam salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tua \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea ve\textit{he}\textbf{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéc\textit{tu} \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi in\textit{tel}\textbf{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum é\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Eructábunt lábi\textit{a} \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}quitas.
\item Fiat manus \textit{tu}\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua \textit{e}\textbf{lé}gi.
\item Concupívi salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Vivet ánima me\textit{a}, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua ad\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut \textit{o}\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
