\item Adjútor et suscéptor meus \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum super\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Declináte a me, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\textit{i} \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\textit{is} \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitátio \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \textbf{me}as:~* a judíciis enim tu\textit{is} \textbf{tí}\textbf{mu}i.
\item Feci judícium et jus\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calumnián\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur me \textit{su}\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \textbf{tu}um:~* et in elóquium justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.
\item Servus tuus sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \textbf{tu}a,~* super aurum et \textit{to}\textbf{pá}\textbf{zi}on.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\textit{o} \textbf{há}\textbf{bu}i.
