\item Revéla ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de lege \textbf{tu}a.
\item Incola ego \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandáta \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as,~* in omni \textbf{tém}pore.
\item Increpás\textit{ti} \textit{su}\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandátis \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua exqui\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatiónibus \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificatiónes \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me:~* doce me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \textit{ín}\textit{stru}\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabílibus \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima me\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in verbis \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis á\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~* et de lege tua miserére \textbf{me}i.
\item Viam veritá\textit{tis} \textit{e}\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \textit{tu}\textit{is} \textbf{Dó}mine:~* noli me con\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuó\textit{rum} \textit{cu}\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti cor \textbf{me}um.
