\item Clamávi ad te, salvum \textbf{me} fac:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te di\textbf{lú}culo:~* ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fac}\textbf{ti} sunt.
\item Prope es tu, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.
\item Inítio cognóvi de testimóniis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fundás\textit{ti} \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et éri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et rédi\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Longe a peccatóribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exqui\textit{si}\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ multæ, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et tríbu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et tabe\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non custo\textit{di}\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua diléxi, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum tuórum, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.
