\item Revéla \textbf{ó}culos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}a.
\item Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* in om\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Incre\textbf{pás}ti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}que\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}\textbf{a} est:~* et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \textbf{ex}au\textbf{dís}\textbf{ti} me:~* doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}stru\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima \textbf{me}a præ \textbf{tǽ}\textbf{di}o:~* confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis \textbf{á}move \textbf{a} me:~* et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}i.
\item Viam veri\textbf{tá}tis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}is \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* noli me \textit{con}\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\textbf{ó}rum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}um.
