\item Adjútor et suscéptor \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Declináte a \textbf{me}, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandá\textit{ta} \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium \textbf{tu}um, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspecta\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et \textbf{sal}vus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatióni\textit{bus} \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a ju\textbf{dí}ciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitá\textit{ti}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\textbf{tó}res \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \textbf{car}nes \textbf{me}as:~* a judíciis e\textit{nim} \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium \textbf{et} jus\textbf{tí}\textbf{ti}am:~* non tradas me calum\textit{ni}\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum \textbf{tu}um in \textbf{bo}num:~* non calumnién\textit{tur} \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um:~* et in elóquium jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am:~* et justificatió\textit{nes} \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.
\item Servus \textbf{tu}us sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Tempus faci\textbf{én}di, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* dissipavé\textit{runt} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a,~* super au\textit{rum} \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \textbf{di}ri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam \textit{ó}\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.
