\item Defecérunt óculi mei in e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textbf{lá}be\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textbf{me} ju\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\textbf{la}ti\textbf{ó}nes:~* sed non \textbf{ut} lex \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textbf{ád}ju\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textbf{o}ris \textbf{tu}i.
\item In æ\textbf{tér}num, \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\textbf{net} in \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}ritas \textbf{tu}a:~* fundásti \textbf{ter}ram, et \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\textbf{vé}rat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia \textbf{sér}viunt \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis vi\textbf{vi}fi\textbf{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}de\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textbf{in}tel\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \textbf{vi}di \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textbf{tu}um \textbf{ni}mis.
