\item Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intel\textit{léc}\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}\textbf{vu}lis.
\item Os meum apérui, et at\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua \textit{de}\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligénti\textit{um} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei om\textit{nis} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}a.
\item Rédime me a calúm\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodié\textit{runt} \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Jus\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritá\textit{tem} \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus \textit{di}\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et \textit{lex} \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}\textbf{ri}tas.
\item Tribulátio, et angústia \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\textbf{a} est.
\item Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da \textit{mi}\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.
