\item Adjútor et suscéptor meus \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Declináte a me, ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textbf{De}i \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textbf{ó}ne \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textbf{tu}is \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textbf{o} e\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textbf{tu}is \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium et jus\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calumni\textbf{án}ti\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textbf{me} su\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \textbf{tu}um:~* et in elóquium jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textbf{tu}as \textbf{do}ce me.
\item Servus tuus sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \textbf{tu}a,~* super aurum \textbf{et} to\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam \textbf{ó}dio \textbf{há}bui.
