\item Defecérunt óculi mei in e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando con\textit{so}\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequénti\textit{bus} \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\textbf{la}ti\textbf{ó}nes:~* sed \textit{non} \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{vé}\textbf{ri}tas:~* iníque persecúti sunt \textit{me}, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimóni\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i.
\item In æ\textbf{tér}num, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* verbum tuum pér\textit{ma}\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}ritas \textbf{tu}a:~* fundásti \textit{ter}\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\textbf{vé}rat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia \textit{sér}\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}\textbf{a} est:~* tunc forte periíssem in humi\textit{li}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as:~* quia in ipsis \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}de\textbf{rent} me:~* testimónia tu\textit{a} \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \textbf{vi}di \textbf{fi}nem:~* latum mandá\textit{tum} \textit{tu}\textit{um} \textbf{ni}mis.
