\item Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textbf{ip}sam \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimónia \textbf{tu}a:~* et non in \textbf{a}va\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant vani\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo elóquium \textbf{tu}um,~* in ti\textbf{mó}re \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod suspi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia \textbf{tu}a ju\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi mandáta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tua, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mihi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in ser\textbf{mó}nibus \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem tuam \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in lati\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \textbf{re}gum:~* et non \textbf{con}fun\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in mandátis \textbf{tu}is,~* \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is.
