\item Declarátio sermónum tuórum il\textbf{lú}minat:~* et intel\textbf{léc}tum dat \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attráxi \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textbf{si}de\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et miserére \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóquium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textbf{in}jus\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a calúmniis \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super servum \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt óculi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item Justus es, \textbf{Dó}mine:~* et rectum ju\textbf{dí}cium \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimónia \textbf{tu}a:~* et veritátem \textbf{tu}am \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit zelus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum vehe\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textbf{lé}xit \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et con\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in æ\textbf{tér}num:~* et lex \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia inve\textbf{né}runt me:~* mandáta tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da \textbf{mi}hi, et \textbf{vi}vam.
