\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \textbf{tu}o:~* quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me intel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Super senes intel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tua \textit{quæ}\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pedes \textbf{me}os:~* ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non decli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posuís\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \textbf{tu}a,~* super mel o\textit{ri} \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis intel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis verbum \textbf{tu}um,~* et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}is.
\item Jurávi, et \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequáque, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita fac, \textbf{Dó}mine:~* et judícia tu\textit{a} \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus meis \textbf{sem}per:~* et legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láqueum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \textit{er}\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\textbf{tér}num,~* propter retribu\textit{ti}\textbf{ó}nem.
