\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \textbf{tu}o:~* quia in æ\textbf{tér}num \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me intel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Super senes intel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta \textbf{tu}a quæ\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pedes \textbf{me}os:~* ut custódiam \textbf{ver}ba \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non decli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textbf{ís}ti \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \textbf{tu}a,~* super mel \textbf{o}ri \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis intel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis verbum \textbf{tu}um,~* et lumen \textbf{sé}mitis \textbf{me}is.
\item Jurávi, et \textbf{stá}tui~* custodíre judícia jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequáque, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \textbf{ver}bum \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita fac, \textbf{Dó}mine:~* et judícia \textbf{tu}a \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus meis \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láqueum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textbf{non} er\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textbf{cor}dis \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\textbf{tér}num,~* propter retri\textbf{bu}ti\textbf{ó}nem.
