\item Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum tu\textbf{ó}rum:~* quia ip\textit{sam} \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimónia \textbf{tu}a:~* et non in a\textit{va}\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant vani\textbf{tá}tem:~* in via tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo elóquium \textbf{tu}um,~* in timó\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod suspi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tua \textit{ju}\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi mandáta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tua, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mihi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem tuam \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in lati\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua ex\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \textbf{re}gum:~* et non con\textit{fun}\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in mandátis \textbf{tu}is,~* quæ \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}is.
