\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textbf{dá}to \textbf{tu}o:~* quia in æ\textbf{tér}num \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Super senes \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* quia mandáta \textbf{tu}a quæ\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* ut custódiam \textbf{ver}ba \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non \textbf{de}cli\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textbf{ís}ti \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a,~* super mel \textbf{o}ri \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis \textbf{in}tel\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \textbf{ver}bum \textbf{tu}um,~* et lumen \textbf{sé}mitis \textbf{me}is.
\item Ju\textbf{rá}vi, et \textbf{stá}\textbf{tu}i~* custodíre judícia jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\textbf{quá}que, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* vivífica me secúndum \textbf{ver}bum \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et judícia \textbf{tu}a \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \textbf{me}is \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres \textbf{lá}queum \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textbf{non} er\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textbf{cor}dis \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\textbf{tér}num,~* propter retri\textbf{bu}ti\textbf{ó}nem.
