\item Declarátio sermónum tu\textbf{ó}rum il\textbf{lú}\textbf{mi}nat:~* et intel\textbf{léc}tum dat \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et at\textbf{trá}xi \textbf{spí}\textbf{ri}tum:~* quia mandáta tua de\textbf{si}de\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textbf{in}jus\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a ca\textbf{lúm}niis \textbf{hó}\textbf{mi}num:~* ut custódiam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textbf{le}gem \textbf{tu}am.
\item \textbf{Jus}tus es, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et rectum ju\textbf{dí}cium \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et veritátem \textbf{tu}am \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \textbf{ze}lus \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \textbf{ve}he\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textbf{lé}xit \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \textbf{et} con\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et lex \textbf{tu}a \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia \textbf{in}ve\textbf{né}\textbf{runt} me:~* mandáta tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* intelléctum da \textbf{mi}hi, et \textbf{vi}vam.
