\item Lætábor ego super eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit spólia \textbf{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et ab\textit{o}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~* legem autem tuam di\textbf{lé}xi.
\item Sépties in die laudem \textit{di}\textit{xi} \textbf{ti}bi,~* super judícia justítiæ \textbf{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am:~* et non est illis \textbf{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta tua di\textbf{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et diléxit ea vehe\textbf{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéctu \textbf{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\textit{o}, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi intel\textbf{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum éri\textbf{pe} me.
\item Eructábunt lábia \textit{me}\textit{a} \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta tua \textbf{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua e\textbf{lé}gi.
\item Concupívi salutáre \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua meditátio \textbf{me}a est.
\item Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua adju\textbf{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut o\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum ob\textbf{lí}tus.
