\item Lætábor ego super elóquia \textbf{tu}a:~* sicut qui invénit \textbf{spó}lia \textbf{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abomi\textbf{ná}tus sum:~* legem autem \textbf{tu}am di\textbf{lé}xi.
\item Sépties in die laudem dixi \textbf{ti}bi,~* super judícia jus\textbf{tí}tiæ \textbf{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus legem \textbf{tu}am:~* et non est \textbf{il}lis \textbf{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tuum, \textbf{Dó}mine:~* et mandáta \textbf{tu}a di\textbf{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimónia \textbf{tu}a:~* et diléxit ea \textbf{ve}he\textbf{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimónia \textbf{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\textbf{spéc}tu \textbf{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \textbf{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \textbf{in}tel\textbf{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéctu \textbf{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \textbf{é}ri\textbf{pe} me.
\item Eructábunt lábia mea \textbf{hym}num,~* cum docúeris me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóquium \textbf{tu}um:~* quia ómnia mandáta \textbf{tu}a \textbf{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua ut \textbf{sal}vet me:~* quóniam mandáta \textbf{tu}a e\textbf{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tuum, \textbf{Dó}mine:~* et lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et lau\textbf{dá}bit te:~* et judícia tua \textbf{ad}ju\textbf{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, quæ \textbf{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
