\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Super senes \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta \textit{tu}\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódi\textit{am} \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem po\textit{su}\textit{ís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a,~* super \textit{mel} \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.
\item Jurá\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secún\textit{dum} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judíci\textit{a} \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \textit{me}\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tu\textit{is} \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultáti\textit{o} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter re\textit{tri}\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
