\item Hæc me consoláta est in humilitá\textit{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant us\textit{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽcu\textit{lo}, \textbf{Dó}mine:~* et \textit{con}\textit{so}\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio té\textit{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatió\textit{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tu\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc facta \textit{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórtio me\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto cor\textit{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitávi vi\textit{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum \textit{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circumplé\textit{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confitén\textit{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timén\textit{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena \textit{est} \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.
