\item Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intelléctum dat \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et at\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua deside\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium nomen \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis injus\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a calúm\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam mandáta \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ó\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt legem \textbf{tu}am.
\item Jus\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judícium \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem tuam \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimíci \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus diléxit \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non sum ob\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex tua \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditátio \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mihi, et \textbf{vi}vam.
