\item Revéla óculos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textbf{le}ge \textbf{tu}a.
\item Incola ego sum in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \textbf{tu}as,~* in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore.
\item Increpásti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et con\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditátio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto ánima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textbf{ver}bum \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et exau\textbf{dís}ti me:~* doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ínstru\textbf{e} me:~* et exercébor in mira\textbf{bí}libus \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textbf{ver}bis \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámove \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textbf{ré}re \textbf{me}i.
\item Viam veritátis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textbf{sum} ob\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tuis \textbf{Dó}mine:~* noli \textbf{me} con\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dila\textbf{tás}ti cor \textbf{me}um.
