\item Bonitátem et disciplínam et sci\textbf{én}tiam \textbf{do}\textbf{ce} me:~* quia mandá\textit{tis} \textit{tu}\textit{is} \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer \textbf{e}go de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tu\textit{um} \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}vi.
\item \textbf{Bo}nus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \textbf{su}per\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tu\textit{am} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\textbf{mi}li\textbf{ás}\textbf{ti} me:~* ut discam justifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex \textbf{o}ris \textbf{tu}i:~* super míllia au\textit{ri} \textit{et} \textit{ar}\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \textbf{plas}ma\textbf{vé}\textbf{runt} me:~* da mihi intelléctum, et discam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \textbf{læ}ta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\textbf{dí}cia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \textbf{con}so\textbf{lé}\textbf{tur} me:~* secúndum elóquium tu\textit{um} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes \textbf{tu}æ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua medi\textit{tá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textbf{cé}runt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in \textit{man}\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}is.
\item Convertántur \textbf{mi}hi ti\textbf{mén}\textbf{tes} te:~* et qui novérunt testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is,~* \textit{ut} \textit{non} \textit{con}\textbf{fún}dar.
