\item Clamávi ad te, \textbf{sal}vum \textbf{me} fac:~* ut custódiam \textit{man}\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, \textbf{et} cla\textbf{má}vi:~* quia in verba tua \textit{su}\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad \textbf{te} di\textbf{lú}\textbf{cu}lo:~* ut meditárer e\textit{ló}\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textbf{tu}am, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me in\textbf{i}qui\textbf{tá}ti:~* a lege autem tu\textit{a} \textit{lon}\textit{ge} \textbf{fac}ti sunt.
\item Prope \textbf{es} tu, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et omnes vi\textit{æ} \textit{tu}\textit{æ} \textbf{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testi\textbf{mó}niis \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum \textit{fun}\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et \textbf{é}ri\textbf{pe} me:~* quia legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et \textbf{réd}i\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Longe a pecca\textbf{tó}ribus \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non \textit{ex}\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ \textbf{mul}tæ, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* secúndum judícium tuum \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et \textbf{trí}bu\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis \textit{non} \textit{de}\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et \textbf{ta}be\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non \textit{cus}\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua di\textbf{lé}xi, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* in misericórdia tua \textit{vi}\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum tu\textbf{ó}rum, \textbf{vé}\textbf{ri}tas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
