\item Declarátio sermónum tu\textit{ó}\textit{rum} \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intelléctum \textit{dat} \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et \textit{at}\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua desi\textit{de}\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et mi\textit{se}\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium no\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum e\textit{ló}\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis in\textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a ca\textit{lúm}\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina su\textit{per} \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt le\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item \textit{Jus}\textit{tus} \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judíci\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem tu\textit{am} \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fe\textit{cit} \textit{ze}\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimí\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tu\textit{um} \textit{ve}\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus dilé\textit{xit} \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum e\textit{go} \textit{et} \textit{con}\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justíti\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex tu\textit{a} \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústi\textit{a} \textit{in}\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditáti\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mihi, \textit{et} \textbf{vi}vam.
