\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandá\textit{to} \textbf{tu}o:~* quia in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Super senes in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pe\textit{des} \textbf{me}os:~* ut custódiam \textit{ver}\textit{ba} \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem posu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóqui\textit{a} \textbf{tu}a,~* super mel \textit{o}\textit{ri} \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis in\textit{tel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis ver\textit{bum} \textbf{tu}um,~* et lumen sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{me}is.
\item Jurávi, \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequá\textit{que}, \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \textit{ver}\textit{bum} \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita \textit{fac}, \textbf{Dó}mine:~* et judícia \textit{tu}\textit{a} \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus me\textit{is} \textbf{sem}per:~* et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láque\textit{um} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultátio \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter retri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
