\item Declarátio sermónum tuórum \textit{il}\textbf{lú}minat:~* et intelléc\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attrá\textit{xi} \textbf{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bam.
\item Aspice in me, et miseré\textit{re} \textbf{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Rédime me a calúmni\textit{is} \textbf{hó}minum:~* ut custódiam man\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super ser\textit{vum} \textbf{tu}um:~* et doce me justificati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ócu\textit{li} \textbf{me}i:~* quia non custodiérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Justus \textit{es}, \textbf{Dó}mine:~* et rectum judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimóni\textit{a} \textbf{tu}a:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textbf{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit ze\textit{lus} \textbf{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum ve\textit{he}\textbf{mén}ter:~* et servus tuus di\textit{lé}\textit{xit} \textbf{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et \textit{con}\textbf{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et lex \textit{tu}\textit{a} \textbf{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia in\textit{ve}\textbf{né}runt me:~* mandáta tua meditá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in \textit{æ}\textbf{tér}num:~* intelléctum da mi\textit{hi}, \textit{et} \textbf{vi}vam.
