\item Clamávi ad \textit{te}, \textit{sal}\textit{vum} \textbf{me} fac:~* ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Prævéni in maturitá\textit{te}, \textit{et} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* quia in verba tua super\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei \textit{ad} \textit{te} \textit{di}\textbf{lú}culo:~* ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdi\textit{am} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~* a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fac}ti sunt.
\item Pro\textit{pe} \textit{es} \textit{tu}, \textbf{Dó}mine:~* et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia in ætérnum fundás\textit{ti} \textbf{e}a.
\item Vide humilitátem meam, \textit{et} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me:~* quia legem tuam non sum \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, \textit{et} \textit{réd}\textit{i}\textbf{me} me:~* propter elóquium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Longe a pecca\textit{tó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exqui\textit{si}\textbf{é}runt.
\item Misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{mul}\textit{tæ}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, \textit{et} \textit{trí}\textit{bu}\textbf{lant} me:~* a testimóniis tuis non de\textit{cli}\textbf{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, \textit{et} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam:~* quia elóquia tua non custo\textit{di}\textbf{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua \textit{di}\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}mine:~* in misericórdia tua viví\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Princípium verbórum \textit{tu}\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}æ.
