\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam manda\textbf{tó}rum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textit{ip}\textit{sam} \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et non in \textit{a}\textit{va}\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um,~* in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}spi\textbf{cá}\textbf{tus} sum:~* quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* salutáre tuum secúndum eló\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}hi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem \textbf{tu}am \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \textbf{la}ti\textbf{tú}\textbf{di}ne:~* quia mandáta tua \textit{ex}\textit{qui}\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\textbf{spéc}tu \textbf{re}gum:~* et non \textit{con}\textit{fun}\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is,~* \textit{quæ} \textit{di}\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is.
