\item Adjútor et suscéptor me\textit{us} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Declináte a me, \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textit{De}\textit{i} \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et sal\textit{vus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\textit{is} \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíci\textit{is} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccató\textit{res} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo car\textit{nes} \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textit{tu}\textit{is} \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium et \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calumni\textit{án}\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tuum \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutá\textit{re} \textbf{tu}um:~* et in elóquium justí\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textit{tu}\textit{as} \textbf{do}ce me.
\item Servus tuus \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Tempus facién\textit{di}, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt \textit{le}\textit{gem} \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi mandá\textit{ta} \textbf{tu}a,~* super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua di\textit{ri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\textit{di}\textit{o} \textbf{há}bui.
