\item Bonitátem et disciplínam et scién\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis tuis \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer e\textit{go} \textit{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum custo\textbf{dí}vi.
\item \textit{Bo}\textit{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \textit{su}\textit{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandáta \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \textit{cor} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam medi\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificatiónes \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex \textit{o}\textit{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri et ar\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \textit{plas}\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandáta \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \textit{læ}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua superspe\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua humili\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \textit{con}\textit{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum servo \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tu\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditátio \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in mandátis \textbf{tu}is.
\item Convertántur mi\textit{hi} \textit{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimónia \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}is,~* ut non con\textbf{fún}dar.
