\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdi\textit{is} \textbf{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est us\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super fíli\textit{os} \textbf{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut re\textit{quí}\textit{rens} \textbf{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul inúti\textit{les} \textbf{fac}ti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est us\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum:~† linguis suis dolóse \textit{a}\textbf{gé}bant~* venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amaritúdi\textit{ne} \textbf{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effun\textit{dén}\textit{dum} \textbf{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis eórum,~† et viam pacis non co\textit{gno}\textbf{vé}runt:~* non est timor Dei ante ócu\textit{los} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut \textit{es}\textit{cam} \textbf{pa}nis?
\item Dóminum non invo\textit{ca}\textbf{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non \textit{e}\textit{rat} \textbf{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~† consílium ínopis con\textit{fu}\textbf{dís}tis:~* quóniam Dómi\textit{nus} \textit{spes} \textbf{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion salutá\textit{re} \textbf{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Is}raël.
