\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in \textit{stú}\textit{di}\textit{is} \textbf{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \textit{ad} \textbf{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut requí\textit{rens} \textbf{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul in\textit{ú}\textit{ti}\textit{les} \textbf{fac}ti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \textit{ad} \textbf{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum:~† linguis suis do\textit{ló}\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant~* venénum áspidum sub lábiis \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amari\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effundén\textit{dum} \textbf{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis eórum,~† et viam pacis \textit{non} \textit{co}\textit{gno}\textbf{vé}runt:~* non est timor Dei ante óculos \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut es\textit{cam} \textbf{pa}nis?
\item Dóminum non \textit{in}\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non e\textit{rat} \textbf{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~† consílium íno\textit{pis} \textit{con}\textit{fu}\textbf{dís}tis:~* quóniam Dóminus \textit{spes} \textbf{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábi\textit{tur} \textbf{Is}raël.
