\item Sicut ju\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* votum vo\textit{vit} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum \textbf{do}mus \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lec\textit{tum} \textit{stra}\textit{ti} \textbf{me}i:
\item Si dédero somnum \textbf{ó}culis \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dor\textit{mi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textbf{lo}cum \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* tabernácu\textit{lum} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.
\item Ecce audívimus \textbf{e}am in \textbf{E}\textbf{phra}ta:~* invénimus eam \textit{in} \textit{cam}\textit{pis} \textbf{sil}væ.
\item Introíbimus in taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi steté\textit{runt} \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.
\item Surge, Dómine, in \textbf{ré}quiem \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctifica\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.
\item Sacerdótes tui indu\textbf{án}tur jus\textbf{tí}\textbf{ti}am:~* et sancti \textit{tu}\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.
\item Propter David, \textbf{ser}vum \textbf{tu}um:~* non avértas fáci\textit{em} \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frus\textbf{trá}bitur \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam su\textit{per} \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ \textit{do}\textit{cé}\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Et fílii eórum \textbf{us}que in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum:~* sedébunt su\textit{per} \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Quóniam elégit \textbf{Dó}minus \textbf{Si}on:~* elégit eam in habita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.
\item Hæc réquies mea in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* hic habitábo, quóniam \textit{e}\textit{lé}\textit{gi} \textbf{e}am.
\item Víduam ejus benedícens \textbf{be}ne\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus sa\textit{tu}\textit{rá}\textit{bo} \textbf{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam \textbf{sa}lu\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatió\textit{ne} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam \textbf{cor}nu \textbf{Da}vid:~* parávi lucér\textit{nam} \textit{Chris}\textit{to} \textbf{me}o.
\item Inimícos ejus índuam con\textbf{fu}si\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctifi\textit{cá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a.
