\item Sicut ju\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}mino,~* votum vovit Deo \textbf{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum \textit{do}\textit{mus} \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum strati \textbf{me}i:
\item Si dédero somnum ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormitati\textbf{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textit{lo}\textit{cum} \textbf{Dó}mino,~* tabernáculum Deo \textbf{Ja}cob.
\item Ecce audívimus e\textit{am} \textit{in} \textbf{E}phrata:~* invénimus eam in campis \textbf{sil}væ.
\item Introíbimus in taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt pedes \textbf{e}jus.
\item Surge, Dómine, in ré\textit{qui}\textit{em} \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificatiónis \textbf{tu}æ.
\item Sacerdótes tui induán\textit{tur} \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* et sancti tui ex\textbf{súl}tent.
\item Propter David, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem Christi \textbf{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super sedem \textbf{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ docébo \textbf{e}os.
\item Et fílii eórum us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* sedébunt super sedem \textbf{tu}am.
\item Quóniam elégit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitatiónem \textbf{si}bi.
\item Hæc réquies mea in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam elégi \textbf{e}am.
\item Víduam ejus benedícens \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus saturábo \textbf{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam \textit{sa}\textit{lu}\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne exsul\textbf{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam \textit{cor}\textit{nu} \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam Christo \textbf{me}o.
\item Inimícos ejus índuam con\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificátio \textbf{me}a.
