\item Sicut jurá\textit{vit} \textbf{Dó}mino,~* votum vovit \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum do\textit{mus} \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum \textit{stra}\textit{ti} \textbf{me}i:
\item Si dédero somnum ócu\textit{lis} \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dormi\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam lo\textit{cum} \textbf{Dó}mino,~* tabernáculum \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.
\item Ecce audívimus eam \textit{in} \textbf{E}phrata:~* invénimus eam in \textit{cam}\textit{pis} \textbf{sil}væ.
\item Introíbimus in tabernácu\textit{lum} \textbf{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt \textit{pe}\textit{des} \textbf{e}jus.
\item Surge, Dómine, in réqui\textit{em} \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}æ.
\item Sacerdótes tui induántur \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* et sancti tu\textit{i} \textit{ex}\textbf{súl}tent.
\item Propter David, ser\textit{vum} \textbf{tu}um:~* non avértas fáciem \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábi\textit{tur} \textbf{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testamén\textit{tum} \textbf{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ do\textit{cé}\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Et fílii eórum usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* sedébunt super \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Quóniam elégit Dómi\textit{nus} \textbf{Si}on:~* elégit eam in habitati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.
\item Hæc réquies mea in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam e\textit{lé}\textit{gi} \textbf{e}am.
\item Víduam ejus benedícens be\textit{ne}\textbf{dí}cam:~* páuperes ejus satu\textit{rá}\textit{bo} \textbf{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam sa\textit{lu}\textbf{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam cor\textit{nu} \textbf{Da}vid:~* parávi lucérnam \textit{Chris}\textit{to} \textbf{me}o.
\item Inimícos ejus índuam confu\textit{si}\textbf{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificá\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}a.
