\item Qui statis in domo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus \textbf{De}i \textbf{nos}tri.
\item Laudáte Dóminum, quia bonus \textbf{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\textbf{am} su\textbf{á}ve.
\item Quóniam Jacob elégit sibi \textbf{Dó}minus,~* Israël in possessi\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.
\item Quia ego cognóvi quod magnus est \textbf{Dó}minus,~* et Deus noster præ \textbf{óm}nibus \textbf{di}is.
\item Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in \textbf{ter}ra,~* in mari, et in ómni\textbf{bus} a\textbf{býs}sis.
\item Edúcens nubes ab extrémo \textbf{ter}ræ:~* fúlgura in \textbf{plú}viam \textbf{fe}cit.
\item Qui prodúcit ventos de thesáuris \textbf{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \textbf{us}que ad \textbf{pe}cus.
\item Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æ\textbf{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes \textbf{ser}vos \textbf{e}jus.
\item Qui percússit gentes \textbf{mul}tas:~* et occídit \textbf{re}ges \textbf{for}tes:
\item Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem \textbf{Ba}san,~* et ómnia \textbf{re}gna \textbf{Chá}naan.
\item Et dedit terram eórum heredi\textbf{tá}tem,~* hereditátem Israël, \textbf{pó}pulo \textbf{su}o.
\item Dómine, nomen tuum in æ\textbf{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Quia judicábit Dóminus pópulum \textbf{su}um:~* et in servis suis \textbf{de}pre\textbf{cá}bitur.
\item Simulácra Géntium argéntum et \textbf{au}rum:~* ópera \textbf{má}nuum \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et non lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, et non \textbf{áu}dient:~* neque enim est spíritus in \textbf{o}re ip\textbf{só}rum.
\item Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui con\textbf{fí}dunt in \textbf{e}is.
\item Domus Israël, benedícite \textbf{Dó}mino:~* domus Aaron, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino.
\item Domus Levi, benedícite \textbf{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino.
\item Benedíctus Dóminus ex \textbf{Si}on,~* qui hábitat \textbf{in} Je\textbf{rú}salem.
