\item Qui statis in \textbf{do}mo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus \textit{De}\textit{i} \textbf{nos}tri.
\item Laudáte Dóminum, quia \textbf{bo}nus \textbf{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\textit{am} \textit{su}\textbf{á}ve.
\item Quóniam Jacob elégit \textbf{si}bi \textbf{Dó}minus,~* Israël in possessi\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.
\item Quia ego cognóvi quod \textbf{ma}gnus est \textbf{Dó}minus,~* et Deus noster præ óm\textit{ni}\textit{bus} \textbf{di}is.
\item Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textbf{et} in \textbf{ter}ra,~* in mari, et in ómni\textit{bus} \textit{a}\textbf{býs}sis.
\item Edúcens nubes ab ex\textbf{tré}mo \textbf{ter}ræ:~* fúlgura in plú\textit{vi}\textit{am} \textbf{fe}cit.
\item Qui prodúcit ventos de the\textbf{sáu}ris \textbf{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine us\textit{que} \textit{ad} \textbf{pe}cus.
\item Et misit signa, et prodígia in médio \textbf{tu}i, Æ\textbf{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes \textit{ser}\textit{vos} \textbf{e}jus.
\item Qui percússit \textbf{gen}tes \textbf{mul}tas:~* et occídit \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes:
\item Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textbf{re}gem \textbf{Ba}san,~* et ómnia \textit{re}\textit{gna} \textbf{Chá}\textbf{na}an.
\item Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem,~* hereditátem Israël, pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o.
\item Dómine, nomen tuum \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Quia judicábit Dóminus \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et in servis suis \textit{de}\textit{pre}\textbf{cá}\textbf{bi}tur.
\item Simulácra Géntium ar\textbf{gén}tum et \textbf{au}rum:~* ópera má\textit{nu}\textit{um} \textbf{hó}\textbf{mi}num.
\item Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}dient:~* neque enim est spíritus in o\textit{re} \textit{ip}\textbf{só}rum.
\item Símiles illis fiant qui \textbf{fá}ciunt \textbf{e}a:~* et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Domus Israël, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino:~* domus Aaron, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Domus Levi, bene\textbf{dí}cite \textbf{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Benedíctus Dómi\textbf{nus} ex \textbf{Si}on,~* qui hábitat \textit{in} \textit{Je}\textbf{rú}\textbf{sa}lem.
