\item Qui statis in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei \textbf{nos}tri.
\item Laudáte Dóminum, quia \textit{bo}\textit{nus} \textbf{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóniam su\textbf{á}ve.
\item Quóniam Jacob elégit \textit{si}\textit{bi} \textbf{Dó}minus,~* Israël in possessiónem \textbf{si}bi.
\item Quia ego cognóvi quod ma\textit{gnus} \textit{est} \textbf{Dó}minus,~* et Deus noster præ ómnibus \textbf{di}is.
\item Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textit{et} \textit{in} \textbf{ter}ra,~* in mari, et in ómnibus a\textbf{býs}sis.
\item Edúcens nubes ab ex\textit{tré}\textit{mo} \textbf{ter}ræ:~* fúlgura in plúviam \textbf{fe}cit.
\item Qui prodúcit ventos de the\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque ad \textbf{pe}cus.
\item Et misit signa, et prodígia in médio tu\textit{i}, \textit{Æ}\textbf{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes servos \textbf{e}jus.
\item Qui percússit \textit{gen}\textit{tes} \textbf{mul}tas:~* et occídit reges \textbf{for}tes:
\item Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san,~* et ómnia regna \textbf{Chá}naan.
\item Et dedit terram eórum he\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem,~* hereditátem Israël, pópulo \textbf{su}o.
\item Dómine, nomen tuum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et generati\textbf{ó}nem.
\item Quia judicábit Dóminus pó\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et in servis suis depre\textbf{cá}bitur.
\item Simulácra Géntium argén\textit{tum} \textit{et} \textbf{au}rum:~* ópera mánuum \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* óculos habent, et non vi\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}dient:~* neque enim est spíritus in ore ip\textbf{só}rum.
\item Símiles illis fiant qui fá\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}a:~* et omnes qui confídunt in \textbf{e}is.
\item Domus Israël, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino:~* domus Aaron, benedícite \textbf{Dó}mino.
\item Domus Levi, benedí\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedícite \textbf{Dó}mino.
\item Benedíctus Dómi\textit{nus} \textit{ex} \textbf{Si}on,~* qui hábitat in Je\textbf{rú}salem.
