\item Confitémini \textbf{De}o de\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Confitémini Dómino \textbf{do}mi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui facit mirabília \textbf{ma}gna \textbf{so}lus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui fecit cælos in \textbf{in}tel\textbf{léc}tu:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui firmávit terram \textbf{su}per \textbf{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui fecit lumi\textbf{ná}ria \textbf{ma}gna:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Solem in potes\textbf{tá}tem di\textbf{é}i:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Lunam et stellas in potes\textbf{tá}tem \textbf{noc}tis:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui percússit Ægýptum cum primogéni\textbf{tis} e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui edúxit Israël de médi\textbf{o} e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item In manu poténti, et bráchi\textbf{o} ex\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in di\textbf{vi}si\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et edúxit Israël per \textbf{mé}dium \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \textbf{Ma}ri \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum suum \textbf{per} de\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui percússit \textbf{re}ges \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et occídit \textbf{re}ges \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Sehon, regem A\textbf{mor}rhæ\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et Og, \textbf{re}gem \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et dedit terram eórum he\textbf{re}di\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Hereditátem Israël, \textbf{ser}vo \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra memor \textbf{fu}it \textbf{nos}tri:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et redémit nos ab ini\textbf{mí}cis \textbf{nos}tris:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui dat escam \textbf{om}ni \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Confitémini \textbf{De}o \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Confitémini Dómino \textbf{do}mi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
