\item Confitémini Deo de\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Confitémini Dómino domi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui facit mirabília magna \textbf{so}lus:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui fecit cælos in intel\textbf{léc}tu:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui firmávit terram super \textbf{a}quas:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui fecit luminária \textbf{ma}gna:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Solem in potestátem di\textbf{é}i:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Lunam et stellas in potestátem \textbf{noc}tis:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui edúxit Israël de médio e\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item In manu poténti, et bráchio ex\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in divisi\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Et edúxit Israël per médium \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum suum per de\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui percússit reges \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Et occídit reges \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Sehon, regem Amorrhæ\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Et Og, regem \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Et dedit terram eórum heredi\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Hereditátem Israël, servo \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra memor fuit \textbf{nos}tri:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Et redémit nos ab inimícis \textbf{nos}tris:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Qui dat escam omni \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Confitémini Deo \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
\item Confitémini Dómino domi\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus.
