\item Qui edúxit Israël de mé\textit{di}\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item In manu poténti, et brá\textit{chi}\textit{o} \textit{ex}\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in \textit{di}\textit{vi}\textit{si}\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et edúxit Israël per \textit{mé}\textit{di}\textit{um} \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus \textit{in} \textit{Ma}\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum su\textit{um} \textit{per} \textit{de}\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui percús\textit{sit} \textit{re}\textit{ges} \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et occí\textit{dit} \textit{re}\textit{ges} \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Sehon, regem \textit{A}\textit{mor}\textit{rhæ}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et \textit{Og}, \textit{re}\textit{gem} \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et dedit terram eórum \textit{he}\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Hereditátem Isra\textit{ël}, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra me\textit{mor} \textit{fu}\textit{it} \textbf{nos}tri:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et redémit nos ab in\textit{i}\textit{mí}\textit{cis} \textbf{nos}tris:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui dat es\textit{cam} \textit{om}\textit{ni} \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Confitémi\textit{ni} \textit{De}\textit{o} \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Confitémini Dómi\textit{no} \textit{do}\textit{mi}\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus.
