\item Qui edúxit Israël de médio \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item In manu poténti, et bráchio \textit{ex}\textbf{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in divi\textit{si}\textbf{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et edúxit Israël per médi\textit{um} \textbf{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum suum per \textit{de}\textbf{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui percússit re\textit{ges} \textbf{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et occídit re\textit{ges} \textbf{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Sehon, regem Amor\textit{rhæ}\textbf{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et Og, re\textit{gem} \textbf{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et dedit terram eórum here\textit{di}\textbf{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Hereditátem Israël, ser\textit{vo} \textbf{su}o:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra memor fu\textit{it} \textbf{nos}tri:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Et redémit nos ab inimí\textit{cis} \textbf{nos}tris:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Qui dat escam om\textit{ni} \textbf{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Confitémini De\textit{o} \textbf{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Confitémini Dómino do\textit{mi}\textbf{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus.
