\item Intellexísti cogitatiónes meas de \textbf{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum in\textbf{ves}ti\textbf{gás}ti.
\item Et omnes vias meas prævi\textbf{dís}ti:~* quia non est sermo in \textbf{lin}gua \textbf{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et an\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me \textbf{ma}num \textbf{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia tua \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non póte\textbf{ro} ad \textbf{e}am.
\item Quo ibo a spíritu \textbf{tu}o?~* et quo a fácie \textbf{tu}a \textbf{fú}giam?
\item Si ascéndero in cælum, tu \textbf{il}lic es:~* si descéndero in in\textbf{fér}num, \textbf{ad}es.
\item Si súmpsero pennas meas di\textbf{lú}culo,~* et habitávero in ex\textbf{tré}mis \textbf{ma}ris.
\item Etenim illuc manus tua de\textbf{dú}cet me:~* et tenébit me \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ concul\textbf{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in de\textbf{lí}ciis \textbf{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies illumi\textbf{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et \textbf{lu}men \textbf{e}jus.
\item Quia tu possedísti renes \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero \textbf{ma}tris \textbf{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília ópera \textbf{tu}a,~* et ánima mea co\textbf{gnó}scit \textbf{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecísti in oc\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferi\textbf{ó}ribus \textbf{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo omnes scri\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et \textbf{ne}mo in \textbf{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci tui, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est princi\textbf{pá}tus e\textbf{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam multiplica\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et \textbf{ad}huc sum \textbf{te}cum.
\item Si occíderis, Deus, pecca\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decli\textbf{ná}te \textbf{a} me.
\item Quia dícitis in cogitati\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civi\textbf{tá}tes \textbf{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te, Dómine, \textbf{ó}deram?~* et super inimícos tuos \textbf{ta}be\textbf{scé}bam?
\item Perfécto ódio óderam \textbf{il}los:~* et inimíci \textbf{fac}ti sunt \textbf{mi}hi.
\item Proba me, Deus, et scito cor \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce \textbf{sé}mitas \textbf{me}as.
\item Et vide, si via iniquitátis in \textbf{me} est:~* et deduc me in \textbf{vi}a æ\textbf{tér}na.
