\item Intellexísti cogitatiónes meas \textit{de} \textbf{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum in\textit{ves}\textit{ti}\textbf{gás}ti.
\item Et omnes vias meas præ\textit{vi}\textbf{dís}ti:~* quia non est sermo in \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et \textit{an}\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia tu\textit{a} \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non póte\textit{ro} \textit{ad} \textbf{e}am.
\item Quo ibo a spíri\textit{tu} \textbf{tu}o?~* et quo a fácie \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}giam?
\item Si ascéndero in cælum, \textit{tu} \textbf{il}lic es:~* si descéndero in in\textit{fér}\textit{num}, \textbf{ad}es.
\item Si súmpsero pennas meas \textit{di}\textbf{lú}culo,~* et habitávero in ex\textit{tré}\textit{mis} \textbf{ma}ris.
\item Etenim illuc manus tua \textit{de}\textbf{dú}cet me:~* et tenébit me déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ con\textit{cul}\textbf{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delí\textit{ci}\textit{is} \textbf{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies illu\textit{mi}\textbf{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et \textit{lu}\textit{men} \textbf{e}jus.
\item Quia tu possedísti re\textit{nes} \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília ópe\textit{ra} \textbf{tu}a,~* et ánima mea co\textit{gnó}\textit{scit} \textbf{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecísti in \textit{oc}\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferió\textit{ri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo omnes \textit{scri}\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et ne\textit{mo} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci tu\textit{i}, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est principá\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam multipli\textit{ca}\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et ad\textit{huc} \textit{sum} \textbf{te}cum.
\item Si occíderis, Deus, pec\textit{ca}\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decli\textit{ná}\textit{te} \textbf{a} me.
\item Quia dícitis in cogita\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civi\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te, Dómi\textit{ne}, \textbf{ó}deram?~* et super inimícos tuos \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam?
\item Perfécto ódio óde\textit{ram} \textbf{il}los:~* et inimíci fac\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi.
\item Proba me, Deus, et scito \textit{cor} \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce sé\textit{mi}\textit{tas} \textbf{me}as.
\item Et vide, si via iniquitátis \textit{in} \textbf{me} est:~* et deduc me in vi\textit{a} \textit{æ}\textbf{tér}na.
