\item Intellexísti cogitatiónes \textbf{me}as de \textbf{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum \textit{in}\textit{ves}\textit{ti}\textbf{gás}ti.
\item Et omnes vias meas \textbf{præ}vi\textbf{dís}ti:~* quia non est sermo \textit{in} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textbf{et} an\textbf{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super \textit{me} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia \textbf{tu}a \textbf{ex} me:~* confortáta est, et non pót\textit{e}\textit{ro} \textit{ad} \textbf{e}am.
\item Quo ibo a \textbf{spí}ritu \textbf{tu}o?~* et quo a fáci\textit{e} \textit{tu}\textit{a} \textbf{fú}giam?
\item Si ascéndero in \textbf{cæ}lum, tu \textbf{il}\textbf{lic} es:~* si descéndero in \textit{in}\textit{fér}\textit{num}, \textbf{ad}es.
\item Si súmpsero pennas \textbf{me}as di\textbf{lú}\textbf{cu}lo,~* et habitávero in \textit{ex}\textit{tré}\textit{mis} \textbf{ma}ris.
\item Etenim illuc manus \textbf{tu}a de\textbf{dú}\textbf{cet} me:~* et tenébit me \textit{déx}\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ \textbf{con}cul\textbf{cá}\textbf{bunt} me:~* et nox illuminátio mea in de\textit{lí}\textit{ci}\textit{is} \textbf{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies il\textbf{lu}mi\textbf{ná}\textbf{bi}tur:~* sicut ténebræ ejus, ita \textit{et} \textit{lu}\textit{men} \textbf{e}jus.
\item Quia tu possedísti \textbf{re}nes \textbf{me}os:~* suscepísti me de úte\textit{ro} \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \textbf{ó}pera \textbf{tu}a,~* et ánima mea \textit{co}\textit{gnó}\textit{scit} \textbf{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textbf{in} oc\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferi\textit{ó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \textbf{om}nes scri\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et \textit{ne}\textit{mo} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textbf{tu}i, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est princi\textit{pá}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam multi\textbf{pli}ca\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et \textit{ad}\textit{huc} \textit{sum} \textbf{te}cum.
\item Si occíderis, Deus, \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, de\textit{cli}\textit{ná}\textit{te} \textbf{a} me.
\item Quia dícitis in cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte ci\textit{vi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te, \textbf{Dó}mine, \textbf{ó}\textbf{de}ram?~* et super inimícos tu\textit{os} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam?
\item Perfécto ódio \textbf{ó}deram \textbf{il}los:~* et inimíci \textit{fac}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi.
\item Proba me, Deus, et \textbf{sci}to cor \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce \textit{sé}\textit{mi}\textit{tas} \textbf{me}as.
\item Et vide, si via iniqui\textbf{tá}tis in \textbf{me} est:~* et deduc me in \textit{vi}\textit{a} \textit{æ}\textbf{tér}na.
