\item Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies \textit{il}\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lu\textit{men} \textbf{e}jus.
\item Quia tu possedís\textit{ti} \textit{re}\textit{nes} \textbf{me}os:~* suscepísti me de útero ma\textit{tris} \textbf{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a,~* et ánima mea cognó\textit{scit} \textbf{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecís\textit{ti} \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferióri\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \textit{om}\textit{nes} \textit{scri}\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et nemo \textit{in} \textbf{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amí\textit{ci} \textit{tu}\textit{i}, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est principátus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam mul\textit{ti}\textit{pli}\textit{ca}\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et adhuc \textit{sum} \textbf{te}cum.
\item Si occíderis, De\textit{us}, \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, decliná\textit{te} \textbf{a} me.
\item Quia dícitis in co\textit{gi}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civitá\textit{tes} \textbf{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ó}deram?~* et super inimícos tuos ta\textit{be}\textbf{scé}bam?
\item Perfécto ódio \textit{ó}\textit{de}\textit{ram} \textbf{il}los:~* et inimíci facti \textit{sunt} \textbf{mi}hi.
\item Proba me, Deus, et \textit{sci}\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce sémi\textit{tas} \textbf{me}as.
\item Et vide, si via iniqui\textit{tá}\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est:~* et deduc me in via \textit{æ}\textbf{tér}na.
