\item Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies il\textbf{lu}mi\textbf{ná}\textbf{bi}tur:~* sicut ténebræ ejus, ita \textit{et} \textit{lu}\textit{men} \textbf{e}jus.
\item Quia tu possedísti \textbf{re}nes \textbf{me}os:~* suscepísti me de úte\textit{ro} \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \textbf{ó}pera \textbf{tu}a,~* et ánima mea \textit{co}\textit{gnó}\textit{scit} \textbf{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textbf{in} oc\textbf{cúl}to:~* et substántia mea in inferi\textit{ó}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \textbf{om}nes scri\textbf{bén}tur:~* dies formabúntur, et \textit{ne}\textit{mo} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textbf{tu}i, \textbf{De}us:~* nimis confortátus est princi\textit{pá}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam multi\textbf{pli}ca\textbf{bún}tur:~* exsurréxi, et \textit{ad}\textit{huc} \textit{sum} \textbf{te}cum.
\item Si occíderis, Deus, \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* viri sánguinum, de\textit{cli}\textit{ná}\textit{te} \textbf{a} me.
\item Quia dícitis in cogi\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* Accípient in vanitáte ci\textit{vi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te, \textbf{Dó}mine, \textbf{ó}\textbf{de}ram?~* et super inimícos tu\textit{os} \textit{ta}\textit{be}\textbf{scé}bam?
\item Perfécto ódio \textbf{ó}deram \textbf{il}los:~* et inimíci \textit{fac}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi.
\item Proba me, Deus, et \textbf{sci}to cor \textbf{me}um:~* intérroga me, et cognósce \textit{sé}\textit{mi}\textit{tas} \textbf{me}as.
\item Et vide, si via iniqui\textbf{tá}tis in \textbf{me} est:~* et deduc me in \textit{vi}\textit{a} \textit{æ}\textbf{tér}na.
