\item Qui cogitavérunt iniqui\textit{tá}\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}de:~* tota die constitué\textit{bant} \textbf{prǽ}lia.
\item Acuérunt linguas suas \textit{sic}\textit{ut} \textit{ser}\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábiis \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Custódi me, Dómine, de ma\textit{nu} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis é\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantá\textit{re} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi láque\textit{um} \textbf{mi}hi:
\item Et funes exten\textit{dé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posué\textit{runt} \textbf{mi}hi.
\item Dixi Dómino: De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecatió\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Dómine, Dómine, virtus \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in di\textit{e} \textbf{bel}li.
\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogi\textit{ta}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte ex\textit{al}\textbf{tén}tur.
\item Caput circú\textit{i}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opéri\textit{et} \textbf{e}os.
\item Cadent super eos carbónes,~† in ignem de\textit{jí}\textit{ci}\textit{es} \textbf{e}os:~* in misériis non \textit{sub}\textbf{sís}tent.
\item Vir linguósus non diri\textit{gé}\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient in \textit{in}\textbf{tér}itu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{um} \textbf{ín}opis:~* et vindíc\textit{tam} \textbf{páu}perum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum vul\textit{tu} \textbf{tu}o.
