\item Qui cogitavérunt iniquitátes \textit{in} \textbf{cor}de:~* tota die constitu\textit{é}\textit{bant} \textbf{prǽ}lia.
\item Acuérunt linguas suas sicut \textit{ser}\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Custódi me, Dómine, de manu pec\textit{ca}\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantáre gres\textit{sus} \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:
\item Et funes extendérunt \textit{in} \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posu\textit{é}\textit{runt} \textbf{mi}hi.
\item Dixi Dómino: Deus me\textit{us} \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Dómine, Dómine, virtus salú\textit{tis} \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.
\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogitavé\textit{runt} \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte \textit{ex}\textit{al}\textbf{tén}tur.
\item Caput circúitus \textit{e}\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opé\textit{ri}\textit{et} \textbf{e}os.
\item Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejíci\textit{es} \textbf{e}os:~* in misériis \textit{non} \textit{sub}\textbf{sís}tent.
\item Vir linguósus non dirigétur \textit{in} \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient \textit{in} \textit{in}\textbf{tér}itu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus judíci\textit{um} \textbf{ín}opis:~* et vin\textit{díc}\textit{tam} \textbf{páu}perum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur nómi\textit{ni} \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o.
