\item Qui cogitavérunt iniquitá\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}de:~* tota die constituébant \textbf{prǽ}lia.
\item Acuérunt linguas suas sic\textit{ut} \textit{ser}\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábiis e\textbf{ó}rum.
\item Custódi me, Dómine, de manu \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis éri\textbf{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantáre \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi láqueum \textbf{mi}hi:
\item Et funes extendé\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posuérunt \textbf{mi}hi.
\item Dixi Dómino: Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis \textbf{me}æ.
\item Dómine, Dómine, virtus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in die \textbf{bel}li.
\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogita\textit{vé}\textit{runt} \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte exal\textbf{tén}tur.
\item Caput circúi\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opériet \textbf{e}os.
\item Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejí\textit{ci}\textit{es} \textbf{e}os:~* in misériis non sub\textbf{sís}tent.
\item Vir linguósus non dirigé\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient in in\textbf{tér}itu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\textit{ci}\textit{um} \textbf{ín}opis:~* et vindíctam \textbf{páu}perum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum vultu \textbf{tu}o.
