\item Et non intres in judícium cum ser\textit{vo} \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo \textit{om}\textit{nis} \textbf{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* humiliávit in terra \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spíri\textit{tus} \textbf{me}us,~* in me turbátum \textit{est} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuárum \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bar.
\item Expándi manus me\textit{as} \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine \textit{a}\textit{qua} \textbf{ti}bi.
\item Velóciter exáudi \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* defécit spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Non avértas fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me:~* et símilis ero descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am:~* quia in \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Notam fac mihi viam, in \textit{qua} \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad te \textit{con}\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in ter\textit{ram} \textbf{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant áni\textit{mam} \textbf{me}am,~* quóniam ego \textit{ser}\textit{vus} \textbf{tu}us sum.
