\item Et non intres in judícium cum servo \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo \textbf{om}nis \textbf{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus ánimam \textbf{me}am:~* humiliávit in terra \textbf{vi}tam \textbf{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spíritus \textbf{me}us,~* in me turbátum \textbf{est} cor \textbf{me}um.
\item Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opéribus \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuárum \textbf{me}di\textbf{tá}bar.
\item Expándi manus meas \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine \textbf{a}qua \textbf{ti}bi.
\item Velóciter exáudi me, \textbf{Dó}mine:~* defécit \textbf{spí}ritus \textbf{me}us.
\item Non avértas fáciem tuam \textbf{a} me:~* et símilis ero descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane misericórdiam \textbf{tu}am:~* quia in \textbf{te} spe\textbf{rá}vi.
\item Notam fac mihi viam, in qua \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi \textbf{á}nimam \textbf{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad te con\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in terram \textbf{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æqui\textbf{tá}te \textbf{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne ánimam \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant ánimam \textbf{me}am,~* quóniam ego \textbf{ser}vus \textbf{tu}us sum.
