\item Et non intres in judícium cum \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tu\textit{o} \textit{om}\textit{nis} \textbf{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* humiliávit in ter\textit{ra} \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us,~* in me turbá\textit{tum} \textit{est} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuá\textit{rum} \textit{me}\textit{di}\textbf{tá}bar.
\item Expándi manus \textit{me}\textit{as} \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra si\textit{ne} \textit{a}\textit{qua} \textbf{ti}bi.
\item Velóciter exáu\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* defécit \textit{spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Non avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me:~* et símilis ero descendén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* quia \textit{in} \textit{te} \textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Notam fac mihi viam, \textit{in} \textit{qua} \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \textit{te} \textit{con}\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in \textit{ter}\textit{ram} \textbf{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æ\textit{qui}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* quóniam e\textit{go} \textit{ser}\textit{vus} \textbf{tu}\textbf{us} sum.
