\item Et non intres in judícium \textit{cum} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo om\textit{nis} \textbf{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* humiliávit in terra vi\textit{tam} \textbf{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me \textit{spí}\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us,~* in me turbátum est \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* in factis mánuum tuárum me\textit{di}\textbf{tá}bar.
\item Expándi ma\textit{nus} \textit{me}\textit{as} \textbf{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine a\textit{qua} \textbf{ti}bi.
\item Velóciter ex\textit{áu}\textit{di} \textit{me}, \textbf{Dó}mine:~* defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Non avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me:~* et símilis ero descendéntibus \textit{in} \textbf{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* quia in te \textit{spe}\textbf{rá}vi.
\item Notam fac mihi vi\textit{am}, \textit{in} \textit{qua} \textbf{ám}bulem:~* quia ad te levávi áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, \textit{ad} \textit{te} \textit{con}\textbf{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus me\textit{us} \textbf{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me \textit{in} \textit{ter}\textit{ram} \textbf{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitá\textit{te} \textbf{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inimí\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* quóniam ego ser\textit{vus} \textbf{tu}us sum.
