\item Misericórdia mea, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um:~* suscéptor meus, et libe\textbf{rá}tor \textbf{me}us:
\item Protéctor meus, et in \textbf{ip}so spe\textbf{rá}vi:~* qui subdit pópulum \textbf{me}um \textbf{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotu\textbf{ís}ti \textbf{e}i?~* aut fílius hóminis, quia \textbf{ré}putas \textbf{e}um?
\item Homo vanitáti \textbf{sí}milis \textbf{fac}tus est:~* dies ejus sicut \textbf{um}bra præ\textbf{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, \textbf{et} de\textbf{scén}de:~* tange montes, et \textbf{fu}mi\textbf{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textbf{pá}bis \textbf{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et contur\textbf{bá}bis \textbf{e}os.
\item Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis:~* de manu filiórum a\textbf{li}e\textbf{nó}rum.
\item Quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum can\textbf{tá}bo \textbf{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo \textbf{psal}lam \textbf{ti}bi.
\item Qui das sa\textbf{lú}tem \textbf{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \textbf{é}ri\textbf{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nes~* in juven\textbf{tú}te \textbf{su}a.
\item Fíliæ e\textbf{ó}rum com\textbf{pó}sitæ:~* circumornátæ ut simili\textbf{tú}do \textbf{tem}pli.
\item Promptuária e\textbf{ó}rum \textbf{ple}na:~* eructántia ex \textbf{hoc} in \textbf{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\textbf{grés}sibus \textbf{su}is:~* boves e\textbf{ó}rum \textbf{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, \textbf{ne}que \textbf{tráns}itus:~* neque clamor in pla\textbf{té}is e\textbf{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, \textbf{cu}i \textbf{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus \textbf{De}us \textbf{e}jus.
