\item Misericórdia mea, et refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um:~* suscéptor meus, et li\textit{be}\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us:
\item Protéctor meus, et in ip\textit{so} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* qui subdit pópu\textit{lum} \textit{me}\textit{um} \textbf{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{e}i?~* aut fílius hóminis, quia \textit{ré}\textit{pu}\textit{tas} \textbf{e}um?
\item Homo vanitáti sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{fac}tus est:~* dies ejus sicut \textit{um}\textit{bra} \textit{præ}\textbf{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}de:~* tange montes, \textit{et} \textit{fu}\textit{mi}\textbf{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textit{pá}\textit{bis} \textbf{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et con\textit{tur}\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.
\item Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* de manu filiórum \textit{a}\textit{li}\textit{e}\textbf{nó}rum.
\item Quorum os locútum est \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum can\textit{tá}\textit{bo} \textbf{ti}bi:~* in psaltério, decachór\textit{do} \textit{psal}\textit{lam} \textbf{ti}bi.
\item Qui das sa\textit{lú}\textit{tem} \textbf{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malí\textit{gno}: \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nes~* in ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a.
\item Fíliæ eó\textit{rum} \textit{com}\textbf{pó}sitæ:~* circumornátæ ut simi\textit{li}\textit{tú}\textit{do} \textbf{tem}pli.
\item Promptuária e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ple}na:~* eructántia \textit{ex} \textit{hoc} \textit{in} \textbf{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in egrés\textit{si}\textit{bus} \textbf{su}is:~* boves \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, \textit{ne}\textit{que} \textbf{tráns}itus:~* neque clamor in pla\textit{té}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, \textit{cu}\textit{i} \textbf{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus.
