\item Misericórdia mea, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um:~* suscéptor meus, et li\textit{be}\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us:
\item Protéctor meus, et in \textbf{ip}so spe\textbf{rá}vi:~* qui subdit pópu\textit{lum} \textit{me}\textit{um} \textbf{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotu\textbf{ís}ti \textbf{e}i?~* aut fílius hóminis, quia \textit{ré}\textit{pu}\textit{tas} \textbf{e}um?
\item Homo vanitáti \textbf{sí}milis \textbf{fac}\textbf{tus} est:~* dies ejus sicut \textit{um}\textit{bra} \textit{præ}\textbf{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, \textbf{et} de\textbf{scén}de:~* tange montes, \textit{et} \textit{fu}\textit{mi}\textbf{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textbf{pá}bis \textbf{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et con\textit{tur}\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.
\item Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis:~* de manu filiórum \textit{a}\textit{li}\textit{e}\textbf{nó}rum.
\item Quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum can\textbf{tá}bo \textbf{ti}bi:~* in psaltério, decachór\textit{do} \textit{psal}\textit{lam} \textbf{ti}bi.
\item Qui das sa\textbf{lú}tem \textbf{ré}\textbf{gi}bus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malí\textit{gno}: \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nes~* in ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a.
\item Fíliæ e\textbf{ó}rum com\textbf{pó}\textbf{si}tæ:~* circumornátæ ut simi\textit{li}\textit{tú}\textit{do} \textbf{tem}pli.
\item Promptuária e\textbf{ó}rum \textbf{ple}na:~* eructántia \textit{ex} \textit{hoc} \textit{in} \textbf{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\textbf{grés}sibus \textbf{su}is:~* boves \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, \textbf{ne}que \textbf{tráns}\textbf{i}tus:~* neque clamor in pla\textit{té}\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, \textbf{cu}i \textbf{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus.
