\item Misericórdia mea, et refúgi\textit{um} \textbf{me}um:~* suscéptor meus, et libe\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}us:
\item Protéctor meus, et in ipso \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* qui subdit pópulum \textit{me}\textit{um} \textbf{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotuís\textit{ti} \textbf{e}i?~* aut fílius hóminis, quia ré\textit{pu}\textit{tas} \textbf{e}um?
\item Homo vanitáti sími\textit{lis} \textbf{fac}tus est:~* dies ejus sicut um\textit{bra} \textit{præ}\textbf{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, et \textit{de}\textbf{scén}de:~* tange montes, et \textit{fu}\textit{mi}\textbf{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissipá\textit{bis} \textbf{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et contur\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.
\item Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de a\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* de manu filiórum a\textit{li}\textit{e}\textbf{nó}rum.
\item Quorum os locútum est va\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum cantá\textit{bo} \textbf{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo \textit{psal}\textit{lam} \textbf{ti}bi.
\item Qui das salú\textit{tem} \textbf{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est va\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ planta\textit{ti}\textbf{ó}nes~* in juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a.
\item Fíliæ eórum \textit{com}\textbf{pó}sitæ:~* circumornátæ ut simili\textit{tú}\textit{do} \textbf{tem}pli.
\item Promptuária eó\textit{rum} \textbf{ple}na:~* eructántia ex \textit{hoc} \textit{in} \textbf{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssi\textit{bus} \textbf{su}is:~* boves e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, ne\textit{que} \textbf{tráns}itus:~* neque clamor in platé\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, cu\textit{i} \textbf{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus.
