\item Misericórdia mea, et refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um:~* suscéptor meus, et liberátor \textbf{me}us:
\item Protéctor meus, et in ip\textit{so} \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* qui subdit pópulum meum \textbf{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotu\textit{ís}\textit{ti} \textbf{e}i?~* aut fílius hóminis, quia réputas \textbf{e}um?
\item Homo vanitáti sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{fac}tus est:~* dies ejus sicut umbra præ\textbf{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}de:~* tange montes, et fumi\textbf{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissi\textit{pá}\textit{bis} \textbf{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturbábis \textbf{e}os.
\item Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* de manu filiórum alie\textbf{nó}rum.
\item Quorum os locútum est \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera iniqui\textbf{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum can\textit{tá}\textit{bo} \textbf{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo psallam \textbf{ti}bi.
\item Qui das sa\textit{lú}\textit{tem} \textbf{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: éri\textbf{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera iniqui\textbf{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ plan\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nes~* in juventúte \textbf{su}a.
\item Fíliæ eó\textit{rum} \textit{com}\textbf{pó}sitæ:~* circumornátæ ut similitúdo \textbf{tem}pli.
\item Promptuária e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ple}na:~* eructántia ex hoc in \textbf{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in egrés\textit{si}\textit{bus} \textbf{su}is:~* boves eórum \textbf{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, \textit{ne}\textit{que} \textbf{tráns}itus:~* neque clamor in platéis e\textbf{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, \textit{cu}\textit{i} \textbf{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus Deus \textbf{e}jus.
