\item Per síngulos dies bene\textbf{dí}cam \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus non \textit{est} \textbf{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pronun\textit{ti}\textbf{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textbf{tu}æ lo\textbf{quén}tur:~* et mirabília tua \textit{nar}\textbf{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium tu\textbf{ó}rum \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem tuam \textit{nar}\textbf{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textbf{e}ruc\textbf{tá}bunt:~* et justítia tua ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.
\item Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* pátiens, et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.
\item Suávis Dóminus \textbf{u}ni\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ópe\textit{ra} \textbf{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et sancti tui benedí\textit{cant} \textbf{ti}bi.
\item Glóriam regni \textbf{tu}i \textbf{di}cent:~* et poténtiam tuam \textit{lo}\textbf{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\textbf{én}tiam \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ re\textit{gni} \textbf{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómnium \textbf{sæ}cu\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}bis \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Allevat Dóminus \textbf{om}nes qui \textbf{cór}\textbf{ru}unt:~* et érigit omnes \textit{e}\textbf{lí}sos.
\item Oculi ómnium in te \textbf{spe}rant, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et tu das escam illórum in témpore op\textit{por}\textbf{tú}no.
\item Aperis tu \textbf{ma}num \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal benedic\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}is \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invo\textbf{cán}tibus \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in ve\textit{ri}\textbf{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem e\textbf{ó}rum ex\textbf{áu}\textbf{di}et:~* et salvos fáci\textit{et} \textbf{e}os.
\item Custódit Dóminus omnes \textbf{di}li\textbf{gén}\textbf{tes} se:~* et omnes peccatóres \textit{dis}\textbf{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini lo\textbf{qué}tur os \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
