\item Per síngulos dies benedícam \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus \textbf{non} est \textbf{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit ópera \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pro\textbf{nun}ti\textbf{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ lo\textbf{quén}tur:~* et mirabília \textbf{tu}a nar\textbf{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium tuórum \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem \textbf{tu}am nar\textbf{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ eruc\textbf{tá}bunt:~* et justítia tua \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt.
\item Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et \textbf{mul}tum mi\textbf{sé}ricors.
\item Suávis Dóminus uni\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia \textbf{ó}pera \textbf{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópera \textbf{tu}a:~* et sancti tui bene\textbf{dí}cant \textbf{ti}bi.
\item Glóriam regni tui \textbf{di}cent:~* et poténtiam \textbf{tu}am lo\textbf{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum poténtiam \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ \textbf{re}gni \textbf{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómnium sæcu\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómnibus verbis \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{su}is.
\item Allevat Dóminus omnes qui \textbf{cór}ruunt:~* et érigit \textbf{om}nes e\textbf{lí}sos.
\item Oculi ómnium in te sperant, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \textbf{op}por\textbf{tú}no.
\item Aperis tu manum \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal bene\textbf{dic}ti\textbf{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómnibus viis \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invocántibus \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in \textbf{ve}ri\textbf{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem eórum ex\textbf{áu}diet:~* et salvos \textbf{fá}ciet \textbf{e}os.
\item Custódit Dóminus omnes dili\textbf{gén}tes se:~* et omnes pecca\textbf{tó}res dis\textbf{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini loquétur os \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
