\item Per síngulos dies bene\textbf{dí}cam \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus \textbf{non} est \textbf{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pro\textbf{nun}ti\textbf{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textbf{tu}æ lo\textbf{quén}tur:~* et mirabília \textbf{tu}a nar\textbf{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium tu\textbf{ó}rum \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem \textbf{tu}am nar\textbf{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textbf{e}ruc\textbf{tá}bunt:~* et justítia tua \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt.
\item Miserátor, et mi\textbf{sé}ricors \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* pátiens, et \textbf{mul}tum mi\textbf{sé}ricors.
\item Suávis Dóminus \textbf{u}ni\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia \textbf{ó}pera \textbf{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et sancti tui bene\textbf{dí}cant \textbf{ti}bi.
\item Glóriam regni \textbf{tu}i \textbf{di}cent:~* et poténtiam \textbf{tu}am lo\textbf{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\textbf{én}tiam \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ \textbf{re}gni \textbf{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómnium \textbf{sæ}cu\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}bis \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{su}is.
\item Allevat Dóminus \textbf{om}nes qui \textbf{cór}\textbf{ru}unt:~* et érigit \textbf{om}nes e\textbf{lí}sos.
\item Oculi ómnium in te \textbf{spe}rant, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et tu das escam illórum in témpore \textbf{op}por\textbf{tú}no.
\item Aperis tu \textbf{ma}num \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal bene\textbf{dic}ti\textbf{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}is \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invo\textbf{cán}tibus \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in \textbf{ve}ri\textbf{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem e\textbf{ó}rum ex\textbf{áu}\textbf{di}et:~* et salvos \textbf{fá}ciet \textbf{e}os.
\item Custódit Dóminus omnes \textbf{di}li\textbf{gén}\textbf{tes} se:~* et omnes pecca\textbf{tó}res dis\textbf{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini lo\textbf{qué}tur os \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
