\item Per síngulos dies be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et lau\textit{dá}\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus non \textit{est} \textbf{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pronun\textit{ti}\textbf{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textit{tu}\textit{æ} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* et mirabília tua \textit{nar}\textbf{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium \textit{tu}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem tuam \textit{nar}\textbf{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tu\textit{æ} \textit{e}\textit{ruc}\textbf{tá}bunt:~* et justítia tua ex\textit{sul}\textbf{tá}bunt.
\item Miserátor, et mi\textit{sé}\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et multum \textit{mi}\textbf{sé}ricors.
\item Suávis Dómi\textit{nus} \textit{u}\textit{ni}\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ópe\textit{ra} \textbf{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et sancti tui benedí\textit{cant} \textbf{ti}bi.
\item Glóriam re\textit{gni} \textit{tu}\textit{i} \textbf{di}cent:~* et poténtiam tuam \textit{lo}\textbf{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ re\textit{gni} \textbf{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómni\textit{um} \textit{sæ}\textit{cu}\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómni\textit{bus} \textit{ver}\textit{bis} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Allevat Dóminus \textit{om}\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}ruunt:~* et érigit omnes \textit{e}\textbf{lí}sos.
\item Oculi ómnium in \textit{te} \textit{spe}\textit{rant}, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore op\textit{por}\textbf{tú}no.
\item Aperis \textit{tu} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal benedic\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómni\textit{bus} \textit{vi}\textit{is} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invo\textit{cán}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in ve\textit{ri}\textbf{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem e\textit{ó}\textit{rum} \textit{ex}\textbf{áu}diet:~* et salvos fáci\textit{et} \textbf{e}os.
\item Custódit Dóminus om\textit{nes} \textit{di}\textit{li}\textbf{gén}tes se:~* et omnes peccatóres \textit{dis}\textbf{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini lo\textit{qué}\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
