\item Per síngulos dies benedí\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit ópe\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pro\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* et mirabília tu\textit{a} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium tuó\textit{rum} \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem tu\textit{am} \textit{nar}\textbf{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ e\textit{ruc}\textbf{tá}bunt:~* et justítia tua \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt.
\item Miserátor, et miséri\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.
\item Suávis Dóminus u\textit{ni}\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópe\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et sancti tui bene\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}bi.
\item Glóriam regni tu\textit{i} \textbf{di}cent:~* et poténtiam tu\textit{am} \textit{lo}\textbf{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum poténti\textit{am} \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ \textit{re}\textit{gni} \textbf{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómnium sæ\textit{cu}\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómnibus ver\textit{bis} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Allevat Dóminus omnes \textit{qui} \textbf{cór}ruunt:~* et érigit om\textit{nes} \textit{e}\textbf{lí}sos.
\item Oculi ómnium in te spe\textit{rant}, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.
\item Aperis tu ma\textit{num} \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal bene\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómnibus vi\textit{is} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opé\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invocánti\textit{bus} \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem eórum \textit{ex}\textbf{áu}diet:~* et salvos fá\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}os.
\item Custódit Dóminus omnes di\textit{li}\textbf{gén}tes se:~* et omnes peccató\textit{res} \textit{dis}\textbf{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini loquétur \textit{os} \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
