\item Per síngulos dies bene\textit{dí}\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et laudá\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus non est \textbf{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et poténtiam tuam pronunti\textbf{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tu\textit{æ} \textit{lo}\textbf{quén}tur:~* et mirabília tua nar\textbf{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium tu\textit{ó}\textit{rum} \textbf{di}cent:~* et magnitúdinem tuam nar\textbf{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textit{e}\textit{ruc}\textbf{tá}bunt:~* et justítia tua exsul\textbf{tá}bunt.
\item Miserátor, et misé\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}minus:~* pátiens, et multum mi\textbf{sé}ricors.
\item Suávis Dóminus \textit{u}\textit{ni}\textbf{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ópera \textbf{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et sancti tui benedícant \textbf{ti}bi.
\item Glóriam regni \textit{tu}\textit{i} \textbf{di}cent:~* et poténtiam tuam lo\textbf{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum potén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ regni \textbf{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómnium \textit{sæ}\textit{cu}\textbf{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et generati\textbf{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómnibus \textit{ver}\textit{bis} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéribus \textbf{su}is.
\item Allevat Dóminus om\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}ruunt:~* et érigit omnes e\textbf{lí}sos.
\item Oculi ómnium in te \textit{spe}\textit{rant}, \textbf{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore oppor\textbf{tú}no.
\item Aperis tu \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am:~* et imples omne ánimal benedicti\textbf{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómnibus \textit{vi}\textit{is} \textbf{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéribus \textbf{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invocán\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in veri\textbf{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem eó\textit{rum} \textit{ex}\textbf{áu}diet:~* et salvos fáciet \textbf{e}os.
\item Custódit Dóminus omnes \textit{di}\textit{li}\textbf{gén}tes se:~* et omnes peccatóres dis\textbf{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini loqué\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
