\item Laudáte eum, omnes An\textit{ge}\textit{li} \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtútes \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum, \textit{sol} \textit{et} \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stellæ et \textbf{lu}men.
\item Laudáte eum, cæ\textit{li} \textit{cæ}\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent nomen \textbf{Dó}mini.
\item Quia ipse di\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et cre\textbf{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non præter\textbf{í}bit.
\item Laudáte Dómi\textit{num} \textit{de} \textbf{ter}ra,~* dracónes, et omnes a\textbf{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textit{pro}\textit{cel}\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt verbum \textbf{e}jus:
\item Montes, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et omnes \textbf{ce}dri.
\item Béstiæ, et uni\textit{vér}\textit{sa} \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólucres pen\textbf{ná}tæ:
\item Reges terræ, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes júdices \textbf{ter}ræ.
\item Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laudent \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen ejus so\textbf{lí}us.
\item Conféssio ejus super cæ\textit{lum} \textit{et} \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pópuli \textbf{su}i.
\item Hymnus ómnibus \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquánti \textbf{si}bi.
\item Cantáte Dómino cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclésia sanc\textbf{tó}rum.
\item Lætétur Israël in eo, qui \textit{fe}\textit{cit} \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in rege \textbf{su}o.
\item Laudent nomen e\textit{jus} \textit{in} \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério psallant \textbf{e}i.
\item Quia beneplácitum est Dómino in pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos in sa\textbf{lú}tem.
\item Exsultábunt sanc\textit{ti} \textit{in} \textbf{gló}ria:~* lætabúntur in cubílibus \textbf{su}is.
\item Exaltatiónes Dei in gúttu\textit{re} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in mánibus e\textbf{ó}rum.
\item Ad faciéndam vindíctam in \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* increpatiónes in \textbf{pó}pulis.
\item Ad alligándos reges eórum \textit{in} \textit{com}\textbf{pé}dibus:~* et nóbiles eórum in mánicis \textbf{fér}reis.
\item Ut fáciant in eis judíci\textit{um} \textit{con}\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus sanctis \textbf{e}jus.
\item Laudáte Dóminum in \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto virtútis \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in virtú\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magnitúdinis \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in \textit{so}\textit{no} \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltério, et \textbf{cí}thara.
\item Laudáte eum in týmpa\textit{no}, \textit{et} \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in chordis, et \textbf{ór}gano.
\item Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~† laudáte eum in cýmbalis jubi\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus laudet \textbf{Dó}minum.
