\item Laudáte eum, omnes \textit{An}\textit{ge}\textit{li} \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}jus.
\item Laudáte e\textit{um}, \textit{sol} \textit{et} \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stellæ \textit{et} \textbf{lu}men.
\item Laudáte eum, \textit{cæ}\textit{li} \textit{cæ}\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\textit{men} \textbf{Dó}mini.
\item Quia ipse \textit{di}\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non præ\textit{ter}\textbf{í}bit.
\item Laudáte Dó\textit{mi}\textit{num} \textit{de} \textbf{ter}ra,~* dracónes, et omnes \textit{a}\textbf{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíri\textit{tus} \textit{pro}\textit{cel}\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt ver\textit{bum} \textbf{e}jus:
\item Montes, \textit{et} \textit{om}\textit{nes} \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et om\textit{nes} \textbf{ce}dri.
\item Béstiæ, et u\textit{ni}\textit{vér}\textit{sa} \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólucres \textit{pen}\textbf{ná}tæ:
\item Reges terræ, \textit{et} \textit{om}\textit{nes} \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes júdi\textit{ces} \textbf{ter}ræ.
\item Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus lau\textit{dent} \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen ejus \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Conféssio ejus super \textit{cæ}\textit{lum} \textit{et} \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pópu\textit{li} \textbf{su}i.
\item Hymnus ómni\textit{bus} \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquán\textit{ti} \textbf{si}bi.
\item Cantáte Dómino \textit{cán}\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Lætétur Israël in eo, \textit{qui} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in re\textit{ge} \textbf{su}o.
\item Laudent nomen \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério psal\textit{lant} \textbf{e}i.
\item Quia beneplácitum est Dómino in \textit{pó}\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos in \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Exsultábunt \textit{sanc}\textit{ti} \textit{in} \textbf{gló}ria:~* lætabúntur in cubíli\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Exaltatiónes Dei in gút\textit{tu}\textit{re} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in mánibus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Ad faciéndam vindíctam \textit{in} \textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* increpatiónes \textit{in} \textbf{pó}pulis.
\item Ad alligándos reges eó\textit{rum} \textit{in} \textit{com}\textbf{pé}dibus:~* et nóbiles eórum in máni\textit{cis} \textbf{fér}reis.
\item Ut fáciant in eis judí\textit{ci}\textit{um} \textit{con}\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus sanc\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte Dóminum \textit{in} \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto virtú\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in vir\textit{tú}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magnitúdi\textit{nis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum \textit{in} \textit{so}\textit{no} \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltério, \textit{et} \textbf{cí}thara.
\item Laudáte eum in tým\textit{pa}\textit{no}, \textit{et} \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in chordis, \textit{et} \textbf{ór}gano.
\item Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~† laudáte eum in cýmbalis ju\textit{bi}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus lau\textit{det} \textbf{Dó}minum.
