\item Laudáte eum, omnes Angeli \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum, sol et \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stellæ \textit{et} \textbf{lu}men.
\item Laudáte eum, cæli cæ\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\textit{men} \textbf{Dó}\textbf{mi}ni.
\item Quia ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}\textbf{ta} sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non præ\textit{ter}\textbf{í}bit.
\item Laudáte Dóminum de \textbf{ter}ra,~* dracónes, et omnes \textit{a}\textbf{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt ver\textit{bum} \textbf{e}jus:
\item Montes, et omnes \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et om\textit{nes} \textbf{ce}dri.
\item Béstiæ, et univérsa \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólucres \textit{pen}\textbf{ná}tæ:
\item Reges terræ, et omnes \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes júdi\textit{ces} \textbf{ter}ræ.
\item Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laudent nomen \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen ejus \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Conféssio ejus super cælum et \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pópu\textit{li} \textbf{su}i.
\item Hymnus ómnibus sanctis \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquán\textit{ti} \textbf{si}bi.
\item Cantáte Dómino cánticum \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Lætétur Israël in eo, qui fecit \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in re\textit{ge} \textbf{su}o.
\item Laudent nomen ejus in \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério psal\textit{lant} \textbf{e}i.
\item Quia beneplácitum est Dómino in pópulo \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos in \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Exsultábunt sancti in \textbf{gló}ria:~* lætabúntur in cubíli\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Exaltatiónes Dei in gútture e\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in mánibus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Ad faciéndam vindíctam in nati\textbf{ó}nibus:~* increpatiónes \textit{in} \textbf{pó}\textbf{pu}lis.
\item Ad alligándos reges eórum in com\textbf{pé}dibus:~* et nóbiles eórum in máni\textit{cis} \textbf{fér}\textbf{re}is.
\item Ut fáciant in eis judícium con\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus sanc\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte Dóminum in sanctis \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto virtú\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in virtútibus \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magnitúdi\textit{nis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in sono \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltério, \textit{et} \textbf{cí}\textbf{tha}ra.
\item Laudáte eum in týmpano, et \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in chordis, \textit{et} \textbf{ór}\textbf{ga}no.
\item Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~† laudáte eum in cýmbalis jubilati\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus lau\textit{det} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.
