\item Laudáte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes \textit{vir}\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes \textit{stel}\textit{læ} \textit{et} \textbf{lu}men.
\item Laudáte eum, \textbf{cæ}li cæ\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, lau\textit{dent} \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini.
\item Quia ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}\textbf{ta} sunt:~* ipse mandá\textit{vit}, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* præcéptum pósuit, et \textit{non} \textit{præ}\textit{ter}\textbf{í}bit.
\item Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}ra,~* dracónes, et \textit{om}\textit{nes} \textit{a}\textbf{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}cel\textbf{lá}rum:~* quæ fáci\textit{unt} \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus:
\item Montes, et \textbf{om}nes \textbf{col}les:~* ligna fructífera, \textit{et} \textit{om}\textit{nes} \textbf{ce}dri.
\item Béstiæ, et uni\textbf{vér}sa \textbf{pé}\textbf{co}ra:~* serpéntes, et vó\textit{lu}\textit{cres} \textit{pen}\textbf{ná}tæ:
\item Reges terræ, et \textbf{om}nes \textbf{pó}\textbf{pu}li:~* príncipes, et omnes \textit{jú}\textit{di}\textit{ces} \textbf{ter}ræ.
\item Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laudent \textbf{no}men \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* quia exaltátum est nomen \textit{e}\textit{jus} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Conféssio ejus super \textbf{cæ}lum et \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu \textit{pó}\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}i.
\item Hymnus ómnibus \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appro\textit{pin}\textit{quán}\textit{ti} \textbf{si}bi.
\item Cantáte Dómino \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclé\textit{si}\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Lætétur Israël in eo, qui \textbf{fe}cit \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent \textit{in} \textit{re}\textit{ge} \textbf{su}o.
\item Laudent nomen \textbf{e}jus in \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltéri\textit{o} \textit{psal}\textit{lant} \textbf{e}i.
\item Quia beneplácitum est Dómino in \textbf{pó}pulo \textbf{su}o:~* et exaltábit mansué\textit{tos} \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Exsultábunt \textbf{sanc}ti in \textbf{gló}\textbf{ri}a:~* lætabúntur in cu\textit{bí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Exaltatiónes Dei in gúttu\textbf{re} e\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in má\textit{ni}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Ad faciéndam vindíctam in \textbf{na}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~* increpati\textit{ó}\textit{nes} \textit{in} \textbf{pó}pulis.
\item Ad alligándos reges eórum \textbf{in} com\textbf{pé}\textbf{di}bus:~* et nóbiles eórum in \textit{má}\textit{ni}\textit{cis} \textbf{fér}reis.
\item Ut fáciant in eis judíci\textbf{um} con\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómni\textit{bus} \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte Dóminum in \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto \textit{vir}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in vir\textbf{tú}tibus \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magni\textit{tú}\textit{di}\textit{nis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in \textbf{so}no \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psalté\textit{ri}\textit{o}, \textit{et} \textbf{cí}thara.
\item Laudáte eum in týmpa\textbf{no}, et \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in \textit{chor}\textit{dis}, \textit{et} \textbf{ór}gano.
\item Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~† laudáte eum in cýmbalis jubi\textbf{la}ti\textbf{ó}nis:~* omnis spíri\textit{tus} \textit{lau}\textit{det} \textbf{Dó}minum.
