\item Laudáte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes \textbf{stel}læ et \textbf{lu}men.
\item Laudáte eum, \textbf{cæ}li cæ\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textbf{no}men \textbf{Dó}mini.
\item Quia ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}\textbf{ta} sunt:~* ipse mandávit, \textbf{et} cre\textbf{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* præcéptum pósuit, et non \textbf{præ}ter\textbf{í}bit.
\item Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}ra,~* dracónes, et \textbf{om}nes a\textbf{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}cel\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt \textbf{ver}bum \textbf{e}jus:
\item Montes, et \textbf{om}nes \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et \textbf{om}nes \textbf{ce}dri.
\item Béstiæ, et uni\textbf{vér}sa \textbf{pé}\textbf{co}ra:~* serpéntes, et vólu\textbf{cres} pen\textbf{ná}tæ:
\item Reges terræ, et \textbf{om}nes \textbf{pó}\textbf{pu}li:~* príncipes, et omnes \textbf{jú}dices \textbf{ter}ræ.
\item Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laudent \textbf{no}men \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* quia exaltátum est nomen \textbf{e}jus so\textbf{lí}us.
\item Conféssio ejus super \textbf{cæ}lum et \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu \textbf{pó}puli \textbf{su}i.
\item Hymnus ómnibus \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\textbf{quán}ti \textbf{si}bi.
\item Cantáte Dómino \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclési\textbf{a} sanc\textbf{tó}rum.
\item Lætétur Israël in eo, qui \textbf{fe}cit \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in \textbf{re}ge \textbf{su}o.
\item Laudent nomen \textbf{e}jus in \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério \textbf{psal}lant \textbf{e}i.
\item Quia beneplácitum est Dómino in \textbf{pó}pulo \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos \textbf{in} sa\textbf{lú}tem.
\item Exsultábunt \textbf{sanc}ti in \textbf{gló}\textbf{ri}a:~* lætabúntur in cu\textbf{bí}libus \textbf{su}is.
\item Exaltatiónes Dei in gúttu\textbf{re} e\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in máni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.
\item Ad faciéndam vindíctam in \textbf{na}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~* increpati\textbf{ó}nes in \textbf{pó}pulis.
\item Ad alligándos reges eórum \textbf{in} com\textbf{pé}\textbf{di}bus:~* et nóbiles eórum in \textbf{má}nicis \textbf{fér}reis.
\item Ut fáciant in eis judíci\textbf{um} con\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus.
\item Laudáte Dóminum in \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto vir\textbf{tú}tis \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in vir\textbf{tú}tibus \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magni\textbf{tú}dinis \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in \textbf{so}no \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltéri\textbf{o}, et \textbf{cí}thara.
\item Laudáte eum in týmpa\textbf{no}, et \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in \textbf{chor}dis, et \textbf{ór}gano.
\item Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~† laudáte eum in cýmbalis jubi\textbf{la}ti\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus \textbf{lau}det \textbf{Dó}minum.
