\item Laudáte eum, omnes Ange\textit{li} \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum, sol \textit{et} \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stel\textit{læ} \textit{et} \textbf{lu}men.
\item Laudáte eum, cæli \textit{cæ}\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini.
\item Quia ipse dixit, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non \textit{præ}\textit{ter}\textbf{í}bit.
\item Laudáte Dóminum \textit{de} \textbf{ter}ra,~* dracónes, et om\textit{nes} \textit{a}\textbf{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus pro\textit{cel}\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus:
\item Montes, et om\textit{nes} \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{ce}dri.
\item Béstiæ, et univér\textit{sa} \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólu\textit{cres} \textit{pen}\textbf{ná}tæ:
\item Reges terræ, et om\textit{nes} \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes jú\textit{di}\textit{ces} \textbf{ter}ræ.
\item Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laudent no\textit{men} \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen e\textit{jus} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Conféssio ejus super cælum \textit{et} \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}i.
\item Hymnus ómnibus sanc\textit{tis} \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\textit{quán}\textit{ti} \textbf{si}bi.
\item Cantáte Dómino cánti\textit{cum} \textbf{no}vum:~* laus ejus in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Lætétur Israël in eo, qui fe\textit{cit} \textbf{e}um:~* et fílii Sion exsúltent in \textit{re}\textit{ge} \textbf{su}o.
\item Laudent nomen ejus \textit{in} \textbf{cho}ro:~* in týmpano, et psaltério \textit{psal}\textit{lant} \textbf{e}i.
\item Quia beneplácitum est Dómino in pópu\textit{lo} \textbf{su}o:~* et exaltábit mansuétos \textit{in} \textit{sa}\textbf{lú}tem.
\item Exsultábunt sancti \textit{in} \textbf{gló}ria:~* lætabúntur in cubí\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Exaltatiónes Dei in gútture \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et gládii ancípites in máni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Ad faciéndam vindíctam in na\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* increpatió\textit{nes} \textit{in} \textbf{pó}pulis.
\item Ad alligándos reges eórum in \textit{com}\textbf{pé}dibus:~* et nóbiles eórum in má\textit{ni}\textit{cis} \textbf{fér}reis.
\item Ut fáciant in eis judícium \textit{con}\textbf{scríp}tum:~* glória hæc est ómnibus \textit{sanc}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte Dóminum in sanc\textit{tis} \textbf{e}jus:~* laudáte eum in firmaménto vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in virtúti\textit{bus} \textbf{e}jus:~* laudáte eum secúndum multitúdinem magnitú\textit{di}\textit{nis} \textbf{e}jus.
\item Laudáte eum in so\textit{no} \textbf{tu}bæ:~* laudáte eum in psaltéri\textit{o}, \textit{et} \textbf{cí}thara.
\item Laudáte eum in týmpano, \textit{et} \textbf{cho}ro:~* laudáte eum in chor\textit{dis}, \textit{et} \textbf{ór}gano.
\item Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~† laudáte eum in cýmbalis jubila\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* omnis spíritus \textit{lau}\textit{det} \textbf{Dó}minum.
