\item Auribus pércipe orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am,~* non in lábi\textbf{is} do\textbf{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium \textbf{me}um \textbf{pród}\textbf{e}at:~* óculi tui vídeant \textbf{æ}qui\textbf{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visi\textbf{tás}ti \textbf{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in \textbf{me} in\textbf{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum \textbf{ó}pera \textbf{hó}\textbf{mi}num:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textbf{vi}as \textbf{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in \textbf{sé}mitis \textbf{tu}is:~* ut non moveántur ves\textbf{tí}gia \textbf{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exau\textbf{dís}ti me, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textbf{ver}ba \textbf{me}a.
\item Mirífica miseri\textbf{cór}dias \textbf{tu}as,~* qui salvos facis spe\textbf{rán}tes \textbf{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ \textbf{tu}æ cus\textbf{tó}\textbf{di} me,~* ut pu\textbf{píl}lam \textbf{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum \textbf{pró}te\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me \textbf{af}fli\textbf{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum \textbf{con}clu\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum \textbf{est} su\textbf{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* óculos suos statuérunt decli\textbf{ná}re in \textbf{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pa\textbf{rá}tus ad \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábi\textbf{tans} in \textbf{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textbf{plán}ta \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textbf{ma}nus \textbf{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textbf{vi}ta e\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est \textbf{ven}ter e\textbf{ó}rum.
\item Satu\textbf{rá}ti sunt \textbf{fí}\textbf{li}is:~* et dimisérunt relíquias suas \textbf{pár}vulis \textbf{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo con\textbf{spéc}tui \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit \textbf{gló}ria \textbf{tu}a.
