\item Auribus pércipe orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am,~* non in lábiis \textit{do}\textbf{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium \textbf{me}um \textbf{pród}\textbf{e}at:~* óculi tui vídeant æ\textit{qui}\textbf{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visi\textbf{tás}ti \textbf{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in me \textit{in}\textbf{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum \textbf{ó}pera \textbf{hó}\textbf{mi}num:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\textit{as} \textbf{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in \textbf{sé}mitis \textbf{tu}is:~* ut non moveántur vestígi\textit{a} \textbf{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exau\textbf{dís}ti me, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\textit{ba} \textbf{me}a.
\item Mirífica miseri\textbf{cór}dias \textbf{tu}as,~* qui salvos facis sperán\textit{tes} \textbf{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ \textbf{tu}æ cus\textbf{tó}\textbf{di} me,~* ut pupíl\textit{lam} \textbf{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum \textbf{pró}te\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me af\textit{fli}\textbf{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum \textbf{con}clu\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum est \textit{su}\textbf{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* óculos suos statuérunt declináre \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pa\textbf{rá}tus ad \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans \textit{in} \textbf{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textbf{plán}ta \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\textit{nus} \textbf{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textbf{vi}ta e\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Satu\textbf{rá}ti sunt \textbf{fí}\textbf{li}is:~* et dimisérunt relíquias suas párvu\textit{lis} \textbf{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo con\textbf{spéc}tui \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit glóri\textit{a} \textbf{tu}a.
