\item Auribus pércipe orati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~* non in lá\textit{bi}\textit{is} \textit{do}\textbf{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium \textit{me}\textit{um} \textbf{pród}eat:~* óculi tui víde\textit{ant} \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visi\textit{tás}\textit{ti} \textbf{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta \textit{in} \textit{me} \textit{in}\textbf{í}\textbf{qui}tas.
\item Ut non loquátur os meum ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodí\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}is:~* ut non moveántur ves\textit{tí}\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exaudís\textit{ti} \textit{me}, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáu\textit{di} \textit{ver}\textit{ba} \textbf{me}a.
\item Mirífica misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}as,~* qui salvos facis \textit{spe}\textit{rán}\textit{tes} \textbf{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ tu\textit{æ} \textit{cus}\textbf{tó}di me,~* ut \textit{pu}\textit{píl}\textit{lam} \textbf{ó}\textbf{cu}li.
\item Sub umbra alárum tuárum \textit{pró}\textit{te}\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui \textit{me} \textit{af}\textit{fli}\textbf{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum \textit{con}\textit{clu}\textbf{sé}runt:~* os eórum locú\textit{tum} \textit{est} \textit{su}\textbf{pér}\textbf{bi}am.
\item Projiciéntes me nunc cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decli\textit{ná}\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pará\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis há\textit{bi}\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}\textbf{di}tis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimí\textit{cis} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est \textit{ven}\textit{ter} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Saturá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas \textit{pár}\textit{vu}\textit{lis} \textbf{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo conspéc\textit{tu}\textit{i} \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit \textit{gló}\textit{ri}\textit{a} \textbf{tu}a.
