\item Auribus pércipe oratiónem \textbf{me}am,~* non in lábi\textbf{is} do\textbf{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium meum \textbf{pród}eat:~* óculi tui vídeant \textbf{æ}qui\textbf{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visitásti \textbf{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in \textbf{me} in\textbf{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum ópera \textbf{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textbf{vi}as \textbf{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in sémitis \textbf{tu}is:~* ut non moveántur ves\textbf{tí}gia \textbf{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exaudísti me, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textbf{ver}ba \textbf{me}a.
\item Mirífica misericórdias \textbf{tu}as,~* qui salvos facis spe\textbf{rán}tes \textbf{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ tuæ cus\textbf{tó}di me,~* ut pu\textbf{píl}lam \textbf{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum próte\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me \textbf{af}fli\textbf{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum conclu\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum \textbf{est} su\textbf{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc circumde\textbf{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decli\textbf{ná}re in \textbf{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo parátus ad \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábi\textbf{tans} in \textbf{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textbf{ma}nus \textbf{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est \textbf{ven}ter e\textbf{ó}rum.
\item Saturáti sunt \textbf{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas \textbf{pár}vulis \textbf{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo conspéctui \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit \textbf{gló}ria \textbf{tu}a.
