\item Auribus pércipe ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am,~* non in lábiis \textit{do}\textbf{ló}sis.
\item De vultu tuo judíci\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{pród}eat:~* óculi tui vídeant æ\textit{qui}\textbf{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et vi\textit{si}\textit{tás}\textit{ti} \textbf{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in me \textit{in}\textbf{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\textit{as} \textbf{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}is:~* ut non moveántur vestígi\textit{a} \textbf{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exau\textit{dís}\textit{ti} \textit{me}, \textbf{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\textit{ba} \textbf{me}a.
\item Mirífica miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}as,~* qui salvos facis sperán\textit{tes} \textbf{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ \textit{tu}\textit{æ} \textit{cus}\textbf{tó}di me,~* ut pupíl\textit{lam} \textbf{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuá\textit{rum} \textit{pró}\textit{te}\textbf{ge} me:~* a fácie impiórum qui me af\textit{fli}\textbf{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem su\textit{um} \textit{con}\textit{clu}\textbf{sé}runt:~* os eórum locútum est \textit{su}\textbf{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt declináre \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pa\textit{rá}\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans \textit{in} \textbf{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et \textit{sup}\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\textit{nus} \textbf{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textit{vi}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Satu\textit{rá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párvu\textit{lis} \textbf{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo con\textit{spéc}\textit{tu}\textit{i} \textbf{tu}o:~* satiábor cum apparúerit glóri\textit{a} \textbf{tu}a.
