\item Deus meus adjútor \textbf{me}us,~* et sperábo \textit{in} \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu salútis \textbf{me}æ,~* et suscép\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Laudans invocábo \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me dolóres \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\textit{ba}\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni circumde\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invocávi \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum meum \textit{cla}\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et contrémuit \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie ejus ex\textbf{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, et de\textbf{scén}dit:~* et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\textbf{lá}vit:~* volávit super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus tabernáculum \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\textbf{é}runt,~* grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit vocem \textbf{su}am:~* grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt fontes a\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne tua, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, et ac\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his qui o\textbf{dé}runt me:~* quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflictiónis \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in lati\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vó\textit{lu}\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi vias \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \textbf{me}o:~* et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.
\item Et ero immaculátus cum \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}jus.
\item Cum sancto sanctus \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte ínno\textit{cens} \textbf{e}ris:
\item Et cum elécto eléctus \textbf{e}ris:~* et cum pervérso per\textit{ver}\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem salvum \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum humi\textit{li}\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam meam, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a tentati\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne exami\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.
\item Quóniam quis Deus præter \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit me vir\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tamquam cer\textbf{vó}rum,~* et super excélsa stá\textit{tu}\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus meas ad \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem salútis \textbf{tu}æ:~* et déxtera tua \textit{su}\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit me in \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \textit{do}\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gressus meos \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\textit{a} \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \textbf{il}los:~* et non convértar, donec \textit{de}\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec póterunt \textbf{sta}re:~* cadent subtus pe\textit{des} \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me virtúte ad \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \textit{me} \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti mihi \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me disper\textit{di}\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \textbf{Dó}minum:~* nec exaudí\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradictiónibus \textbf{pó}puli:~* constítues me in ca\textit{put} \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi servívit \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obedí\textit{vit} \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentíti sunt \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\textit{ra}\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me exal\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo erí\textit{pi}\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo psal\textit{mum} \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo suo \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
