\item Deus meus ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us,~* et spe\textit{rá}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ,~* et \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Laudans invo\textbf{cá}bo \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* et ab inimícis me\textit{is} \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\textbf{ló}res \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis \textit{con}\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\textbf{cum}de\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* præoccupavérunt me \textit{lá}\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}\textbf{mi}num,~* et ad Deum \textit{me}\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \textbf{vo}cem \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \textit{in} \textit{au}\textit{res} \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\textit{rá}\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie \textbf{e}jus ex\textbf{ár}sit:~* carbónes succén\textit{si} \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, \textbf{et} de\textbf{scén}dit:~* et calígo sub \textit{pé}\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \textbf{et} vo\textbf{lá}vit:~* volávit super \textit{pen}\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in \textit{nú}\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textbf{trans}i\textbf{é}runt,~* grando et \textit{car}\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit \textbf{vo}cem \textbf{su}am:~* grando et \textit{car}\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\textbf{pá}vit \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et con\textit{tur}\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \textit{or}\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* ab inspiratióne spíri\textit{tus} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, \textbf{et} ac\textbf{cé}\textbf{pit} me:~* et assúmpsit me \textit{de} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his \textbf{qui} o\textbf{dé}\textbf{runt} me:~* quóniam confor\textit{tá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\textbf{ó}nis \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in \textbf{la}ti\textbf{tú}\textbf{di}nem:~* salvum me fecit, quóni\textit{am} \textit{vó}\textit{lu}\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\textit{trí}\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi \textbf{vi}as \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* nec ímpie gessi \textit{a} \textit{De}\textit{o} \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\textbf{spéc}tu \textbf{me}o:~* et justítias ejus non \textit{ré}\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.
\item Et ero immacu\textbf{lá}tus cum \textbf{e}o:~* et observábo me ab ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}jus.
\item Cum sancto \textbf{sanc}tus \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte \textit{ín}\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}ris:
\item Et cum elécto e\textbf{léc}tus \textbf{e}ris:~* et cum pervér\textit{so} \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}vum \textbf{fá}\textbf{ci}es:~* et óculos superbórum \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}am, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* Deus meus, illúmina \textit{té}\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo trans\textit{gré}\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne ex\textbf{a}mi\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\textit{rán}\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.
\item Quóniam quis Deus \textbf{præ}ter \textbf{Dó}\textbf{mi}num?~* aut quis Deus præ\textit{ter} \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculá\textit{tam} \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}quam cer\textbf{vó}rum,~* et super excél\textit{sa} \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus \textbf{me}as ad \textbf{prǽ}\textbf{li}um:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \textit{brá}\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ:~* et déxtera \textit{tu}\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ip\textit{sa} \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \textbf{me}os \textbf{sub}\textbf{tus} me:~* et non sunt infirmáta ves\textit{tí}\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\textbf{hén}dam \textbf{il}los:~* et non convértar, \textit{do}\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \textbf{pót}erunt \textbf{sta}re:~* cadent sub\textit{tus} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\textbf{tú}te ad \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgén\textit{tes} \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}hi \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me \textit{dis}\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* nec ex\textit{au}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum \textit{de}\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradicti\textbf{ó}nibus \textbf{pó}\textbf{pu}li:~* constítues me \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\textbf{ví}vit \textbf{mi}hi:~* in audítu auris ob\textit{e}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\textbf{tí}ti sunt \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}us \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}pulos \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis me\textit{is} \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}al\textbf{tá}\textbf{bis} me:~* a viro iníquo \textit{e}\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\textbf{ó}nibus, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et nómini tu\textit{o} \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}o \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
