\item Deus meus ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et sperábo in \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et suscéptor \textbf{me}us.
\item Laudans invo\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis salvus \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis conturba\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láquei \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum meum cla\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in aures \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus est \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt ab \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit:~* et calígo sub pédibus \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit:~* volávit super pennas ven\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbibus \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt,~* grando et carbónes \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~* grando et carbónes \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbávit \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis ter\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus iræ \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de aquis \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me:~* quóniam confortáti sunt \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus protéctor \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vólu\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbuet \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a Deo \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}o:~* et justítias ejus non répuli \textbf{a} me.
\item Et ero immaculá\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniquitáte \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculórum \textbf{e}jus.
\item Cum sancto \textit{sanc}\textit{tus} \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte ínnocens \textbf{e}ris:
\item Et cum elécto e\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}ris:~* et cum pervérso perver\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum humili\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina ténebras \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédiar \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne ex\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium sperántium \textbf{in} se.
\item Quóniam quis Deus \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter Deum \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam viam \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tam\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum,~* et super excélsa státu\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchia \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et déxtera tua su\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me do\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígia \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los:~* et non convértar, donec de\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec pót\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}re:~* cadent subtus pedes \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in me \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me disperdi\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* nec exaudívit \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum delébo \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradictió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli:~* constítues me in caput \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obedívit \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémitis \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus salútis \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis ira\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo erípi\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natió\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo psalmum \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus usque in \textbf{sǽ}culum.
