\item Deus meus ad\textbf{jú}tor \textbf{me}us,~* et spe\textbf{rá}bo in \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ,~* et su\textbf{scép}tor \textbf{me}us.
\item Laudans invo\textbf{cá}bo \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis \textbf{sal}vus \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\textbf{ló}res \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis con\textbf{tur}ba\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\textbf{cum}de\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me \textbf{lá}quei \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\textbf{cá}vi \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum \textbf{me}um cla\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \textbf{vo}cem \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textbf{au}res \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\textbf{rá}tus est \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie \textbf{e}jus ex\textbf{ár}sit:~* carbónes succénsi \textbf{sunt} ab \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, \textbf{et} de\textbf{scén}dit:~* et calígo sub \textbf{pé}dibus \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \textbf{et} vo\textbf{lá}vit:~* volávit super \textbf{pen}nas ven\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taber\textbf{ná}culum \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in \textbf{nú}bibus \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textbf{trans}i\textbf{é}runt,~* grando et car\textbf{bó}nes \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit \textbf{vo}cem \textbf{su}am:~* grando et car\textbf{bó}nes \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\textbf{pá}vit \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et contur\textbf{bá}vit \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, \textbf{et} ac\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his \textbf{qui} o\textbf{dé}runt me:~* quóniam confor\textbf{tá}ti sunt \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\textbf{ó}nis \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus pro\textbf{téc}tor \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in \textbf{la}ti\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam \textbf{vó}lu\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\textbf{trí}buet \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi \textbf{vi}as \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a \textbf{De}o \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\textbf{spéc}tu \textbf{me}o:~* et justítias ejus non \textbf{ré}puli \textbf{a} me.
\item Et ero immacu\textbf{lá}tus cum \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textbf{tí}tiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textbf{ló}rum \textbf{e}jus.
\item Cum sancto \textbf{sanc}tus \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte \textbf{ín}nocens \textbf{e}ris:
\item Et cum elécto e\textbf{léc}tus \textbf{e}ris:~* et cum pervérso \textbf{per}ver\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}vum \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum hu\textbf{mi}li\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}am, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina \textbf{té}nebras \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo trans\textbf{gré}diar \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne ex\textbf{a}mi\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\textbf{rán}tium \textbf{in} se.
\item Quóniam quis Deus \textbf{præ}ter \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter \textbf{De}um \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam \textbf{vi}am \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}quam cer\textbf{vó}rum,~* et super excélsa \textbf{stá}tu\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus \textbf{me}as ad \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \textbf{brá}chia \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ:~* et déxtera \textbf{tu}a su\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \textbf{me} do\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \textbf{me}os \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta ves\textbf{tí}gia \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\textbf{hén}dam \textbf{il}los:~* et non convértar, \textbf{do}nec de\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \textbf{pót}erunt \textbf{sta}re:~* cadent subtus \textbf{pe}des \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\textbf{tú}te ad \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \textbf{in} me \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}hi \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me dis\textbf{per}di\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}minum:~* nec exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\textbf{lé}bo \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradicti\textbf{ó}nibus \textbf{pó}puli:~* constítues me in \textbf{ca}put \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\textbf{ví}vit \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obe\textbf{dí}vit \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\textbf{tí}ti sunt \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textbf{sé}mitis \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}us \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}pulos \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \textbf{i}ra\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}al\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo e\textbf{rí}pi\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\textbf{ó}nibus, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo \textbf{psal}mum \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}o \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.
