\item Deus meus adjútor \textbf{me}us,~* et sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu salútis \textbf{me}æ,~* et su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Laudans invocábo \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me dolóres \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni circumde\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me lá\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invocávi \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum me\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textit{au}\textit{res} \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et contrémuit \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie ejus ex\textbf{ár}sit:~* carbónes succénsi \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, et de\textbf{scén}dit:~* et calígo sub pé\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\textbf{lá}vit:~* volávit super pen\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus tabernáculum \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in nú\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\textbf{é}runt,~* grando et car\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit vocem \textbf{su}am:~* grando et car\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et contur\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt fontes a\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta or\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne tua, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, et ac\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his qui o\textbf{dé}runt me:~* quóniam confortá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflictiónis \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in lati\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam \textit{vó}\textit{lu}\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi vias \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a \textit{De}\textit{o} \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \textbf{me}o:~* et justítias ejus non ré\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.
\item Et ero immaculátus cum \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniqui\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}jus.
\item Cum sancto sanctus \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte ín\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}ris:
\item Et cum elécto eléctus \textbf{e}ris:~* et cum pervérso \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem salvum \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam meam, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina té\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a tentati\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo transgré\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne exami\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium sperán\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.
\item Quóniam quis Deus præter \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit me vir\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tamquam cer\textbf{vó}rum,~* et super excélsa \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus meas ad \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem salútis \textbf{tu}æ:~* et déxtera tu\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit me in \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gressus meos \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestí\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \textbf{il}los:~* et non convértar, do\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec póterunt \textbf{sta}re:~* cadent subtus \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me virtúte ad \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti mihi \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me dis\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \textbf{Dó}minum:~* nec exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradictiónibus \textbf{pó}puli:~* constítues me in \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi servívit \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obe\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentíti sunt \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me exal\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo e\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo suo \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
