\item Deus meus \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et sperábo \textit{in} \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et suscép\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Laudans in\textit{vo}\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me \textit{do}\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\textit{ba}\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni \textit{cir}\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea in\textit{vo}\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum meum \textit{cla}\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto su\textit{o} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et con\textit{tré}\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie \textit{e}\textit{jus} \textit{ex}\textbf{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Inclinávit cæ\textit{los}, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit:~* et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chéru\textit{bim}, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit:~* volávit super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nu\textit{bes} \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt,~* grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus de\textit{dit} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~* grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dis\textit{si}\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt \textit{fon}\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}æ.
\item Misit de sum\textit{mo}, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab \textit{his} \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me:~* quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflic\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Et edúxit me \textit{in} \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vó\textit{lu}\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}hi:
\item Quia custodí\textit{vi} \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}o:~* et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.
\item Et ero immacu\textit{lá}\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}jus.
\item Cum sanc\textit{to} \textit{sanc}\textit{tus} \textbf{e}ris,~* et cum viro innocénte ínno\textit{cens} \textbf{e}ris:
\item Et cum elécto \textit{e}\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}ris:~* et cum pervérso per\textit{ver}\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmi\textit{lem} \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum humi\textit{li}\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucér\textit{nam} \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a \textit{ten}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne \textit{ex}\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.
\item Quóniam quis De\textit{us} \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcín\textit{xit} \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \textit{tam}\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum,~* et super excélsa stá\textit{tu}\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus \textit{me}\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et déxtera tua \textit{su}\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corré\textit{xit} \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \textit{do}\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gres\textit{sus} \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\textit{a} \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et com\textit{pre}\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los:~* et non convértar, donec \textit{de}\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \textit{pót}\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}re:~* cadent subtus pe\textit{des} \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\textit{tú}\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \textit{me} \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedís\textit{ti} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me disper\textit{di}\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fá\textit{ce}\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* nec exaudí\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradicti\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli:~* constítues me in ca\textit{put} \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi \textit{ser}\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obedí\textit{vit} \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíc\textit{tus} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textit{pó}\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\textit{ra}\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in \textit{me} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo erí\textit{pi}\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo psal\textit{mum} \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Chris\textit{to} \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
