\item Deus meus ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et spe\textit{rá}\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et \textit{su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Laudans invo\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis me\textit{is} \textit{sal}\textit{vus} \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis \textit{con}\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me \textit{lá}\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum \textit{me}\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \textit{in} \textit{au}\textit{res} \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\textit{rá}\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{ár}sit:~* carbónes succén\textit{si} \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit:~* et calígo sub \textit{pé}\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit:~* volávit super \textit{pen}\textit{nas} \textit{ven}\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in \textit{nú}\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt,~* grando et \textit{car}\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~* grando et \textit{car}\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et con\textit{tur}\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \textit{or}\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíri\textit{tus} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me \textit{de} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me:~* quóniam confor\textit{tá}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóni\textit{am} \textit{vó}\textit{lu}\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\textit{trí}\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi \textit{a} \textit{De}\textit{o} \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}o:~* et justítias ejus non \textit{ré}\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.
\item Et ero immaculá\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et observábo me ab ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}jus.
