\item Deus meus ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et sperábo in \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ,~* et suscéptor \textbf{me}us.
\item Laudans invo\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis salvus \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis conturba\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láquei \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum meum cla\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in aures \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus est \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt ab \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, \textit{et} \textit{de}\textbf{scén}dit:~* et calígo sub pédibus \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \textit{et} \textit{vo}\textbf{lá}vit:~* volávit super pennas ven\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbibus \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt,~* grando et carbónes \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit \textit{vo}\textit{cem} \textbf{su}am:~* grando et carbónes \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbávit \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt fon\textit{tes} \textit{a}\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis ter\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus iræ \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, \textit{et} \textit{ac}\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de aquis \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his \textit{qui} \textit{o}\textbf{dé}runt me:~* quóniam confortáti sunt \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus protéctor \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in \textit{la}\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vólu\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbuet \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi \textit{vi}\textit{as} \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a Deo \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}o:~* et justítias ejus non répuli \textbf{a} me.
\item Et ero immaculá\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniquitáte \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculórum \textbf{e}jus.
