\item Deus meus adjútor \textbf{me}us,~* et spe\textbf{rá}bo in \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu salútis \textbf{me}æ,~* et su\textbf{scép}tor \textbf{me}us.
\item Laudans invocábo \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis \textbf{sal}vus \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me dolóres \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis con\textbf{tur}ba\textbf{vé}runt me.
\item Dolóres inférni circumde\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me \textbf{lá}quei \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invocávi \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum \textbf{me}um cla\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textbf{au}res \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et contrémuit \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\textbf{rá}tus est \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie ejus ex\textbf{ár}sit:~* carbónes succénsi \textbf{sunt} ab \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, et de\textbf{scén}dit:~* et calígo sub \textbf{pé}dibus \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\textbf{lá}vit:~* volávit super \textbf{pen}nas ven\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus tabernáculum \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in \textbf{nú}bibus \textbf{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\textbf{é}runt,~* grando et car\textbf{bó}nes \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit vocem \textbf{su}am:~* grando et car\textbf{bó}nes \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et contur\textbf{bá}vit \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt fontes a\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne tua, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, et ac\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de \textbf{a}quis \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his qui o\textbf{dé}runt me:~* quóniam confor\textbf{tá}ti sunt \textbf{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflictiónis \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus pro\textbf{téc}tor \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in lati\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam \textbf{vó}lu\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\textbf{trí}buet \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi vias \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a \textbf{De}o \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \textbf{me}o:~* et justítias ejus non \textbf{ré}puli \textbf{a} me.
\item Et ero immaculátus cum \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\textbf{ló}rum \textbf{e}jus.
