\item Deus meus adjútor \textbf{me}us,~* et sperábo \textit{in} \textbf{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu salútis \textbf{me}æ,~* et suscép\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Laudans invocábo \textbf{Dó}minum:~* et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}ro.
\item Circumdedérunt me dolóres \textbf{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.
\item Dolóres inférni circumde\textbf{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invocávi \textbf{Dó}minum,~* et ad Deum meum \textit{cla}\textbf{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \textbf{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}jus.
\item Commóta est, et contrémuit \textbf{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira ejus:~† et ignis a fácie ejus ex\textbf{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Inclinávit cælos, et de\textbf{scén}dit:~* et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\textbf{lá}vit:~* volávit super pennas \textit{ven}\textbf{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum suum,~† in circúitu ejus tabernáculum \textbf{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}\textbf{ë}ris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\textbf{é}runt,~* grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo Dóminus,~† et Altíssimus dedit vocem \textbf{su}am:~* grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \textbf{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et apparuérunt fontes a\textbf{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum:
\item Ab increpatióne tua, \textbf{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}æ.
\item Misit de summo, et ac\textbf{cé}pit me:~* et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~† et ab his qui o\textbf{dé}runt me:~* quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}\textbf{per} me.
\item Prævenérunt me in die afflictiónis \textbf{me}æ:~* et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}us.
\item Et edúxit me in lati\textbf{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vó\textit{lu}\textbf{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}hi:
\item Quia custodívi vias \textbf{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \textbf{me}o:~* et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.
\item Et ero immaculátus cum \textbf{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}jus.
