\item Et cum elécto e\textbf{léc}tus \textbf{e}ris:~* et cum pervérso \textbf{per}ver\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}vum \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum hu\textbf{mi}li\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}am, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina \textbf{té}nebras \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo trans\textbf{gré}diar \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne ex\textbf{a}mi\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\textbf{rán}tium \textbf{in} se.
\item Quóniam quis Deus \textbf{præ}ter \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter \textbf{De}um \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam \textbf{vi}am \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}quam cer\textbf{vó}rum,~* et super excélsa \textbf{stá}tu\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus \textbf{me}as ad \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \textbf{brá}chia \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ:~* et déxtera \textbf{tu}a su\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \textbf{me} do\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \textbf{me}os \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta ves\textbf{tí}gia \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\textbf{hén}dam \textbf{il}los:~* et non convértar, \textbf{do}nec de\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \textbf{pót}erunt \textbf{sta}re:~* cadent subtus \textbf{pe}des \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\textbf{tú}te ad \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \textbf{in} me \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}hi \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me dis\textbf{per}di\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}minum:~* nec exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\textbf{lé}bo \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradicti\textbf{ó}nibus \textbf{pó}puli:~* constítues me in \textbf{ca}put \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\textbf{ví}vit \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obe\textbf{dí}vit \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\textbf{tí}ti sunt \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textbf{sé}mitis \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}us \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}pulos \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \textbf{i}ra\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}al\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo e\textbf{rí}pi\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\textbf{ó}nibus, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo \textbf{psal}mum \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}o \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.
