\item Et cum elécto \textit{e}\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}ris:~* et cum pervérso per\textit{ver}\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmi\textit{lem} \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum humi\textit{li}\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucér\textit{nam} \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a \textit{ten}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne \textit{ex}\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.
\item Quóniam quis De\textit{us} \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcín\textit{xit} \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \textit{tam}\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum,~* et super excélsa stá\textit{tu}\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus \textit{me}\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et déxtera tua \textit{su}\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corré\textit{xit} \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \textit{do}\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gres\textit{sus} \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\textit{a} \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et com\textit{pre}\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los:~* et non convértar, donec \textit{de}\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \textit{pót}\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}re:~* cadent subtus pe\textit{des} \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\textit{tú}\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \textit{me} \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedís\textit{ti} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me disper\textit{di}\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fá\textit{ce}\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* nec exaudí\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradicti\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli:~* constítues me in ca\textit{put} \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi \textit{ser}\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obedí\textit{vit} \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíc\textit{tus} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus salú\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textit{pó}\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\textit{ra}\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in \textit{me} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo erí\textit{pi}\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo psal\textit{mum} \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Chris\textit{to} \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
