\item Et cum elécto e\textbf{léc}tus \textbf{e}ris:~* et cum pervérso \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}vum \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum hu\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}am, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina té\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo transgré\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne ex\textbf{a}mi\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium sperán\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.
\item Quóniam quis Deus \textbf{præ}ter \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præter \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculátam \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}quam cer\textbf{vó}rum,~* et super excélsa \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus \textbf{me}as ad \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\textbf{lú}tis \textbf{tu}æ:~* et déxtera tu\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \textbf{me}os \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestí\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\textbf{hén}dam \textbf{il}los:~* et non convértar, do\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \textbf{pót}erunt \textbf{sta}re:~* cadent subtus \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\textbf{tú}te ad \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}hi \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me dis\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}minum:~* nec exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradicti\textbf{ó}nibus \textbf{pó}puli:~* constítues me in \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\textbf{ví}vit \textbf{mi}hi:~* in audítu auris obe\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\textbf{tí}ti sunt \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}us \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}pulos \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}al\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo e\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\textbf{ó}nibus, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tuo \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}o \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
