\item Et cum elécto e\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}ris:~* et cum pervér\textit{so} \textit{per}\textit{ver}\textbf{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}cies:~* et óculos superbórum \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \textit{me}\textit{am}, \textbf{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina \textit{té}\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~* et in Deo meo trans\textit{gré}\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via ejus:~† elóquia Dómini igne ex\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\textit{rán}\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.
\item Quóniam quis Deus \textit{præ}\textit{ter} \textbf{Dó}minum?~* aut quis Deus præ\textit{ter} \textit{De}\textit{um} \textbf{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \textit{me} \textit{vir}\textbf{tú}te:~* et pósuit immaculá\textit{tam} \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tam\textit{quam} \textit{cer}\textbf{vó}rum,~* et super excél\textit{sa} \textit{stá}\textit{tu}\textbf{ens} me.
\item Qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \textit{brá}\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et déxtera \textit{tu}\textit{a} \textit{su}\textbf{scé}\textbf{pit} me:
\item Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et disciplína tua ip\textit{sa} \textit{me} \textit{do}\textbf{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \textit{me}\textit{os} \textbf{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta ves\textit{tí}\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}los:~* et non convértar, \textit{do}\textit{nec} \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ant.
\item Confríngam illos, nec pót\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}re:~* cadent sub\textit{tus} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.
\item Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}lum:~* et supplantásti insurgén\textit{tes} \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\textbf{tus} me.
\item Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\textit{hi} \textbf{dor}sum,~* et odiéntes me \textit{dis}\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}minum:~* nec ex\textit{au}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* ut lutum plateárum \textit{de}\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}os.
\item Erípies me de contradictió\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}puli:~* constítues me \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{gén}\textbf{ti}um.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}hi:~* in audítu auris ob\textit{e}\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textit{sé}\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* et exaltétur Deus \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~* liberátor meus de inimícis me\textit{is} \textit{i}\textit{ra}\textbf{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}bis me:~* a viro iníquo \textit{e}\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natió\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}mine:~* et nómini tu\textit{o} \textit{psal}\textit{mum} \textbf{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis ejus,~† et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\textit{o} \textbf{Da}vid:~* et sémini ejus \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.
