\item Dies diéi \textit{e}\textit{rúc}\textit{tat} \textbf{ver}bum,~* et nox nocti índicat \textit{sci}\textbf{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, \textit{ne}\textit{que} \textit{ser}\textbf{mó}nes,~* quorum non audiántur voces \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In omnem terram exívit \textit{so}\textit{nus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verba \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In sole pósuit taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thála\textit{mo} \textbf{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad \textit{cur}\textit{rén}\textit{dam} \textbf{vi}am,~* a summo cælo egréssi\textit{o} \textbf{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque \textit{ad} \textit{sum}\textit{mum} \textbf{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a caló\textit{re} \textbf{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, \textit{con}\textit{vér}\textit{tens} \textbf{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præ\textit{stans} \textbf{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, læti\textit{fi}\textit{cán}\textit{tes} \textbf{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum illúmi\textit{nans} \textbf{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in se\textit{met}\textbf{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem pre\textit{ti}\textit{ó}\textit{sum} \textbf{mul}tum:~* et dulcióra super mel \textit{et} \textbf{fa}vum.
\item Etenim servus tuus \textit{cus}\textit{tó}\textit{dit} \textbf{e}a,~* in custodiéndis illis retribúti\textit{o} \textbf{mul}ta.
\item Delícta quis intélligit?~† ab occúl\textit{tis} \textit{me}\textit{is} \textbf{mun}da me:~* et ab aliénis parce ser\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc imma\textit{cu}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{e}ro:~* et emundábor a delíc\textit{to} \textbf{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóqui\textit{a} \textit{o}\textit{ris} \textbf{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu tu\textit{o} \textbf{sem}per.
\item Dómine, \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et redémp\textit{tor} \textbf{me}us.
