\item Deus meus, clamábo per diem, et non ex\textbf{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipiénti\textit{am} \textbf{mi}hi.
\item Tu autem in sancto \textbf{há}bitas:~* \textit{laus} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.
\item In te speravérunt patres \textbf{nos}tri:~* speravérunt, et liberás\textit{ti} \textbf{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et salvi \textbf{fac}ti sunt:~* in te speravérunt, et non sunt \textit{con}\textbf{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, et non \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjécti\textit{o} \textbf{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me deri\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mové\textit{runt} \textbf{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, erípiat \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quóniam \textit{vult} \textbf{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti me de \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum \textit{ex} \textbf{ú}\textbf{te}ro.
\item De ventre matris meæ Deus meus \textbf{es} tu,~* ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me:
\item Quóniam tribulátio próxi\textbf{ma} est:~* quóniam non est \textit{qui} \textbf{ád}\textbf{ju}vet.
\item Circumdedérunt me vítuli \textbf{mul}ti:~* tauri pingues ob\textit{se}\textbf{dé}\textbf{runt} me.
\item Aperuérunt super me os \textbf{su}um:~* sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}\textbf{gi}ens.
\item Sicut aqua ef\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam cera li\textbf{qué}scens:~* in médio ven\textit{tris} \textbf{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit fáucibus \textbf{me}is:~* et in púlverem mortis de\textit{du}\textbf{xís}\textbf{ti} me.
\item Quóniam circumdedérunt me canes \textbf{mul}ti:~* concílium malignántium \textit{ob}\textbf{sé}\textbf{dit} me.
\item Fodérunt manus meas et pedes \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et inspe\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum \textbf{a} me:~* ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}\textbf{spi}ce.
\item Erue a frámea, Deus, ánimam \textbf{me}am:~* et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}am.
\item Salva me ex ore le\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frátribus \textbf{me}is:~* in médio Ecclésiæ \textit{lau}\textbf{dá}\textbf{bo} te.
\item Qui timétis Dóminum, laudáte \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificá\textit{te} \textbf{e}um.
\item Tímeat eum omne semen \textbf{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\textit{nem} \textbf{páu}\textbf{pe}ris:
\item Nec avértit fáciem suam \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad eum, ex\textit{au}\textbf{dí}\textbf{vit} me.
\item Apud te laus mea in ecclésia \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timénti\textit{um} \textbf{e}um.
\item Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui requírunt \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Reminiscéntur et converténtur ad \textbf{Dó}minum~* univérsi fi\textit{nes} \textbf{ter}ræ:
\item Et adorábunt in conspéctu \textbf{e}jus~* univérsæ famíli\textit{æ} \textbf{Gén}\textbf{ti}um.
\item Quóniam Dómini est \textbf{re}gnum:~* et ipse dominábi\textit{tur} \textbf{Gén}\textbf{ti}um.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes pingues \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Et ánima mea illi \textbf{vi}vet:~* et semen meum sérvi\textit{et} \textbf{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generátio ven\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\textit{cit} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.
