\item Deus meus, clamábo per diem, et \textbf{non} ex\textbf{áu}\textbf{di}es:~* et nocte, et non ad insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.
\item Tu autem in \textbf{sanc}to \textbf{há}\textbf{bi}tas:~* \textit{laus} \textbf{Is}raël.
\item In te speravérunt \textbf{pa}tres \textbf{nos}tri:~* speravérunt, et li\textit{be}\textit{rás}\textit{ti} \textbf{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et \textbf{sal}vi \textbf{fac}\textbf{ti} sunt:~* in te speravérunt, et \textit{non} \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, \textbf{et} non \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et ab\textit{jéc}\textit{ti}\textit{o} \textbf{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me \textbf{de}ri\textbf{sé}\textbf{runt} me:~* locúti sunt lábiis, et \textit{mo}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, e\textbf{rí}piat \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quón\textit{i}\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti \textbf{me} de \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéc\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.
\item De ventre matris meæ Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu,~* ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:
\item Quóniam tribulátio \textbf{pró}xi\textbf{ma} est:~* quóniam \textit{non} \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me \textbf{ví}tuli \textbf{mul}ti:~* tauri pin\textit{gues} \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}um:~* sicut leo rá\textit{pi}\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.
\item Sicut \textbf{a}qua ef\textbf{fú}\textbf{sus} sum:~* et dispérsa sunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}ra li\textbf{qué}scens:~* in médi\textit{o} \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}cibus \textbf{me}is:~* et in púlverem mor\textit{tis} \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}nes \textbf{mul}ti:~* concílium malignán\textit{ti}\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \textbf{in}spe\textbf{xé}\textbf{runt} me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \textit{mi}\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}um \textbf{a} me:~* ad defensió\textit{nem} \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et de manu canis \textit{ú}\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.
\item Salva me ex \textbf{o}re le\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.
\item Narrábo nomen tuum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is:~* in médio Ecclé\textit{si}\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, lau\textbf{dá}te \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.
\item Tímeat eum omne \textbf{se}men \textbf{Is}\textbf{ra}ël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem \textbf{su}am \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad e\textit{um}, \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.
\item Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui re\textbf{quí}runt \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et conver\textbf{tén}tur ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num~* univér\textit{si} \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus~* univérsæ fa\textit{mí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}tium.
\item Quóniam Dómi\textbf{ni} est \textbf{re}gnum:~* et ipse domi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \textbf{pin}gues \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui de\textit{scén}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Et ánima mea \textbf{il}li \textbf{vi}vet:~* et semen meum \textit{sér}\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\textbf{o} ven\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \textit{quem} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus.
