\item Deus meus, clamábo per diem, et \textit{non} \textit{ex}\textbf{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.
\item Tu autem in \textit{sanc}\textit{to} \textbf{há}bitas:~* \textit{laus} \textbf{Is}raël.
\item In te speravérunt \textit{pa}\textit{tres} \textbf{nos}tri:~* speravérunt, et li\textit{be}\textit{rás}\textit{ti} \textbf{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{fac}ti sunt:~* in te speravérunt, et \textit{non} \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et ab\textit{jéc}\textit{ti}\textit{o} \textbf{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me \textit{de}\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et \textit{mo}\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, erí\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quón\textit{i}\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéc\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.
\item De ventre matris meæ Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~* ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:
\item Quóniam tribulátio \textit{pró}\textit{xi}\textbf{ma} est:~* quóniam \textit{non} \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me ví\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}ti:~* tauri pin\textit{gues} \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* sicut leo rá\textit{pi}\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.
\item Sicut a\textit{qua} \textit{ef}\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam ce\textit{ra} \textit{li}\textbf{qué}scens:~* in médi\textit{o} \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit fáu\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}is:~* et in púlverem mor\textit{tis} \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \textit{ca}\textit{nes} \textbf{mul}ti:~* concílium malignán\textit{ti}\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómni\textit{a} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \textit{in}\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \textit{mi}\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textit{tu}\textit{um} \textbf{a} me:~* ad defensió\textit{nem} \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et de manu canis \textit{ú}\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.
\item Salva me ex o\textit{re} \textit{le}\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humi\textit{li}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is:~* in médio Ecclé\textit{si}\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, lau\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glori\textit{fi}\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.
\item Tímeat eum omne \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad e\textit{um}, \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.
\item Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui re\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et convertén\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}minum~* univér\textit{si} \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus~* univérsæ fa\textit{mí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}tium.
\item Quóniam Dómi\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}gnum:~* et ipse domi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \textit{pin}\textit{gues} \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui de\textit{scén}\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Et ánima mea \textit{il}\textit{li} \textbf{vi}vet:~* et semen meum \textit{sér}\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\textit{o} \textit{ven}\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \textit{quem} \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus.
