\item Deus meus, clamábo per diem, et \textit{non} \textit{ex}\textbf{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipiéntiam \textbf{mi}hi.
\item Tu autem in \textit{sanc}\textit{to} \textbf{há}bitas:~* laus \textbf{Is}raël.
\item In te speravérunt \textit{pa}\textit{tres} \textbf{nos}tri:~* speravérunt, et liberásti \textbf{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{fac}ti sunt:~* in te speravérunt, et non sunt con\textbf{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjéctio \textbf{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me \textit{de}\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et movérunt \textbf{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, erí\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quóniam vult \textbf{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum ex \textbf{ú}tero.
\item De ventre matris meæ Deus \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~* ne discésseris \textbf{a} me:
\item Quóniam tribulátio \textit{pró}\textit{xi}\textbf{ma} est:~* quóniam non est qui \textbf{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me ví\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}ti:~* tauri pingues obse\textbf{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* sicut leo rápiens et \textbf{rú}giens.
\item Sicut a\textit{qua} \textit{ef}\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia ossa \textbf{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam ce\textit{ra} \textit{li}\textbf{qué}scens:~* in médio ventris \textbf{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit fáu\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}is:~* et in púlverem mortis dedu\textbf{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \textit{ca}\textit{nes} \textbf{mul}ti:~* concílium malignántium ob\textbf{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómnia ossa \textbf{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \textit{in}\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misérunt \textbf{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textit{tu}\textit{um} \textbf{a} me:~* ad defensiónem meam \textbf{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et de manu canis únicam \textbf{me}am.
\item Salva me ex o\textit{re} \textit{le}\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitátem \textbf{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frá\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is:~* in médio Ecclésiæ lau\textbf{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, lau\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificáte \textbf{e}um.
\item Tímeat eum omne \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatiónem \textbf{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad eum, exau\textbf{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timéntium \textbf{e}um.
\item Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui re\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et convertén\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}minum~* univérsi fines \textbf{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus~* univérsæ famíliæ \textbf{Gén}tium.
\item Quóniam Dómi\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}gnum:~* et ipse dominábitur \textbf{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \textit{pin}\textit{gues} \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt in \textbf{ter}ram.
\item Et ánima mea \textit{il}\textit{li} \textbf{vi}vet:~* et semen meum sérviet \textbf{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\textit{o} \textit{ven}\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fecit \textbf{Dó}minus.
