\item Deus meus, clamábo per diem, et non \textit{ex}\textbf{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipién\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}hi.
\item Tu autem in sanc\textit{to} \textbf{há}bitas:~* \textit{laus} \textbf{Is}raël.
\item In te speravérunt pa\textit{tres} \textbf{nos}tri:~* speravérunt, et libe\textit{rás}\textit{ti} \textbf{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et sal\textit{vi} \textbf{fac}ti sunt:~* in te speravérunt, et non \textit{sunt} \textit{con}\textbf{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, et \textit{non} \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjéc\textit{ti}\textit{o} \textbf{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me de\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mo\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, erípi\textit{at} \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quóni\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti me \textit{de} \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero.
\item De ventre matris meæ Deus me\textit{us} \textbf{es} tu,~* ne discés\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:
\item Quóniam tribulátio pró\textit{xi}\textbf{ma} est:~* quóniam non \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me vítu\textit{li} \textbf{mul}ti:~* tauri pingues \textit{ob}\textit{se}\textbf{dé}runt me.
\item Aperuérunt super me \textit{os} \textbf{su}um:~* sicut leo rápi\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}giens.
\item Sicut aqua \textit{ef}\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam cera \textit{li}\textbf{qué}scens:~* in médio \textit{ven}\textit{tris} \textbf{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit fáuci\textit{bus} \textbf{me}is:~* et in púlverem mortis \textit{de}\textit{du}\textbf{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me ca\textit{nes} \textbf{mul}ti:~* concílium malignánti\textit{um} \textit{ob}\textbf{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et pe\textit{des} \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómnia \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et in\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tu\textit{um} \textbf{a} me:~* ad defensiónem \textit{me}\textit{am} \textbf{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* et de manu canis ú\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.
\item Salva me ex ore \textit{le}\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humili\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frátri\textit{bus} \textbf{me}is:~* in médio Ecclési\textit{æ} \textit{lau}\textbf{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, laudá\textit{te} \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorifi\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}um.
\item Tímeat eum omne se\textit{men} \textbf{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem su\textit{am} \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad eum, \textit{ex}\textit{au}\textbf{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ecclési\textit{a} \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um.
\item Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui requí\textit{runt} \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et converténtur \textit{ad} \textbf{Dó}minum~* univérsi \textit{fi}\textit{nes} \textbf{ter}ræ:
\item Et adorábunt in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus~* univérsæ famí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}tium.
\item Quóniam Dómini \textit{est} \textbf{re}gnum:~* et ipse dominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes pin\textit{gues} \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Et ánima mea il\textit{li} \textbf{vi}vet:~* et semen meum sér\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generátio \textit{ven}\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textit{fe}\textit{cit} \textbf{Dó}minus.
