\item Deus meus, clamábo per diem, \textit{et} \textit{non} \textit{ex}\textbf{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipiénti\textit{am} \textbf{mi}hi.
\item Tu autem \textit{in} \textit{sanc}\textit{to} \textbf{há}bitas:~* \textit{laus} \textbf{Is}raël.
\item In te speravé\textit{runt} \textit{pa}\textit{tres} \textbf{nos}tri:~* speravérunt, et liberás\textit{ti} \textbf{e}os.
\item Ad te clamavérunt, \textit{et} \textit{sal}\textit{vi} \textbf{fac}ti sunt:~* in te speravérunt, et non sunt \textit{con}\textbf{fú}si.
\item Ego autem sum ver\textit{mis}, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjécti\textit{o} \textbf{ple}bis.
\item Omnes vidéntes \textit{me} \textit{de}\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mové\textit{runt} \textbf{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, e\textit{rí}\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}um:~* salvum fáciat eum, quóniam \textit{vult} \textbf{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxís\textit{ti} \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum \textit{ex} \textbf{ú}tero.
\item De ventre matris meæ De\textit{us} \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu,~* ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me:
\item Quóniam tribuláti\textit{o} \textit{pró}\textit{xi}\textbf{ma} est:~* quóniam non est \textit{qui} \textbf{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me \textit{ví}\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}ti:~* tauri pingues ob\textit{se}\textbf{dé}runt me.
\item Aperuérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}giens.
\item Sicut \textit{a}\textit{qua} \textit{ef}\textbf{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam \textit{ce}\textit{ra} \textit{li}\textbf{qué}scens:~* in médio ven\textit{tris} \textbf{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit \textit{fáu}\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}is:~* et in púlverem mortis de\textit{du}\textbf{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt \textit{me} \textit{ca}\textit{nes} \textbf{mul}ti:~* concílium malignántium \textit{ob}\textbf{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas \textit{et} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os:~* dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt \textit{et} \textit{in}\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli\textit{um} \textit{tu}\textit{um} \textbf{a} me:~* ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}am.
\item Salva me ex \textit{o}\textit{re} \textit{le}\textbf{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}am.
\item Narrábo nomen tuum \textit{frá}\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}is:~* in médio Ecclésiæ \textit{lau}\textbf{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, \textit{lau}\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificá\textit{te} \textbf{e}um.
\item Tímeat eum om\textit{ne} \textit{se}\textit{men} \textbf{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\textit{nem} \textbf{páu}peris:
\item Nec avértit fáci\textit{em} \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me:~* et cum clamárem ad eum, ex\textit{au}\textbf{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timénti\textit{um} \textbf{e}um.
\item Edent páuperes, et saturabúntur:~† et laudábunt Dóminum qui \textit{re}\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}um:~* vivent corda eórum in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et conver\textit{tén}\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}minum~* univérsi fi\textit{nes} \textbf{ter}ræ:
\item Et adorábunt in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus~* univérsæ famíli\textit{æ} \textbf{Gén}tium.
\item Quóniam Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}gnum:~* et ipse dominábi\textit{tur} \textbf{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt om\textit{nes} \textit{pin}\textit{gues} \textbf{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \textit{in} \textbf{ter}ram.
\item Et ánima me\textit{a} \textit{il}\textit{li} \textbf{vi}vet:~* et semen meum sérvi\textit{et} \textbf{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generá\textit{ti}\textit{o} \textit{ven}\textbf{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\textit{cit} \textbf{Dó}minus.
