\item Neque irrídeant me inimíci \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non con\textit{fun}\textbf{dén}tur.
\item Confundántur omnes iníqua a\textbf{gén}tes~* su\textit{per}\textbf{vá}\textbf{cu}e.
\item Vias tuas, Dómine, demónstra \textbf{mi}hi~* et sémitas tuas é\textit{do}\textbf{ce} me.
\item Dírige me in veritáte tua, et \textbf{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui to\textit{ta} \textbf{di}e.
\item Reminíscere miseratiónum tuárum, \textbf{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a sǽ\textit{cu}\textbf{lo} sunt.
\item Delícta juventútis \textbf{me}æ,~* et ignorántias meas ne \textit{me}\textbf{mí}\textbf{ne}ris.
\item Secúndum misericórdiam tuam meménto \textbf{me}i tu,~* propter bonitátem tu\textit{am}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.
\item Dulcis et rectus \textbf{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquéntibus \textit{in} \textbf{vi}a.
\item Díriget mansuétos in ju\textbf{dí}cio:~* docébit mites vi\textit{as} \textbf{su}as.
\item Univérsæ viæ Dómini, misericórdia et \textbf{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimóni\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto \textbf{me}o:~* multum \textit{est} \textbf{e}nim.
\item Quis est homo qui timet \textbf{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, quam \textit{e}\textbf{lé}git.
\item Anima ejus in bonis demo\textbf{rá}bitur:~* et semen ejus hereditá\textit{bit} \textbf{ter}ram.
\item Firmaméntum est Dóminus timéntibus \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifesté\textit{tur} \textbf{il}lis.
\item Oculi mei semper ad \textbf{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo pe\textit{des} \textbf{me}os.
\item Réspice in me, et miserére \textbf{me}i:~* quia únicus et pauper \textit{sum} \textbf{e}go.
\item Tribulatiónes cordis mei multipli\textbf{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis é\textit{ru}\textbf{e} me.
\item Vide humilitátem meam, et labórem \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa delíc\textit{ta} \textbf{me}a.
\item Réspice inimícos meos quóniam multipli\textbf{cá}ti sunt:~* et ódio iníquo \textit{o}\textbf{dé}\textbf{runt} me.
\item Custódi ánimam meam, et éru\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam sperá\textit{vi} \textbf{in} te.
\item Innocéntes et recti adhæsérunt \textbf{mi}hi:~* quia sustí\textit{nu}\textbf{i} te.
\item Líbera, Deus, \textbf{Is}raël:~* ex ómnibus tribulatióni\textit{bus} \textbf{su}is.
