\item Neque irrídeant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.
\item Confundántur omnes in\textbf{í}qua a\textbf{gén}tes~* \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.
\item Vias tuas, Dómine, de\textbf{móns}tra \textbf{mi}hi~* et sémitas tu\textit{as} \textit{é}\textit{do}\textbf{ce} me.
\item Dírige me in veritáte \textbf{tu}a, et \textbf{do}\textbf{ce} me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínu\textit{i} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.
\item Reminíscere miseratiónum tu\textbf{á}rum, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* et misericordiárum tuárum, quæ \textit{a} \textit{sǽ}\textit{cu}\textbf{lo} sunt.
\item Delícta juven\textbf{tú}tis \textbf{me}æ,~* et ignorántias me\textit{as} \textit{ne} \textit{me}\textbf{mí}neris.
\item Secúndum misericórdiam tuam me\textbf{mén}to \textbf{me}\textbf{i} tu,~* propter bonitá\textit{tem} \textit{tu}\textit{am}, \textbf{Dó}mine.
\item Dulcis et \textbf{rec}tus \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* propter hoc legem dabit delinquén\textit{ti}\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}a.
\item Díriget mansuétos \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}o:~* docébit mi\textit{tes} \textit{vi}\textit{as} \textbf{su}as.
\item Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textbf{a} et \textbf{vé}\textbf{ri}tas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testi\textit{mó}\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\textbf{cá}to \textbf{me}o:~* \textit{mul}\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}nim.
\item Quis est homo qui \textbf{ti}met \textbf{Dó}\textbf{mi}num?~* legem státuit ei in vi\textit{a}, \textit{quam} \textit{e}\textbf{lé}git.
\item Anima ejus in bonis \textbf{de}mo\textbf{rá}\textbf{bi}tur:~* et semen ejus here\textit{di}\textit{tá}\textit{bit} \textbf{ter}ram.
\item Firmaméntum est Dóminus ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut mani\textit{fes}\textit{té}\textit{tur} \textbf{il}lis.
\item Oculi mei \textbf{sem}per ad \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* quóniam ipse evéllet de láque\textit{o} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.
\item Réspice in me, et mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* quia únicus et \textit{pau}\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}go.
\item Tribulatiónes cordis mei mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}\textbf{tæ} sunt:~* de necessitátibus me\textit{is} \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me.
\item Vide humilitátem meam, et la\textbf{bó}rem \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa \textit{de}\textit{líc}\textit{ta} \textbf{me}a.
\item Réspice inimícos meos quóniam mul\textbf{ti}pli\textbf{cá}\textbf{ti} sunt:~* et ódio in\textit{í}\textit{quo} \textit{o}\textbf{dé}runt me.
\item Custódi ánimam meam, et \textbf{é}ru\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam \textit{spe}\textit{rá}\textit{vi} \textbf{in} te.
\item Innocéntes et recti adhæ\textbf{sé}runt \textbf{mi}hi:~* quia \textit{sus}\textit{tí}\textit{nu}\textbf{i} te.
\item Líbera, \textbf{De}us, \textbf{Is}\textbf{ra}ël:~* ex ómnibus tribulati\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.
