\item Neque irrídeant me inimíci \textbf{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.
\item Confundántur omnes iníqua a\textbf{gén}tes~* \textbf{su}per\textbf{vá}cue.
\item Vias tuas, Dómine, demónstra \textbf{mi}hi~* et sémitas tuas \textbf{é}do\textbf{ce} me.
\item Dírige me in veritáte tua, et \textbf{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textbf{to}ta \textbf{di}e.
\item Reminíscere miseratiónum tuárum, \textbf{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a \textbf{sǽ}cu\textbf{lo} sunt.
\item Delícta juventútis \textbf{me}æ,~* et ignorántias meas \textbf{ne} me\textbf{mí}neris.
\item Secúndum misericórdiam tuam meménto \textbf{me}i tu,~* propter bonitátem \textbf{tu}am, \textbf{Dó}mine.
\item Dulcis et rectus \textbf{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquénti\textbf{bus} in \textbf{vi}a.
\item Díriget mansuétos in ju\textbf{dí}cio:~* docébit mites \textbf{vi}as \textbf{su}as.
\item Univérsæ viæ Dómini, misericórdia et \textbf{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testi\textbf{mó}nia \textbf{e}jus.
\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto \textbf{me}o:~* \textbf{mul}tum est \textbf{e}nim.
\item Quis est homo qui timet \textbf{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, \textbf{quam} e\textbf{lé}git.
\item Anima ejus in bonis demo\textbf{rá}bitur:~* et semen ejus heredi\textbf{tá}bit \textbf{ter}ram.
\item Firmaméntum est Dóminus timéntibus \textbf{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifes\textbf{té}tur \textbf{il}lis.
\item Oculi mei semper ad \textbf{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo \textbf{pe}des \textbf{me}os.
\item Réspice in me, et miserére \textbf{me}i:~* quia únicus et \textbf{pau}per sum \textbf{e}go.
\item Tribulatiónes cordis mei multipli\textbf{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me.
\item Vide humilitátem meam, et labórem \textbf{me}um:~* et dimítte univérsa de\textbf{líc}ta \textbf{me}a.
\item Réspice inimícos meos quóniam multipli\textbf{cá}ti sunt:~* et ódio in\textbf{í}quo o\textbf{dé}runt me.
\item Custódi ánimam meam, et éru\textbf{e} me:~* non erubéscam quóniam spe\textbf{rá}vi \textbf{in} te.
\item Innocéntes et recti adhæsérunt \textbf{mi}hi:~* quia sus\textbf{tí}nu\textbf{i} te.
\item Líbera, Deus, \textbf{Is}raël:~* ex ómnibus tribulati\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.
