\item Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}æ,~* a quo tre\textit{pi}\textbf{dá}bo?
\item Dum apprópiant super me no\textbf{cén}tes,~* ut edant car\textit{nes} \textbf{me}as:
\item Qui tríbulant me inimíci \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et ce\textit{ci}\textbf{dé}runt.
\item Si consístant advérsum me \textbf{cas}tra,~* non timébit \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Si exsúrgat advérsum me \textbf{prǽ}lium,~* in hoc ego \textit{spe}\textbf{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, hanc re\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\textit{tæ} \textbf{me}æ:
\item Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}mini,~* et vísitem tem\textit{plum} \textbf{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in tabernáculo \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu\textit{li} \textbf{su}i.
\item In petra exal\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimí\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum di\textit{cam} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textbf{ad} te:~* miserére mei, et \textit{ex}\textbf{áu}\textbf{di} me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómine, \textit{re}\textbf{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a ser\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Adjútor meus \textbf{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá\textit{ris} \textbf{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea dereli\textbf{qué}runt me:~* Dóminus autem \textit{as}\textbf{súmp}\textbf{sit} me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in via \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimí\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui\textit{tas} \textbf{si}bi.
\item Credo vidére bona \textbf{Dó}mini~* in terra \textit{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.
\item Exspécta Dóminum, viríliter \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústi\textit{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.
