\item Dóminus protéctor \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ,~* a \textit{quo} \textit{tre}\textit{pi}\textbf{dá}bo?
\item Dum apprópiant super \textbf{me} no\textbf{cén}tes,~* ut e\textit{dant} \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:
\item Qui tríbulant me ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt \textit{et} \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt.
\item Si consístant ad\textbf{vér}sum me \textbf{cas}tra,~* non ti\textit{mé}\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Si exsúrgat ad\textbf{vér}sum me \textbf{prǽ}\textbf{li}um,~* in hoc \textit{e}\textit{go} \textit{spe}\textbf{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, \textbf{hanc} re\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\textit{bus} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ:
\item Ut vídeam volup\textbf{tá}tem \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* et vísi\textit{tem} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in taber\textbf{ná}culo \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.
\item In petra \textbf{ex}al\textbf{tá}\textbf{vit} me:~* et nunc exaltávit caput meum super in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}nis:~* cantábo et psal\textit{mum} \textit{di}\textit{cam} \textbf{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te:~* miserére me\textit{i}, \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textbf{fá}cies \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{re}\textbf{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me,~* ne declínes in ira \textit{a} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Adjútor \textbf{me}us \textbf{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea de\textbf{re}li\textbf{qué}\textbf{runt} me:~* Dóminus \textit{au}\textit{tem} \textit{as}\textbf{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in \textbf{vi}a \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribu\textbf{lán}ti\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\textit{í}\textit{qui}\textit{tas} \textbf{si}bi.
\item Credo vidére \textbf{bo}na \textbf{Dó}\textbf{mi}ni~* in \textit{ter}\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, vi\textbf{rí}liter \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et \textit{sús}\textit{ti}\textit{ne} \textbf{Dó}minum.
