\item Dóminus protéctor \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* a quo trepi\textbf{dá}bo?
\item Dum apprópiant super \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes,~* ut edant carnes \textbf{me}as:
\item Qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et ceci\textbf{dé}runt.
\item Si consístant advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{cas}tra,~* non timébit cor \textbf{me}um.
\item Si exsúrgat advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~* in hoc ego spe\textbf{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vitæ \textbf{me}æ:
\item Ut vídeam volup\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}mini,~* et vísitem templum \textbf{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernáculi \textbf{su}i.
\item In petra \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimícos \textbf{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum dicam \textbf{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~* miserére mei, et ex\textbf{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómine, re\textbf{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a servo \textbf{tu}o.
\item Adjútor \textit{me}\textit{us} \textbf{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutáris \textbf{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea de\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me:~* Dóminus autem as\textbf{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimícos \textbf{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribu\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníquitas \textbf{si}bi.
\item Credo vidére \textit{bo}\textit{na} \textbf{Dó}mini~* in terra vi\textbf{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, virí\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústine \textbf{Dó}minum.
