\item Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}æ,~* a quo \textbf{tre}pi\textbf{dá}bo?
\item Dum apprópiant super me no\textbf{cén}tes,~* ut edant \textbf{car}nes \textbf{me}as:
\item Qui tríbulant me inimíci \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et \textbf{ce}ci\textbf{dé}runt.
\item Si consístant advérsum me \textbf{cas}tra,~* non ti\textbf{mé}bit cor \textbf{me}um.
\item Si exsúrgat advérsum me \textbf{prǽ}lium,~* in hoc \textbf{e}go spe\textbf{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, hanc re\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ:
\item Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}mini,~* et vísitem \textbf{tem}plum \textbf{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in tabernáculo \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taber\textbf{ná}culi \textbf{su}i.
\item In petra exal\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum \textbf{di}cam \textbf{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textbf{ad} te:~* miserére mei, \textbf{et} ex\textbf{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómi\textbf{ne}, re\textbf{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.
\item Adjútor meus \textbf{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textbf{tá}ris \textbf{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea dereli\textbf{qué}runt me:~* Dóminus \textbf{au}tem as\textbf{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in via \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\textbf{í}quitas \textbf{si}bi.
\item Credo vidére bona \textbf{Dó}mini~* in \textbf{ter}ra vi\textbf{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, viríliter \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et \textbf{sús}tine \textbf{Dó}minum.
