\item Dóminus protéctor vi\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* a quo \textit{tre}\textit{pi}\textbf{dá}bo?
\item Dum apprópiant super me \textit{no}\textbf{cén}tes,~* ut edant \textit{car}\textit{nes} \textbf{me}as:
\item Qui tríbulant me inimí\textit{ci} \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et \textit{ce}\textit{ci}\textbf{dé}runt.
\item Si consístant advérsum \textit{me} \textbf{cas}tra,~* non timé\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Si exsúrgat advérsum \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~* in hoc e\textit{go} \textit{spe}\textbf{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, hanc \textit{re}\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ:
\item Ut vídeam voluptá\textit{tem} \textbf{Dó}mini,~* et vísitem \textit{tem}\textit{plum} \textbf{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in tabernácu\textit{lo} \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taberná\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}i.
\item In petra ex\textit{al}\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocifera\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum \textit{di}\textit{cam} \textbf{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamá\textit{vi} \textbf{ad} te:~* miserére mei, \textit{et} \textit{ex}\textbf{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fáci\textit{es} \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómi\textit{ne}, \textit{re}\textbf{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Adjútor me\textit{us} \textbf{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea dere\textit{li}\textbf{qué}runt me:~* Dóminus au\textit{tem} \textit{as}\textbf{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in vi\textit{a} \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribulán\textit{ti}\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní\textit{qui}\textit{tas} \textbf{si}bi.
\item Credo vidére bo\textit{na} \textbf{Dó}mini~* in ter\textit{ra} \textit{vi}\textbf{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, viríli\textit{ter} \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sús\textit{ti}\textit{ne} \textbf{Dó}minum.
