\item Dóminus protéc\textit{tor} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* a quo tre\textit{pi}\textbf{dá}bo?
\item Dum apprópiant su\textit{per} \textit{me} \textit{no}\textbf{cén}tes,~* ut edant car\textit{nes} \textbf{me}as:
\item Qui tríbulant me in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et ce\textit{ci}\textbf{dé}runt.
\item Si consístant ad\textit{vér}\textit{sum} \textit{me} \textbf{cas}tra,~* non timébit \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Si exsúrgat ad\textit{vér}\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}lium,~* in hoc ego \textit{spe}\textbf{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómi\textit{no}, \textit{hanc} \textit{re}\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\textit{tæ} \textbf{me}æ:
\item Ut vídeam vo\textit{lup}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}mini,~* et vísitem tem\textit{plum} \textbf{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in taber\textit{ná}\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu\textit{li} \textbf{su}i.
\item In pe\textit{tra} \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimí\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam voci\textit{fe}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* cantábo et psalmum di\textit{cam} \textbf{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua \textit{cla}\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~* miserére mei, et \textit{ex}\textbf{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textit{fá}\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}a:~* fáciem tuam, Dómine, \textit{re}\textbf{quí}ram.
\item Ne avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a ser\textit{vo} \textbf{tu}o.
\item Adjú\textit{tor} \textit{me}\textit{us} \textbf{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá\textit{ris} \textbf{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea \textit{de}\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me:~* Dóminus autem \textit{as}\textbf{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, \textit{in} \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimí\textit{cos} \textbf{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tri\textit{bu}\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui\textit{tas} \textbf{si}bi.
\item Credo vidé\textit{re} \textit{bo}\textit{na} \textbf{Dó}mini~* in terra \textit{vi}\textbf{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, vi\textit{rí}\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústi\textit{ne} \textbf{Dó}minum.
