\item Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~* accélera ut \textit{é}\textit{ru}\textbf{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}mum re\textbf{fú}gii:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et e\textit{nú}\textit{tri}\textbf{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textbf{dé}runt \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item In manus tuas comméndo \textbf{spí}ritum \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus \textit{ve}\textit{ri}\textbf{tá}tis.
\item Odísti observántes \textbf{va}ni\textbf{tá}tes,~* \textit{su}\textit{per}\textbf{vá}cue.
\item Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Quóniam respexísti humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Nec conclusísti me in mánibus \textbf{in}i\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira \textbf{ó}culus \textbf{me}us,~* ánima mea, et \textit{ven}\textit{ter} \textbf{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~* et anni mei \textit{in} \textit{ge}\textbf{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}tus \textbf{me}a:~* et ossa mea \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}is \textbf{val}de:~* et timor \textit{no}\textit{tis} \textbf{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fu\textbf{gé}runt \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}de.
\item Factus sum \textbf{tam}quam vas \textbf{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textit{in} \textit{cir}\textbf{cú}itu.
\item In eo dum convenírent \textbf{si}mul ad\textbf{vér}sum me,~* accípere ánimam meam con\textit{si}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* in mánibus tuis \textit{sor}\textit{tes} \textbf{me}æ.
\item Eripe me de manu inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum,~* et a perse\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\textbf{fér}num:~* muta fiant lábi\textit{a} \textit{do}\textbf{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in ab\textit{u}\textit{si}\textbf{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}æ, \textbf{Dó}mine,~* quam abscondísti ti\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} te.
\item Perfecísti eis, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~* in conspéctu fili\textit{ó}\textit{rum} \textbf{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito faci\textbf{é}i \textbf{tu}æ~* a conturbati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{hó}minum.
\item Próteges eos in taber\textbf{ná}culo \textbf{tu}o~* a contradictió\textit{ne} \textit{lin}\textbf{guá}rum.
\item Bene\textbf{díc}tus \textbf{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitá\textit{te} \textit{mu}\textbf{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}tis \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie oculó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ,~* dum cla\textit{má}\textit{rem} \textbf{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem re\textbf{quí}ret \textbf{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciénti\textit{bus} \textit{su}\textbf{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et confor\textbf{té}tur cor \textbf{ves}trum,~* omnes, qui sperá\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}mino.
