\item Inclína ad me aurem \textbf{tu}am,~* accélera ut é\textit{ru}\textbf{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in domum re\textbf{fú}gii:~* ut salvum \textit{me} \textbf{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgium meum \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et enú\textit{tri}\textbf{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abscondérunt \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es protéc\textit{tor} \textbf{me}us.
\item In manus tuas comméndo spíritum \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus ve\textit{ri}\textbf{tá}tis.
\item Odísti observántes vani\textbf{tá}tes,~* su\textit{per}\textbf{vá}cue.
\item Ego autem in Dómino spe\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericórdi\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Quóniam respexísti humilitátem \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Nec conclusísti me in mánibus ini\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso pe\textit{des} \textbf{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira óculus \textbf{me}us,~* ánima mea, et ven\textit{ter} \textbf{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre vita \textbf{me}a:~* et anni mei in \textit{ge}\textbf{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte virtus \textbf{me}a:~* et ossa mea con\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis meis \textbf{val}de:~* et timor no\textit{tis} \textbf{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fugérunt \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \textit{a} \textbf{cor}de.
\item Factus sum tamquam vas \textbf{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \textit{cir}\textbf{cú}itu.
\item In eo dum convenírent simul ad\textbf{vér}sum me,~* accípere ánimam meam consi\textit{li}\textbf{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus meus \textbf{es} tu:~* in mánibus tuis sor\textit{tes} \textbf{me}æ.
\item Eripe me de manu inimicórum me\textbf{ó}rum,~* et a persequén\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in misericórdia \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam in\textit{vo}\textbf{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur in in\textbf{fér}num:~* muta fiant lábia \textit{do}\textbf{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum iniqui\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in abu\textit{si}\textbf{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédinis tuæ, \textbf{Dó}mine,~* quam abscondísti timén\textit{ti}\textbf{bus} te.
\item Perfecísti eis, qui sperant \textbf{in} te,~* in conspéctu filió\textit{rum} \textbf{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito faciéi \textbf{tu}æ~* a conturbatió\textit{ne} \textbf{hó}minum.
\item Próteges eos in tabernáculo \textbf{tu}o~* a contradictióne \textit{lin}\textbf{guá}rum.
\item Benedíctus \textbf{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte \textit{mu}\textbf{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excéssu mentis \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie oculórum \textit{tu}\textbf{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem oratiónis \textbf{me}æ,~* dum clamá\textit{rem} \textbf{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem requíret \textbf{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntibus \textit{su}\textbf{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et confortétur cor \textbf{ves}trum,~* omnes, qui sperátis \textit{in} \textbf{Dó}mino.
