\item Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~* accélera ut \textbf{é}ru\textbf{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}mum re\textbf{fú}\textbf{gi}i:~* ut \textbf{sal}vum me \textbf{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}um \textbf{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et e\textbf{nú}tri\textbf{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\textbf{dé}runt \textbf{mi}hi:~* quóniam tu es pro\textbf{téc}tor \textbf{me}us.
\item In manus tuas comméndo \textbf{spí}ritum \textbf{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus \textbf{ve}ri\textbf{tá}tis.
\item Odísti observántes \textbf{va}ni\textbf{tá}tes,~* \textbf{su}per\textbf{vá}cue.
\item Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\textbf{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a.
\item Quóniam respexísti humili\textbf{tá}tem \textbf{me}am,~* salvásti de necessitátibus \textbf{á}nimam \textbf{me}am.
\item Nec conclusísti me in mánibus \textbf{in}i\textbf{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso \textbf{pe}des \textbf{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira \textbf{ó}culus \textbf{me}us,~* ánima mea, et \textbf{ven}ter \textbf{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}ta \textbf{me}a:~* et anni mei \textbf{in} ge\textbf{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}tus \textbf{me}a:~* et ossa mea \textbf{con}tur\textbf{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}is \textbf{val}de:~* et timor \textbf{no}tis \textbf{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fu\textbf{gé}runt \textbf{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textbf{us} a \textbf{cor}de.
\item Factus sum \textbf{tam}quam vas \textbf{pér}\textbf{di}tum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textbf{in} cir\textbf{cú}itu.
\item In eo dum convenírent \textbf{si}mul ad\textbf{vér}\textbf{sum} me,~* accípere ánimam meam con\textbf{si}li\textbf{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* in mánibus tuis \textbf{sor}tes \textbf{me}æ.
\item Eripe me de manu inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum,~* et a perse\textbf{quén}ti\textbf{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \textbf{in}vo\textbf{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\textbf{fér}num:~* muta fiant lábi\textbf{a} do\textbf{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~* in supérbia, et in ab\textbf{u}si\textbf{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}æ, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* quam abscondísti ti\textbf{mén}ti\textbf{bus} te.
\item Perfecísti eis, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~* in conspéctu fili\textbf{ó}rum \textbf{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito faci\textbf{é}i \textbf{tu}æ~* a conturbati\textbf{ó}ne \textbf{hó}minum.
\item Próteges eos in taber\textbf{ná}culo \textbf{tu}o~* a contradicti\textbf{ó}ne lin\textbf{guá}rum.
\item Bene\textbf{díc}tus \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\textbf{tá}te mu\textbf{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}tis \textbf{me}æ:~* Projéctus sum a fácie ocu\textbf{ló}rum tu\textbf{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ,~* dum cla\textbf{má}rem \textbf{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem re\textbf{quí}ret \textbf{Dó}\textbf{mi}nus,~* et retríbuet abundánter faciénti\textbf{bus} su\textbf{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et confor\textbf{té}tur cor \textbf{ves}trum,~* omnes, qui spe\textbf{rá}tis in \textbf{Dó}mino.
