\item Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textbf{nus} pec\textbf{cá}tum,~* nec est in spíri\textit{tu} \textit{e}\textit{jus} \textbf{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravérunt \textbf{os}sa \textbf{me}a,~* dum clamá\textit{rem} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super me \textbf{ma}nus \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum con\textit{fí}\textit{gi}\textit{tur} \textbf{spi}na.
\item Delíctum meum cógnitum \textbf{ti}bi \textbf{fe}ci:~* et injustítiam me\textit{am} \textit{non} \textit{abs}\textbf{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textbf{me}am \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et tu remisísti impietátem \textit{pec}\textit{cá}\textit{ti} \textbf{me}i.
\item Pro hac orábit ad te \textbf{om}nis \textbf{sanc}tus,~* in témpo\textit{re} \textit{op}\textit{por}\textbf{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio a\textbf{quá}rum mul\textbf{tá}rum,~* ad eum non \textit{ap}\textit{pro}\textit{xi}\textbf{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\textbf{cúm}de\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a cir\textit{cum}\textit{dán}\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textbf{gra}di\textbf{é}ris:~* firmábo super te \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut \textbf{e}quus et \textbf{mu}lus,~* quibus non \textit{est} \textit{in}\textit{tel}\textbf{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas e\textbf{ó}rum con\textbf{strín}ge:~* qui non ap\textit{pró}\textit{xi}\textit{mant} \textbf{ad} te.
\item Multa flagélla \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericór\textit{di}\textit{a} \textit{cir}\textbf{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et exsul\textbf{tá}te, \textbf{jus}ti,~* et gloriámini, om\textit{nes} \textit{rec}\textit{ti} \textbf{cor}de.
