\item Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textit{nus} \textit{pec}\textbf{cá}tum,~* nec est in spíritu ejus \textbf{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravérunt \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* dum clamárem tota \textbf{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super me \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confígitur \textbf{spi}na.
\item Delíctum meum cógnitum \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fe}ci:~* et injustítiam meam non abs\textbf{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textit{me}\textit{am} \textbf{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem peccáti \textbf{me}i.
\item Pro hac orábit ad te \textit{om}\textit{nis} \textbf{sanc}tus,~* in témpore oppor\textbf{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio aquá\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum,~* ad eum non approxi\textbf{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\textit{cúm}\textit{de}\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circumdánti\textbf{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textit{gra}\textit{di}\textbf{é}ris:~* firmábo super te óculos \textbf{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut e\textit{quus} \textit{et} \textbf{mu}lus,~* quibus non est intel\textbf{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas eó\textit{rum} \textit{con}\textbf{strín}ge:~* qui non appróximant \textbf{ad} te.
\item Multa flagélla \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdia cir\textbf{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et exsul\textit{tá}\textit{te}, \textbf{jus}ti,~* et gloriámini, omnes recti \textbf{cor}de.
