\item Beátus vir, cui non imputávit Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{pec}\textbf{cá}tum,~* nec est in spíritu e\textit{jus} \textbf{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravé\textit{runt} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* dum clamárem to\textit{ta} \textbf{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super \textit{me} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confígi\textit{tur} \textbf{spi}na.
\item Delíctum meum cógni\textit{tum} \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fe}ci:~* et injustítiam meam non \textit{abs}\textbf{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustíti\textit{am} \textit{me}\textit{am} \textbf{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem peccá\textit{ti} \textbf{me}i.
\item Pro hac orábit ad \textit{te} \textit{om}\textit{nis} \textbf{sanc}tus,~* in témpore op\textit{por}\textbf{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio a\textit{quá}\textit{rum} \textit{mul}\textbf{tá}rum,~* ad eum non appro\textit{xi}\textbf{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ \textit{cir}\textit{cúm}\textit{de}\textbf{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circumdán\textit{ti}\textbf{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, \textit{qua} \textit{gra}\textit{di}\textbf{é}ris:~* firmábo super te ócu\textit{los} \textbf{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut \textit{e}\textit{quus} \textit{et} \textbf{mu}lus,~* quibus non est in\textit{tel}\textbf{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas e\textit{ó}\textit{rum} \textit{con}\textbf{strín}ge:~* qui non appróxi\textit{mant} \textbf{ad} te.
\item Multa flagél\textit{la} \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdia \textit{cir}\textbf{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et ex\textit{sul}\textit{tá}\textit{te}, \textbf{jus}ti,~* et gloriámini, omnes rec\textit{ti} \textbf{cor}de.
