\item Confitémini Dómino in \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psálli\textit{te} \textbf{il}li.
\item Cantáte ei cánticum \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vocifera\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Quia rectum est verbum \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera ejus \textit{in} \textbf{fi}de.
\item Díligit misericórdiam et ju\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini plena \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Verbo Dómini cæli fir\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre aquas \textbf{ma}ris:~* ponens in thesáuris \textit{a}\textbf{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum omnis \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\textit{tes} \textbf{or}bem.
\item Quóniam ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}\textbf{ta} sunt.
\item Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes popu\textbf{ló}rum,~* et réprobat consíli\textit{a} \textbf{prín}\textbf{ci}pum.
\item Consílium autem Dómini in ætérnum \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, Deus \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditá\textit{tem} \textbf{si}bi.
\item De cælo respéxit \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\textbf{mi}num.
\item De præparáto habitáculo \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui hábi\textit{tant} \textbf{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim corda e\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Non salvátur rex per multam vir\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\textit{tis} \textbf{su}æ.
\item Fallax equus ad sa\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non \textit{sal}\textbf{vá}\textbf{bi}tur.
\item Ecce óculi Dómini super metuéntes \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdi\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Ut éruat a morte ánimas e\textbf{ó}rum:~* et alat eos \textit{in} \textbf{fa}me.
\item Anima nostra sústinet \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et protéc\textit{tor} \textbf{nos}\textbf{ter} est.
\item Quia in eo lætábitur cor \textbf{nos}trum:~* et in nómine sancto ejus \textit{spe}\textbf{rá}\textbf{vi}mus.
\item Fiat misericórdia tua, Dómine, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum sperávi\textit{mus} \textbf{in} te.
