\item Confitémini Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}\textbf{tha}ra:~* in psaltério decem chordárum \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{il}li.
\item Cantáte ei \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in voci\textit{fe}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Quia rectum est \textbf{ver}bum \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* et ómnia ópera \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}de.
\item Díligit misericórdiam \textbf{et} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um:~* misericórdia Dómini \textit{ple}\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Verbo Dómini \textbf{cæ}li fir\textbf{má}\textbf{ti} sunt:~* et spíritu oris ejus omnis \textit{vir}\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre \textbf{a}quas \textbf{ma}ris:~* ponens in the\textit{sáu}\textit{ris} \textit{a}\textbf{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum \textbf{om}nis \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inha\textit{bi}\textit{tán}\textit{tes} \textbf{or}bem.
\item Quóniam ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}\textbf{ta} sunt:~* ipse mandá\textit{vit}, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes \textbf{po}pu\textbf{ló}rum,~* et réprobat con\textit{sí}\textit{li}\textit{a} \textbf{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in æ\textbf{tér}num \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, \textbf{De}us \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in here\textit{di}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.
\item De cælo re\textbf{spé}xit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* vidit omnes \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.
\item De præparáto habi\textbf{tá}culo \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui \textit{há}\textit{bi}\textit{tant} \textbf{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim \textbf{cor}da e\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ó\textit{pe}\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Non salvátur rex per \textbf{mul}tam vir\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine \textit{vir}\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ.
\item Fallax equus \textbf{ad} sa\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis su\textit{æ} \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super metu\textbf{én}tes \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Ut éruat a morte áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~* et alat \textit{e}\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}me.
\item Anima nostra \textbf{sús}tinet \textbf{Dó}\textbf{mi}num:~* quóniam adjútor et \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{nos}ter est.
\item Quia in eo lætábi\textbf{tur} cor \textbf{nos}trum:~* et in nómine sancto \textit{e}\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, \textbf{Dó}mine, \textbf{su}\textbf{per} nos:~* quemádmodum spe\textit{rá}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{in} te.
