\item Confitémini Dómi\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psállite \textbf{il}li.
\item Cantáte ei cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vociferati\textbf{ó}ne.
\item Quia rectum est \textit{ver}\textit{bum} \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera ejus in \textbf{fi}de.
\item Díligit misericórdiam \textit{et} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini plena est \textbf{ter}ra.
\item Verbo Dómini cæ\textit{li} \textit{fir}\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus e\textbf{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre \textit{a}\textit{quas} \textbf{ma}ris:~* ponens in thesáuris a\textbf{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum \textit{om}\textit{nis} \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitántes \textbf{or}bem.
\item Quóniam ipse di\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et cre\textbf{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes \textit{po}\textit{pu}\textbf{ló}rum,~* et réprobat consília \textbf{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et generati\textbf{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditátem \textbf{si}bi.
\item De cælo re\textit{spé}\textit{xit} \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes fílios \textbf{hó}minum.
\item De præparáto habitá\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui hábitant \textbf{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim cor\textit{da} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera e\textbf{ó}rum.
\item Non salvátur rex per mul\textit{tam} \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtútis \textbf{su}æ.
\item Fallax equus \textit{ad} \textit{sa}\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non sal\textbf{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super metu\textit{én}\textit{tes} \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdia \textbf{e}jus:
\item Ut éruat a morte áni\textit{mas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et alat eos in \textbf{fa}me.
\item Anima nostra sús\textit{ti}\textit{net} \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et protéctor \textbf{nos}ter est.
\item Quia in eo lætábi\textit{tur} \textit{cor} \textbf{nos}trum:~* et in nómine sancto ejus spe\textbf{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum sperávimus \textbf{in} te.
