\item Confitémini Dómino in \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum \textbf{psál}lite \textbf{il}li.
\item Cantáte ei cánticum \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vocife\textbf{ra}ti\textbf{ó}ne.
\item Quia rectum est verbum \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera \textbf{e}jus in \textbf{fi}de.
\item Díligit misericórdiam et ju\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra.
\item Verbo Dómini cæli fir\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis \textbf{vir}tus e\textbf{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre aquas \textbf{ma}ris:~* ponens in the\textbf{sáu}ris a\textbf{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum omnis \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabi\textbf{tán}tes \textbf{or}bem.
\item Quóniam ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \textbf{et} cre\textbf{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes popu\textbf{ló}rum,~* et réprobat con\textbf{sí}lia \textbf{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in ætérnum \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, Deus \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in heredi\textbf{tá}tem \textbf{si}bi.
\item De cælo respéxit \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum.
\item De præparáto habitáculo \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui \textbf{há}bitant \textbf{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim corda e\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópe\textbf{ra} e\textbf{ó}rum.
\item Non salvátur rex per multam vir\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine vir\textbf{tú}tis \textbf{su}æ.
\item Fallax equus ad sa\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ \textbf{non} sal\textbf{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super metuéntes \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseri\textbf{cór}dia \textbf{e}jus:
\item Ut éruat a morte ánimas e\textbf{ó}rum:~* et alat \textbf{e}os in \textbf{fa}me.
\item Anima nostra sústinet \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et pro\textbf{téc}tor \textbf{nos}ter est.
\item Quia in eo lætábitur cor \textbf{nos}trum:~* et in nómine sancto \textbf{e}jus spe\textbf{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, Dómine, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum spe\textbf{rá}vimus \textbf{in} te.
