\item Confitémini Dómino \textit{in} \textbf{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psál\textit{li}\textit{te} \textbf{il}li.
\item Cantáte ei cánti\textit{cum} \textbf{no}vum:~* bene psállite ei in vocife\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Quia rectum est ver\textit{bum} \textbf{Dó}mini,~* et ómnia ópera e\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}de.
\item Díligit misericórdiam et \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* misericórdia Dómini ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}ra.
\item Verbo Dómini cæli \textit{fir}\textbf{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis vir\textit{tus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre a\textit{quas} \textbf{ma}ris:~* ponens in thesáu\textit{ris} \textit{a}\textbf{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum om\textit{nis} \textbf{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabi\textit{tán}\textit{tes} \textbf{or}bem.
\item Quóniam ipse dixit, \textit{et} \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes po\textit{pu}\textbf{ló}rum,~* et réprobat consí\textit{li}\textit{a} \textbf{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in ætér\textit{num} \textbf{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, De\textit{us} \textbf{e}jus:~* pópulus, quem elégit in heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.
\item De cælo respé\textit{xit} \textbf{Dó}minus:~* vidit omnes fí\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.
\item De præparáto habitácu\textit{lo} \textbf{su}o~* respéxit super omnes, qui há\textit{bi}\textit{tant} \textbf{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim corda \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópe\textit{ra} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Non salvátur rex per multam \textit{vir}\textbf{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine vir\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}æ.
\item Fallax equus ad \textit{sa}\textbf{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super metuén\textit{tes} \textbf{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Ut éruat a morte ánimas \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et alat e\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}me.
\item Anima nostra sústi\textit{net} \textbf{Dó}minum:~* quóniam adjútor et pro\textit{téc}\textit{tor} \textbf{nos}ter est.
\item Quia in eo lætábitur \textit{cor} \textbf{nos}trum:~* et in nómine sancto e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, Dómi\textit{ne}, \textbf{su}per nos:~* quemádmodum sperá\textit{vi}\textit{mus} \textbf{in} te.
