\item In Dómino laudábitur \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* áudiant mansué\textit{ti}, \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}tur.
\item Magnificáte \textbf{Dó}minum \textbf{me}cum:~* et exaltémus nomen e\textit{jus} \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et \textbf{ex}au\textbf{dí}\textbf{vit} me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis \textit{e}\textit{rí}\textit{pu}\textbf{it} me.
\item Accédite ad eum, et il\textbf{lu}mi\textbf{ná}\textbf{mi}ni:~* et fácies vestræ \textit{non} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus \textit{sal}\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~* et e\textit{rí}\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam su\textbf{á}vis est \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* beátus vir, qui \textit{spe}\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes \textbf{sanc}ti \textbf{e}jus:~* quóniam non est inópia ti\textit{mén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.
\item Dívites eguérunt et e\textbf{su}ri\textbf{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuén\textit{tur} \textit{om}\textit{ni} \textbf{bo}no.
\item Veníte, fíli\textbf{i}, au\textbf{dí}\textbf{te} me:~* timórem Dó\textit{mi}\textit{ni} \textit{do}\textbf{cé}bo vos.
\item Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}tam:~* díligit dies \textit{vi}\textit{dé}\textit{re} \textbf{bo}nos?
\item Próhibe linguam \textbf{tu}am a \textbf{ma}lo:~* et lábia tua ne \textit{lo}\textit{quán}\textit{tur} \textbf{do}lum.
\item Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num:~* inquíre pacem, et per\textit{sé}\textit{que}\textit{re} \textbf{e}am.
\item Oculi Dómini \textbf{su}per \textbf{jus}tos:~* et aures ejus in \textit{pre}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faci\textbf{én}tes \textbf{ma}la:~* ut perdat de terra memó\textit{ri}\textit{am} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exau\textbf{dí}vit \textbf{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li\textit{be}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribu\textbf{lá}to sunt \textbf{cor}de:~* et húmiles spí\textit{ri}\textit{tu} \textit{sal}\textbf{vá}bit.
\item Multæ tribulati\textbf{ó}nes jus\textbf{tó}rum:~* et de ómnibus his liberá\textit{bit} \textit{e}\textit{os} \textbf{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}sa e\textbf{ó}rum:~* unum ex his \textit{non} \textit{con}\textit{te}\textbf{ré}tur.
\item Mors pecca\textbf{tó}rum \textbf{pés}\textbf{si}ma:~* et qui odérunt \textit{jus}\textit{tum}, \textit{de}\textbf{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas ser\textbf{vó}rum su\textbf{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui \textit{spe}\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}o.
