\item In Dómino laudábitur ánima \textbf{me}a:~* áudiant mansuéti, \textbf{et} læ\textbf{tén}tur.
\item Magnificáte Dóminum \textbf{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et exau\textbf{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textbf{rí}pu\textbf{it} me.
\item Accédite ad eum, et illumi\textbf{ná}mini:~* et fácies vestræ non \textbf{con}fun\textbf{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \textbf{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textbf{vá}vit \textbf{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \textbf{e}um:~* et e\textbf{rí}piet \textbf{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam suávis est \textbf{Dó}minus:~* beátus vir, qui \textbf{spe}rat in \textbf{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes sancti \textbf{e}jus:~* quóniam non est inópia ti\textbf{mén}tibus \textbf{e}um.
\item Dívites eguérunt et esuri\textbf{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textbf{om}ni \textbf{bo}no.
\item Veníte, fílii, au\textbf{dí}te me:~* timórem Dómi\textbf{ni} do\textbf{cé}bo vos.
\item Quis est homo qui vult \textbf{vi}tam:~* díligit dies vi\textbf{dé}re \textbf{bo}nos?
\item Próhibe linguam tuam a \textbf{ma}lo:~* et lábia tua ne lo\textbf{quán}tur \textbf{do}lum.
\item Divérte a malo, et fac \textbf{bo}num:~* inquíre pacem, et per\textbf{sé}quere \textbf{e}am.
\item Oculi Dómini super \textbf{jus}tos:~* et aures ejus in \textbf{pre}ces e\textbf{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faciéntes \textbf{ma}la:~* ut perdat de terra memóri\textbf{am} e\textbf{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit \textbf{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\textbf{rá}vit \textbf{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt \textbf{cor}de:~* et húmiles spíri\textbf{tu} sal\textbf{vá}bit.
\item Multæ tribulatiónes jus\textbf{tó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \textbf{e}os \textbf{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia ossa e\textbf{ó}rum:~* unum ex his non \textbf{con}te\textbf{ré}tur.
\item Mors peccatórum \textbf{pés}sima:~* et qui odérunt \textbf{jus}tum, de\textbf{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas servórum su\textbf{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui \textbf{spe}rant in \textbf{e}o.
