\item Apprehénde ar\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adju\textit{tó}\textit{ri}\textit{um} \textbf{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textit{per}\textit{se}\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Sa\textit{lus} \textit{tu}\textit{a} \textbf{e}\textbf{go} sum.
\item Confundántur et re\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur,~* quæréntes \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur~* cogitán\textit{tes} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini \textit{co}\textit{árc}\textit{tans} \textbf{e}os.
\item Fiat via illórum téne\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini \textit{pér}\textit{se}\textit{quens} \textbf{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\textit{que}\textit{i} \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, appre\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}um:~* et in láqueum \textit{ca}\textit{dat} \textit{in} \textbf{ip}sum.
\item Anima autem mea exsultá\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.
\item Omnia ossa \textit{me}\textit{a} \textbf{di}cent:~* Dómine, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\textit{ó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripi\textit{én}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}um.
\item Surgéntes tes\textit{tes} \textit{in}\textbf{í}qui,~* quæ ignorábam \textit{in}\textit{ter}\textit{ro}\textbf{gá}\textbf{bant} me.
\item Retribuébant mihi ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* sterilitátem \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.
\item Ego autem cum mihi mo\textit{lés}\textit{ti} \textbf{es}sent,~* indu\textit{é}\textit{bar} \textit{ci}\textbf{lí}\textbf{ci}o.
\item Humiliábam in jejúnio á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu me\textit{o} \textit{con}\textit{ver}\textbf{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, et \textit{con}\textit{ve}\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, \textit{et} \textit{i}\textit{gno}\textbf{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me \textit{dén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Dómine, quan\textit{do} \textit{re}\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \textit{ú}\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}am.
\item Confitébor tibi in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* in pópulo \textit{gra}\textit{vi} \textit{lau}\textbf{dá}\textbf{bo} te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur mi\textit{hi} \textit{in}\textbf{í}que:~* qui odérunt me gratis et \textit{án}\textit{nu}\textit{unt} \textbf{ó}\textbf{cu}lis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, do\textit{los} \textit{co}\textit{gi}\textbf{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{nos}tri.
\item Vidísti, Dómi\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne \textit{di}\textit{scé}\textit{das} \textbf{a} me.
\item Exsúrge et inténde judí\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus \textit{in} \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us,~* et non super\textit{gáu}\textit{de}\textit{ant} \textbf{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{nos}træ:~* nec dicant: Devo\textit{rá}\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}um.
\item Erubéscant et revere\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}mul,~* qui gratulán\textit{tur} \textit{ma}\textit{lis} \textbf{me}is.
\item Induántur confusióne et \textit{re}\textit{ve}\textbf{rén}tia~* qui magna \textit{lo}\textit{quún}\textit{tur} \textbf{su}\textbf{per} me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa\textit{cem} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am,~* tota di\textit{e} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.
