\item Apprehénde ar\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adjutórium \textbf{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textit{per}\textit{se}\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tua \textbf{e}go sum.
\item Confundántur et re\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur,~* quæréntes ánimam \textbf{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur~* cogitántes mihi \textbf{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini coárctans \textbf{e}os.
\item Fiat via illórum téne\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pérsequens \textbf{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\textit{que}\textit{i} \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt ánimam \textbf{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, appre\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}um:~* et in láqueum cadat in \textbf{ip}sum.
\item Anima autem mea exsultá\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super salutári \textbf{su}o.
\item Omnia ossa \textit{me}\textit{a} \textbf{di}cent:~* Dómine, quis símilis \textbf{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\textit{ó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiéntibus \textbf{e}um.
\item Surgéntes tes\textit{tes} \textit{in}\textbf{í}qui,~* quæ ignorábam interro\textbf{gá}bant me.
\item Retribuébant mihi ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* sterilitátem ánimæ \textbf{me}æ.
\item Ego autem cum mihi mo\textit{lés}\textit{ti} \textbf{es}sent,~* induébar ci\textbf{lí}cio.
\item Humiliábam in jejúnio á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu meo conver\textbf{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic humili\textbf{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, et \textit{con}\textit{ve}\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et igno\textbf{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me déntibus \textbf{su}is.
\item Dómine, quan\textit{do} \textit{re}\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus únicam \textbf{me}am.
\item Confitébor tibi in ecclé\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* in pópulo gravi lau\textbf{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur mi\textit{hi} \textit{in}\textbf{í}que:~* qui odérunt me gratis et ánnuunt \textbf{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos cogi\textbf{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt óculi \textbf{nos}tri.
\item Vidísti, Dómi\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne discédas \textbf{a} me.
\item Exsúrge et inténde judí\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in causam \textbf{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us,~* et non supergáudeant \textbf{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{nos}træ:~* nec dicant: Devorávimus \textbf{e}um.
\item Erubéscant et revere\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}mul,~* qui gratulántur malis \textbf{me}is.
\item Induántur confusióne et \textit{re}\textit{ve}\textbf{rén}tia~* qui magna loquúntur \textbf{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem servi \textbf{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am,~* tota die laudem \textbf{tu}am.
