\item Apprehénde \textit{ar}\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}tum:~* et exsúrge in adjutóri\textit{um} \textbf{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, \textit{qui} \textit{per}\textit{se}\textbf{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tu\textit{a} \textbf{e}go sum.
\item Confundántur et \textit{re}\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur,~* quæréntes áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Avertántur retrórsum, \textit{et} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur~* cogitántes mi\textit{hi} \textbf{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti:~* et Angelus Dómini coárc\textit{tans} \textbf{e}os.
\item Fiat via illórum té\textit{ne}\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pérse\textit{quens} \textbf{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \textit{lá}\textit{que}\textit{i} \textbf{su}i:~* supervácue exprobravérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, ap\textit{pre}\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}um:~* et in láqueum cadat \textit{in} \textbf{ip}sum.
\item Anima autem mea exsul\textit{tá}\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et delectábitur super salutá\textit{ri} \textbf{su}o.
\item Omnia os\textit{sa} \textit{me}\textit{a} \textbf{di}cent:~* Dómine, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu for\textit{ti}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiénti\textit{bus} \textbf{e}um.
\item Surgéntes \textit{tes}\textit{tes} \textit{in}\textbf{í}qui,~* quæ ignorábam inter\textit{ro}\textbf{gá}bant me.
\item Retribuébant mihi \textit{ma}\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}nis:~* sterilitátem áni\textit{mæ} \textbf{me}æ.
\item Ego autem cum mihi \textit{mo}\textit{lés}\textit{ti} \textbf{es}sent,~* induébar \textit{ci}\textbf{lí}cio.
\item Humiliábam in jejúnio \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et orátio mea in sinu meo con\textit{ver}\textbf{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, \textit{sic} \textit{com}\textit{pla}\textbf{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic humi\textit{li}\textbf{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, \textit{et} \textit{con}\textit{ve}\textbf{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et i\textit{gno}\textbf{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me sub\textit{san}\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* frenduérunt super me dénti\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Dómine, \textit{quan}\textit{do} \textit{re}\textbf{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus úni\textit{cam} \textbf{me}am.
\item Confitébor tibi in ec\textit{clé}\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}gna,~* in pópulo gravi \textit{lau}\textbf{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur \textit{mi}\textit{hi} \textit{in}\textbf{í}que:~* qui odérunt me gratis et ánnu\textit{unt} \textbf{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífi\textit{ce} \textit{lo}\textit{que}\textbf{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\textit{gi}\textbf{tá}bant.
\item Et dilatavérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\textit{li} \textbf{nos}tri.
\item Vidísti, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}leas:~* Dómine, ne discé\textit{das} \textbf{a} me.
\item Exsúrge et inténde ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in cau\textit{sam} \textbf{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us,~* et non supergáude\textit{ant} \textbf{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{nos}træ:~* nec dicant: Devorávi\textit{mus} \textbf{e}um.
\item Erubéscant et reve\textit{re}\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}mul,~* qui gratulántur ma\textit{lis} \textbf{me}is.
\item Induántur confusióne \textit{et} \textit{re}\textit{ve}\textbf{rén}tia~* qui magna loquún\textit{tur} \textbf{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser\textit{vi} \textbf{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am,~* tota die lau\textit{dem} \textbf{tu}am.
