\item Quóniam tamquam fœnum velóciter a\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum ci\textit{to} \textbf{dé}\textbf{ci}dent.
\item Spera in Dómino, et fac boni\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divíti\textit{is} \textbf{e}jus.
\item Delectáre in \textbf{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cor\textit{dis} \textbf{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et spera in \textbf{e}o:~* et ip\textit{se} \textbf{fá}\textbf{ci}et.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum tamquam me\textbf{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et o\textit{ra} \textbf{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in via \textbf{su}a:~* in hómine faciénte in\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}as.
\item Désine ab ira, et derelínque fu\textbf{ró}rem:~* noli æmulári ut ma\textit{li}\textbf{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, extermina\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non erit pec\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non \textit{in}\textbf{vé}\textbf{ni}es.
\item Mansuéti autem hereditábunt \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdi\textit{ne} \textbf{pa}cis.
\item Observábit peccátor \textbf{jus}tum:~* et stridébit super eum dénti\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Dóminus autem irridébit \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet di\textit{es} \textbf{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt pecca\textbf{tó}res:~* intendérunt ar\textit{cum} \textbf{su}um,
\item Ut dejíciant páuperem et \textbf{ín}opem:~* ut trucídent rec\textit{tos} \textbf{cor}de.
\item Gládius eórum intret in corda ip\textbf{só}rum:~* et arcus eórum con\textit{frin}\textbf{gá}tur.
\item Mélius est módicum \textbf{jus}to,~* super divítias peccató\textit{rum} \textbf{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum conte\textbf{rén}tur:~* confírmat autem jus\textit{tos} \textbf{Dó}\textbf{mi}nus.
\item Novit Dóminus dies immacula\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætér\textit{num} \textbf{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis satura\textbf{bún}tur:~* quia peccatóres \textit{per}\textbf{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et exal\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus \textit{de}\textbf{fí}\textbf{ci}ent.
\item Mutuábitur peccátor, et non \textbf{sol}vet:~* justus autem miserétur \textit{et} \textbf{trí}\textbf{bu}et.
\item Quia benedicéntes ei hereditábunt \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem ei dis\textit{per}\textbf{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis diri\textbf{gén}tur:~* et viam e\textit{jus} \textbf{vo}let.
\item Cum cecíderit non colli\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit ma\textit{num} \textbf{su}am.
\item Júnior fui, étenim \textbf{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\textit{rens} \textbf{pa}nem.
\item Tota die miserétur et \textbf{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictió\textit{ne} \textbf{e}rit.
\item Declína a malo, et fac \textbf{bo}num:~* et inhábita in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanctos \textbf{su}os:~* in ætérnum conser\textit{va}\textbf{bún}tur.
\item Injústi puni\textbf{én}tur:~* et semen impiórum \textit{per}\textbf{í}bit.
\item Justi autem hereditábunt \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\textit{per} \textbf{e}am.
\item Os justi meditábitur sapi\textbf{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur \textit{ju}\textbf{dí}\textbf{ci}um.
\item Lex Dei ejus in corde ip\textbf{sí}us,~* et non supplantabúntur gres\textit{sus} \textbf{e}jus.
\item Consíderat peccátor \textbf{jus}tum:~* et quærit mortificá\textit{re} \textbf{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in mánibus \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábi\textit{tur} \textbf{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte cápias \textbf{ter}ram:~* cum períerint peccatóres \textit{vi}\textbf{dé}bis.
\item Vidi ímpium superexal\textbf{tá}tum,~* et elevátum sicut ce\textit{dros} \textbf{Lí}\textbf{ba}ni.
\item Et transívi, et ecce non \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus lo\textit{cus} \textbf{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide æqui\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini \textit{pa}\textbf{cí}\textbf{fi}co.
\item Injústi autem disperíbunt \textbf{si}mul:~* relíquiæ impiórum in\textit{ter}\textbf{í}bunt.
\item Salus autem justórum a \textbf{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribula\textit{ti}\textbf{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et liberábit \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \textit{in} \textbf{e}o.
