\item Quóniam tamquam fœnum velóci\textbf{ter} a\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbá\textit{rum} \textit{ci}\textit{to} \textbf{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac \textbf{bo}ni\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in di\textit{ví}\textit{ti}\textit{is} \textbf{e}jus.
\item Delec\textbf{tá}re in \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et dabit tibi petitió\textit{nes} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et \textbf{spe}ra in \textbf{e}o:~* \textit{et} \textit{ip}\textit{se} \textbf{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum \textbf{tam}quam me\textbf{rí}\textbf{di}em:~* súbditus esto Dómino, \textit{et} \textit{o}\textit{ra} \textbf{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textbf{vi}a \textbf{su}a:~* in hómine facién\textit{te} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tias.
\item Désine ab ira, et dere\textbf{lín}que fu\textbf{ró}rem:~* noli æmulári \textit{ut} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, exter\textbf{mi}na\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\textit{di}\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non \textbf{e}rit pec\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus \textit{et} \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}nies.
\item Mansuéti autem heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multi\textit{tú}\textit{di}\textit{ne} \textbf{pa}cis.
\item Observábit pec\textbf{cá}tor \textbf{jus}tum:~* et stridébit super eum \textit{dén}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Dóminus autem irri\textbf{dé}bit \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véni\textit{et} \textit{di}\textit{es} \textbf{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt \textbf{pec}ca\textbf{tó}res:~* intendé\textit{runt} \textit{ar}\textit{cum} \textbf{su}um,
\item Ut dejíciant páupe\textbf{rem} et \textbf{ín}\textbf{o}pem:~* ut trucí\textit{dent} \textit{rec}\textit{tos} \textbf{cor}de.
\item Gládius eórum intret in \textbf{cor}da ip\textbf{só}rum:~* et arcus eó\textit{rum} \textit{con}\textit{frin}\textbf{gá}tur.
\item Mélius est \textbf{mó}dicum \textbf{jus}to,~* super divítias pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum \textbf{con}te\textbf{rén}tur:~* confírmat au\textit{tem} \textit{jus}\textit{tos} \textbf{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies imma\textbf{cu}la\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis sa\textbf{tu}ra\textbf{bún}tur:~* quia pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{per}\textbf{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textbf{ex}al\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum \textit{fu}\textit{mus} \textit{de}\textbf{fí}cient.
\item Mutuábitur peccátor, \textbf{et} non \textbf{sol}vet:~* justus autem mise\textit{ré}\textit{tur} \textit{et} \textbf{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem e\textit{i} \textit{dis}\textit{per}\textbf{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis \textbf{di}ri\textbf{gén}tur:~* et vi\textit{am} \textit{e}\textit{jus} \textbf{vo}let.
\item Cum cecíderit non \textbf{col}li\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppó\textit{nit} \textit{ma}\textit{num} \textbf{su}am.
\item Júnior fui, \textbf{ét}enim \textbf{sé}\textbf{nu}i:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen e\textit{jus} \textit{quæ}\textit{rens} \textbf{pa}nem.
\item Tota die mise\textbf{ré}tur et \textbf{cóm}\textbf{mo}dat:~* et semen illíus in benedic\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}rit.
\item Declína a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}num:~* et inhábita in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textbf{sanc}tos \textbf{su}os:~* in ætérnum \textit{con}\textit{ser}\textit{va}\textbf{bún}tur.
\item Injústi \textbf{pu}ni\textbf{én}tur:~* et semen impi\textit{ó}\textit{rum} \textit{per}\textbf{í}bit.
\item Justi autem heredi\textbf{tá}bunt \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{su}\textit{per} \textbf{e}am.
\item Os justi meditábitur \textbf{sa}pi\textbf{én}\textbf{ti}am,~* et lingua ejus lo\textit{qué}\textit{tur} \textit{ju}\textbf{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in \textbf{cor}de ip\textbf{sí}us,~* et non supplantabún\textit{tur} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{e}jus.
\item Consíderat pec\textbf{cá}tor \textbf{jus}tum:~* et quærit morti\textit{fi}\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in \textbf{má}nibus \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judi\textit{cá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte \textbf{cá}pias \textbf{ter}ram:~* cum períerint pecca\textit{tó}\textit{res} \textit{vi}\textbf{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\textbf{ex}al\textbf{tá}tum,~* et elevátum sic\textit{ut} \textit{ce}\textit{dros} \textbf{Lí}bani.
\item Et transívi, et \textbf{ec}ce non \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invén\textit{tus} \textit{lo}\textit{cus} \textbf{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \textbf{æ}qui\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hó\textit{mi}\textit{ni} \textit{pa}\textbf{cí}fico.
\item Injústi autem disper\textbf{í}bunt \textbf{si}mul:~* relíquiæ impió\textit{rum} \textit{in}\textit{ter}\textbf{í}bunt.
\item Salus autem jus\textbf{tó}rum a \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et protéctor eórum in témpore tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\textbf{rá}bit \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\textit{vé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}o.
