\item Quóniam tamquam fœnum velóci\textit{ter} \textit{a}\textbf{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum cito \textbf{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divítiis \textbf{e}jus.
\item Delectá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cordis \textbf{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et spe\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}o:~* et ipse \textbf{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~† et judícium tuum tam\textit{quam} \textit{me}\textbf{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et ora \textbf{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textit{vi}\textit{a} \textbf{su}a:~* in hómine faciénte injus\textbf{tí}tias.
\item Désine ab ira, et derelín\textit{que} \textit{fu}\textbf{ró}rem:~* noli æmulári ut mali\textbf{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, exter\textit{mi}\textit{na}\textbf{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditábunt \textbf{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non e\textit{rit} \textit{pec}\textbf{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non in\textbf{vé}nies.
\item Mansuéti autem heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdine \textbf{pa}cis.
\item Observábit pec\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}tum:~* et stridébit super eum déntibus \textbf{su}is.
\item Dóminus autem irri\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet dies \textbf{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}res:~* intendérunt arcum \textbf{su}um,
\item Ut dejíciant páupe\textit{rem} \textit{et} \textbf{ín}opem:~* ut trucídent rectos \textbf{cor}de.
\item Gládius eórum intret in cor\textit{da} \textit{ip}\textbf{só}rum:~* et arcus eórum confrin\textbf{gá}tur.
\item Mélius est mó\textit{di}\textit{cum} \textbf{jus}to,~* super divítias peccatórum \textbf{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum \textit{con}\textit{te}\textbf{rén}tur:~* confírmat autem justos \textbf{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies imma\textit{cu}\textit{la}\textbf{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætérnum \textbf{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore malo,~† et in diébus famis sa\textit{tu}\textit{ra}\textbf{bún}tur:~* quia peccatóres per\textbf{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus de\textbf{fí}cient.
\item Mutuábitur peccátor, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}vet:~* justus autem miserétur et \textbf{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* maledicéntes autem ei disper\textbf{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis \textit{di}\textit{ri}\textbf{gén}tur:~* et viam ejus \textbf{vo}let.
\item Cum cecíderit non \textit{col}\textit{li}\textbf{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit manum \textbf{su}am.
\item Júnior fui, ét\textit{e}\textit{nim} \textbf{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quærens \textbf{pa}nem.
\item Tota die miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictióne \textbf{e}rit.
\item Declína a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}num:~* et inhábita in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{su}os:~* in ætérnum conserva\textbf{bún}tur.
\item Injústi \textit{pu}\textit{ni}\textbf{én}tur:~* et semen impiórum per\textbf{í}bit.
\item Justi autem heredi\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi super \textbf{e}am.
\item Os justi meditábitur \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur ju\textbf{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in cor\textit{de} \textit{ip}\textbf{sí}us,~* et non supplantabúntur gressus \textbf{e}jus.
\item Consíderat pec\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}tum:~* et quærit mortificáre \textbf{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábitur \textbf{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~† et exaltábit te ut hereditáte cá\textit{pi}\textit{as} \textbf{ter}ram:~* cum períerint peccatóres vi\textbf{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}tum,~* et elevátum sicut cedros \textbf{Lí}bani.
\item Et transívi, et ec\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus locus \textbf{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini pa\textbf{cí}fico.
\item Injústi autem disper\textit{í}\textit{bunt} \textbf{si}mul:~* relíquiæ impiórum inter\textbf{í}bunt.
\item Salus autem justó\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribulati\textbf{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt in \textbf{e}o.
