\item Quóniam sagíttæ tuæ in\textbf{fí}xæ sunt \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super me \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.
\item Non est sánitas in carne mea a fácie \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccató\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.
\item Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \textbf{ca}put \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gravá\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Putruérunt et corrúptæ sunt cica\textbf{trí}ces \textbf{me}æ,~* a fácie insipién\textit{ti}\textit{æ} \textbf{me}æ.
\item Miser factus sum, et curvátus sum \textbf{us}que in \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus in\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar.
\item Quóniam lumbi mei impléti sunt il\textbf{lu}si\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~* et non est sánitas in \textit{car}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Afflíctus sum, et humili\textbf{á}tus sum \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémitu \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.
\item Dómine, ante te omne desi\textbf{dé}rium \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te non \textit{est} \textit{abs}\textbf{cón}ditus.
\item Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me \textbf{vir}tus \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum \textit{non} \textit{est} \textbf{me}cum.
\item Amíci mei, et \textbf{pró}ximi \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \textit{et} \textit{ste}\textbf{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de \textbf{lon}ge ste\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \textbf{va}ni\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die me\textit{di}\textit{ta}\textbf{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non \textbf{au}di\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}um.
\item Et factus sum sicut \textbf{ho}mo non \textbf{áu}\textbf{di}ens:~* et non habens in ore suo redar\textit{gu}\textit{ti}\textbf{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómi\textbf{ne}, spe\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me ma\textit{gna} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in fla\textbf{gél}la pa\textbf{rá}\textbf{tus} sum:~* et dolor meus in conspéctu \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam an\textbf{nun}ti\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro pec\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confir\textbf{má}ti sunt \textbf{su}\textbf{per} me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \textit{me} \textit{in}\textbf{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\textbf{hé}bant \textbf{mi}hi:~* quóniam sequébar \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us:~* ne discés\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me.
\item Inténde in adju\textbf{tó}rium \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, sa\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.
