\item Quóniam sagíttæ tuæ infí\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super \textit{me} \textit{ma}\textit{num} \textbf{tu}am.
\item Non est sánitas in carne mea a fácie \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie pecca\textit{tó}\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.
\item Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \textit{ca}\textit{put} \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gra\textit{vá}\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Putruérunt et corrúptæ sunt cica\textit{trí}\textit{ces} \textbf{me}æ,~* a fácie insipi\textit{én}\textit{ti}\textit{æ} \textbf{me}æ.
\item Miser factus sum, et curvátus sum us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus \textit{in}\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar.
\item Quóniam lumbi mei impléti sunt il\textit{lu}\textit{si}\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas \textit{in} \textit{car}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Afflíctus sum, et humiliá\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémi\textit{tu} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.
\item Dómine, ante te omne desidé\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te \textit{non} \textit{est} \textit{abs}\textbf{cón}ditus.
\item Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ip\textit{sum} \textit{non} \textit{est} \textbf{me}cum.
\item Amíci mei, et pró\textit{xi}\textit{mi} \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavé\textit{runt}, \textit{et} \textit{ste}\textbf{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de lon\textit{ge} \textit{ste}\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die \textit{me}\textit{di}\textit{ta}\textbf{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non \textit{au}\textit{di}\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apé\textit{ri}\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}um.
\item Et factus sum sicut ho\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo red\textit{ar}\textit{gu}\textit{ti}\textbf{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómi\textit{ne}, \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me \textit{ma}\textit{gna} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in flagél\textit{la} \textit{pa}\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéc\textit{tu} \textit{me}\textit{o} \textbf{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam an\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro \textit{pec}\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{in}\textbf{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* quóniam sequé\textit{bar} \textit{bo}\textit{ni}\textbf{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* ne di\textit{scés}\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me.
\item Inténde in adjutó\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.
