\item Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super me \textbf{ma}num \textbf{tu}am.
\item Non est sánitas in carne mea a fácie iræ \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie pecca\textbf{tó}rum me\textbf{ó}rum.
\item Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gra\textbf{vá}tæ sunt \textbf{su}per me.
\item Putruérunt et corrúptæ sunt cicatríces \textbf{me}æ,~* a fácie insipi\textbf{én}tiæ \textbf{me}æ.
\item Miser factus sum, et curvátus sum usque in \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus in\textbf{gre}di\textbf{é}bar.
\item Quóniam lumbi mei impléti sunt illusi\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas in \textbf{car}ne \textbf{me}a.
\item Afflíctus sum, et humiliátus sum \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémitu \textbf{cor}dis \textbf{me}i.
\item Dómine, ante te omne desidérium \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te non \textbf{est} abs\textbf{cón}ditus.
\item Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me virtus \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum \textbf{non} est \textbf{me}cum.
\item Amíci mei, et próximi \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \textbf{et} ste\textbf{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de longe ste\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \textbf{á}nimam \textbf{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die me\textbf{di}ta\textbf{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non audi\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\textbf{ens} os \textbf{su}um.
\item Et factus sum sicut homo non \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo redar\textbf{gu}ti\textbf{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómine, spe\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, \textbf{De}us \textbf{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me \textbf{ma}gna lo\textbf{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in flagélla pa\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu \textbf{me}o \textbf{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam annunti\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro pec\textbf{cá}to \textbf{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \textbf{me} in\textbf{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \textbf{mi}hi:~* quóniam sequébar \textbf{bo}ni\textbf{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, Deus \textbf{me}us:~* ne di\textbf{scés}seris \textbf{a} me.
\item Inténde in adjutórium \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ.
