\item Quóniam sagíttæ tuæ in\textit{fí}\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}hi:~* et confirmásti super me ma\textit{num} \textbf{tu}am.
\item Non est sánitas in carne mea a fáci\textit{e} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccatórum \textit{me}\textbf{ó}rum.
\item Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ \textit{sunt} \textit{ca}\textit{put} \textbf{me}um:~* et sicut onus grave gravátæ \textit{sunt} \textbf{su}per me.
\item Putruérunt et corrúptæ sunt ci\textit{ca}\textit{trí}\textit{ces} \textbf{me}æ,~* a fácie insipiénti\textit{æ} \textbf{me}æ.
\item Miser factus sum, et curvátus sum \textit{us}\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* tota die contristátus ingre\textit{di}\textbf{é}bar.
\item Quóniam lumbi mei impléti sunt \textit{il}\textit{lu}\textit{si}\textbf{ó}nibus:~* et non est sánitas in car\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Afflíctus sum, et humili\textit{á}\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}mis:~* rugiébam a gémitu cor\textit{dis} \textbf{me}i.
\item Dómine, ante te omne desi\textit{dé}\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um:~* et gémitus meus a te non est \textit{abs}\textbf{cón}ditus.
\item Cor meum conturbátum est,~† derelíquit \textit{me} \textit{vir}\textit{tus} \textbf{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum non \textit{est} \textbf{me}cum.
\item Amíci mei, et \textit{pró}\textit{xi}\textit{mi} \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, et \textit{ste}\textbf{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de \textit{lon}\textit{ge} \textit{ste}\textbf{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti \textit{sunt} \textit{va}\textit{ni}\textbf{tá}tes:~* et dolos tota die medi\textit{ta}\textbf{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus \textit{non} \textit{au}\textit{di}\textbf{é}bam:~* et sicut mutus non apériens \textit{os} \textbf{su}um.
\item Et factus sum sicut \textit{ho}\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}diens:~* et non habens in ore suo redargu\textit{ti}\textbf{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me magna \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in fla\textit{gél}\textit{la} \textit{pa}\textbf{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu me\textit{o} \textbf{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam \textit{an}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et cogitábo pro peccá\textit{to} \textbf{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confir\textit{má}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt me \textit{in}\textbf{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, de\textit{tra}\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}hi:~* quóniam sequébar bo\textit{ni}\textbf{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómi\textit{ne}, \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me.
\item Inténde in adju\textit{tó}\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, salú\textit{tis} \textbf{me}æ.
