\item Pósui ori meo cus\textbf{tó}diam,~* cum consísteret peccátor \textit{ad}\textbf{vér}\textbf{sum} me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sílui a \textbf{bo}nis:~* et dolor meus re\textit{no}\textbf{vá}\textbf{tus} est.
\item Concáluit cor meum \textbf{in}tra me:~* et in meditatióne mea exardé\textit{scet} \textbf{i}gnis.
\item Locútus sum in lingua \textbf{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, fi\textit{nem} \textbf{me}um.
\item Et númerum diérum meórum \textbf{quis} est:~* ut sciam quid de\textit{sit} \textbf{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuísti dies \textbf{me}os:~* et substántia mea tamquam níhi\textit{lum} \textbf{an}\textbf{te} te.
\item Verúmtamen univérsa \textbf{vá}nitas,~* omnis ho\textit{mo} \textbf{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine pertránsit \textbf{ho}mo:~* sed et frustra con\textit{tur}\textbf{bá}tur.
\item Thesau\textbf{rí}zat:~* et ignórat cui congregá\textit{bit} \textbf{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonne \textbf{Dó}minus?~* Et substántia mea a\textit{pud} \textbf{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus meis éru\textbf{e} me:~* oppróbrium insipiénti \textit{de}\textbf{dís}\textbf{ti} me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu fe\textbf{cís}ti:~* ámove a me pla\textit{gas} \textbf{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpati\textbf{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripuís\textit{ti} \textbf{hó}\textbf{mi}nem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam ánimam \textbf{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur om\textit{nis} \textbf{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatiónem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe lácri\textit{mas} \textbf{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et pere\textbf{grí}nus,~* sicut omnes pa\textit{tres} \textbf{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer priúsquam \textbf{á}beam,~* et ámplius \textit{non} \textbf{e}ro.
