\item Pósui ori \textbf{me}o cus\textbf{tó}\textbf{di}am,~* cum consísteret peccátor \textit{ad}\textbf{vér}sum me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textbf{i} a \textbf{bo}nis:~* et dolor meus re\textit{no}\textbf{vá}tus est.
\item Concáluit cor \textbf{me}um \textbf{in}\textbf{tra} me:~* et in meditatióne mea exardé\textit{scet} \textbf{i}gnis.
\item Locútus sum in \textbf{lin}gua \textbf{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, fi\textit{nem} \textbf{me}um.
\item Et númerum diérum me\textbf{ó}rum \textbf{quis} est:~* ut sciam quid de\textit{sit} \textbf{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuísti \textbf{di}es \textbf{me}os:~* et substántia mea tamquam níhi\textit{lum} \textbf{an}te te.
\item Verúmtamen uni\textbf{vér}sa \textbf{vá}\textbf{ni}tas,~* omnis ho\textit{mo} \textbf{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine per\textbf{tráns}it \textbf{ho}mo:~* sed et frustra con\textit{tur}\textbf{bá}tur.
\item \textbf{The}sau\textbf{rí}zat:~* et ignórat cui congregá\textit{bit} \textbf{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio mea? \textbf{Non}ne \textbf{Dó}\textbf{mi}nus?~* Et substántia mea a\textit{pud} \textbf{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me:~* oppróbrium insipiénti \textit{de}\textbf{dís}ti me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textbf{tu} fe\textbf{cís}ti:~* ámove a me pla\textit{gas} \textbf{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textbf{pa}ti\textbf{ó}\textbf{ni}bus:~* propter iniquitátem corripuís\textit{ti} \textbf{hó}minem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textbf{á}nimam \textbf{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur om\textit{nis} \textbf{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe lácri\textit{mas} \textbf{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textbf{per}e\textbf{grí}nus,~* sicut omnes pa\textit{tres} \textbf{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer pri\textbf{ús}quam \textbf{á}\textbf{be}am,~* et ámplius \textit{non} \textbf{e}ro.
