\item Pósui ori me\textit{o} \textit{cus}\textbf{tó}diam,~* cum consísteret peccátor ad\textbf{vér}sum me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textit{i} \textit{a} \textbf{bo}nis:~* et dolor meus reno\textbf{vá}tus est.
\item Concáluit cor \textit{me}\textit{um} \textbf{in}tra me:~* et in meditatióne mea exardéscet \textbf{i}gnis.
\item Locútus sum in \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, finem \textbf{me}um.
\item Et númerum diérum me\textit{ó}\textit{rum} \textbf{quis} est:~* ut sciam quid desit \textbf{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuísti \textit{di}\textit{es} \textbf{me}os:~* et substántia mea tamquam níhilum \textbf{an}te te.
\item Verúmtamen uni\textit{vér}\textit{sa} \textbf{vá}nitas,~* omnis homo \textbf{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine per\textit{tráns}\textit{it} \textbf{ho}mo:~* sed et frustra contur\textbf{bá}tur.
\item \textit{The}\textit{sau}\textbf{rí}zat:~* et ignórat cui congregábit \textbf{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio mea? \textit{Non}\textit{ne} \textbf{Dó}minus?~* Et substántia mea apud \textbf{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus meis \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me:~* oppróbrium insipiénti de\textbf{dís}ti me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textit{tu} \textit{fe}\textbf{cís}ti:~* ámove a me plagas \textbf{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textit{pa}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripuísti \textbf{hó}minem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur omnis \textbf{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* áuribus pércipe lácrimas \textbf{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textit{per}\textit{e}\textbf{grí}nus,~* sicut omnes patres \textbf{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer pri\textit{ús}\textit{quam} \textbf{á}beam,~* et ámplius non \textbf{e}ro.
