\item Pósui ori \textbf{me}o cus\textbf{tó}diam,~* cum consísteret pec\textbf{cá}tor ad\textbf{vér}sum me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textbf{i} a \textbf{bo}nis:~* et dolor meus \textbf{re}no\textbf{vá}tus est.
\item Concáluit cor \textbf{me}um \textbf{in}tra me:~* et in meditatióne mea exar\textbf{dé}scet \textbf{i}gnis.
\item Locútus sum in \textbf{lin}gua \textbf{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, \textbf{fi}nem \textbf{me}um.
\item Et númerum diérum me\textbf{ó}rum \textbf{quis} est:~* ut sciam quid \textbf{de}sit \textbf{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuísti \textbf{di}es \textbf{me}os:~* et substántia mea tamquam \textbf{ní}hilum \textbf{an}te te.
\item Verúmtamen uni\textbf{vér}sa \textbf{vá}nitas,~* omnis \textbf{ho}mo \textbf{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine per\textbf{tráns}it \textbf{ho}mo:~* sed et frustra \textbf{con}tur\textbf{bá}tur.
\item \textbf{The}sau\textbf{rí}zat:~* et ignórat cui congre\textbf{gá}bit \textbf{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio mea? \textbf{Non}ne \textbf{Dó}minus?~* Et substántia mea \textbf{a}pud \textbf{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus meis \textbf{é}ru\textbf{e} me:~* oppróbrium insipi\textbf{én}ti de\textbf{dís}ti me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textbf{tu} fe\textbf{cís}ti:~* ámove a me \textbf{pla}gas \textbf{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\textbf{pa}ti\textbf{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripu\textbf{ís}ti \textbf{hó}minem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textbf{á}nimam \textbf{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur \textbf{om}nis \textbf{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* áuribus pércipe \textbf{lá}crimas \textbf{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textbf{per}e\textbf{grí}nus,~* sicut omnes \textbf{pa}tres \textbf{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer pri\textbf{ús}quam \textbf{á}beam,~* et ámpli\textbf{us} non \textbf{e}ro.
