\item Pósui ori \textit{me}\textit{o} \textit{cus}\textbf{tó}diam,~* cum consísteret peccátor \textit{ad}\textbf{vér}sum me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sí\textit{lu}\textit{i} \textit{a} \textbf{bo}nis:~* et dolor meus re\textit{no}\textbf{vá}tus est.
\item Concáluit \textit{cor} \textit{me}\textit{um} \textbf{in}tra me:~* et in meditatióne mea exardé\textit{scet} \textbf{i}gnis.
\item Locútus sum \textit{in} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, fi\textit{nem} \textbf{me}um.
\item Et númerum diérum \textit{me}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{quis} est:~* ut sciam quid de\textit{sit} \textbf{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuís\textit{ti} \textit{di}\textit{es} \textbf{me}os:~* et substántia mea tamquam níhi\textit{lum} \textbf{an}te te.
\item Verúmtamen u\textit{ni}\textit{vér}\textit{sa} \textbf{vá}nitas,~* omnis ho\textit{mo} \textbf{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine \textit{per}\textit{tráns}\textit{it} \textbf{ho}mo:~* sed et frustra con\textit{tur}\textbf{bá}tur.
\item \textit{The}\textit{sau}\textbf{rí}zat:~* et ignórat cui congregá\textit{bit} \textbf{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio me\textit{a}? \textit{Non}\textit{ne} \textbf{Dó}minus?~* Et substántia mea a\textit{pud} \textbf{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus me\textit{is} \textit{é}\textit{ru}\textbf{e} me:~* oppróbrium insipiénti \textit{de}\textbf{dís}ti me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóni\textit{am} \textit{tu} \textit{fe}\textbf{cís}ti:~* ámove a me pla\textit{gas} \textbf{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in in\textit{cre}\textit{pa}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripuís\textit{ti} \textbf{hó}minem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur om\textit{nis} \textbf{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* áuribus pércipe lácri\textit{mas} \textbf{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, \textit{et} \textit{per}\textit{e}\textbf{grí}nus,~* sicut omnes pa\textit{tres} \textbf{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer \textit{pri}\textit{ús}\textit{quam} \textbf{á}beam,~* et ámplius \textit{non} \textbf{e}ro.
