\item Et exaudívit \textbf{pre}ces \textbf{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et \textit{de} \textit{lu}\textit{to} \textbf{fæ}cis.
\item Et státuit super petram \textbf{pe}des \textbf{me}os:~* et diré\textit{xit} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}os.
\item Et immísit in os meum \textbf{cán}ticum \textbf{no}vum~* car\textit{men} \textit{De}\textit{o} \textbf{nos}tro.
\item Vidébunt multi, \textbf{et} ti\textbf{mé}bunt:~* et spe\textit{rá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{Dó}mino.
\item Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textbf{ni} spes \textbf{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et in\textit{sá}\textit{ni}\textit{as} \textbf{fal}sas.
\item Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sí\textit{mi}\textit{lis} \textit{sit} \textbf{ti}bi.
\item Annuntiávi \textbf{et} lo\textbf{cú}\textbf{tus} sum:~* multiplicáti \textit{sunt} \textit{su}\textit{per} \textbf{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatiónem \textbf{no}lu\textbf{ís}ti:~* aures autem per\textit{fe}\textit{cís}\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non \textbf{pos}tu\textbf{lás}ti:~* tunc di\textit{xi}: \textit{Ec}\textit{ce} \textbf{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\textit{o} \textit{cor}\textit{dis} \textbf{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ec\textbf{clé}sia \textbf{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{tu} \textbf{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* veritátem tuam et salutá\textit{re} \textit{tu}\textit{um} \textbf{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am~* a con\textit{cí}\textit{li}\textit{o} \textbf{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textbf{tu}as \textbf{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua sem\textit{per} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}\textbf{me}rus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\textit{i} \textit{ut} \textit{vi}\textbf{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i:~* et cor me\textit{um} \textit{de}\textit{re}\textbf{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut \textbf{é}ru\textbf{as} me:~* Dómine, ad adju\textit{ván}\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}spice.
\item Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am,~* ut \textit{áu}\textit{fe}\textit{rant} \textbf{e}am.
\item Convertántur retrórsum et re\textbf{ve}re\textbf{án}tur:~* qui vo\textit{lunt} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la.
\item Ferant conféstim confusi\textbf{ó}nem \textbf{su}am:~* qui dicunt mi\textit{hi}: \textit{Eu}\textit{ge}, \textbf{eu}ge.
\item Exsúltent et læténtur super te \textbf{om}nes quæ\textbf{rén}\textbf{tes} te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.
\item Ego autem mendícus \textbf{sum}, et \textbf{pau}per:~* Dóminus sollí\textit{ci}\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}i.
\item Adjútor meus et protéctor \textbf{me}us \textbf{tu} es:~* Deus me\textit{us}, \textit{ne} \textit{tar}\textbf{dá}veris.
