\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \textbf{e}um in \textbf{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam ini\textit{mi}\textit{có}\textit{rum} \textbf{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum do\textbf{ló}ris \textbf{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infir\textit{mi}\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, mise\textbf{ré}re \textbf{me}i:~* sana ánimam meam, quia \textit{pec}\textit{cá}\textit{vi} \textbf{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt \textbf{ma}la \textbf{mi}hi:~* Quando moriétur, et perí\textit{bit} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \textbf{lo}que\textbf{bá}tur:~* cor ejus congregávit ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.
\item Egredie\textbf{bá}tur \textbf{fo}ras,~* et loquebá\textit{tur} \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes ini\textbf{mí}ci \textbf{me}i:~* advérsum me cogitá\textit{bant} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
\item Verbum iníquum constitu\textbf{é}runt ad\textbf{vér}\textbf{sum} me:~* Numquid qui dormit non adjíci\textit{et} \textit{ut} \textit{re}\textbf{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in \textbf{quo} spe\textbf{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me sup\textit{plan}\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\textbf{sú}sci\textbf{ta} me:~* et re\textit{trí}\textit{bu}\textit{am} \textbf{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam \textbf{vo}lu\textbf{ís}\textbf{ti} me:~* quóniam non gaudébit inimí\textit{cus} \textit{me}\textit{us} \textbf{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam \textbf{su}sce\textbf{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tu\textit{o} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum:~* \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.
