\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in \textbf{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam inimi\textbf{có}rum \textbf{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum dolóris \textbf{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmi\textbf{tá}te \textbf{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, miserére \textbf{me}i:~* sana ánimam meam, quia pec\textbf{cá}vi \textbf{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt mala \textbf{mi}hi:~* Quando moriétur, et períbit \textbf{no}men \textbf{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loque\textbf{bá}tur:~* cor ejus congregávit iniqui\textbf{tá}tem \textbf{si}bi.
\item Egrediebátur \textbf{fo}ras,~* et loquebátur \textbf{in} id\textbf{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes inimíci \textbf{me}i:~* advérsum me cogitábant \textbf{ma}la \textbf{mi}hi.
\item Verbum iníquum constituérunt ad\textbf{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet \textbf{ut} re\textbf{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in quo spe\textbf{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\textbf{ta}ti\textbf{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúsci\textbf{ta} me:~* et re\textbf{trí}buam \textbf{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam volu\textbf{ís}ti me:~* quóniam non gaudébit inimícus \textbf{me}us \textbf{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam susce\textbf{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}culum:~* \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.
