\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum \textit{in} \textbf{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam inimi\textit{có}\textit{rum} \textbf{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum doló\textit{ris} \textbf{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmi\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, miseré\textit{re} \textbf{me}i:~* sana ánimam meam, quia pec\textit{cá}\textit{vi} \textbf{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi:~* Quando moriétur, et períbit \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana lo\textit{que}\textbf{bá}tur:~* cor ejus congregávit iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}bi.
\item Egrediebá\textit{tur} \textbf{fo}ras,~* et loquebátur \textit{in} \textit{id}\textbf{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes inimí\textit{ci} \textbf{me}i:~* advérsum me cogitábant \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
\item Verbum iníquum constituérunt \textit{ad}\textbf{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet \textit{ut} \textit{re}\textbf{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in quo \textit{spe}\textbf{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et resú\textit{sci}\textbf{ta} me:~* et retrí\textit{bu}\textit{am} \textbf{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam vo\textit{lu}\textbf{ís}ti me:~* quóniam non gaudébit inimícus \textit{me}\textit{us} \textbf{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam su\textit{sce}\textbf{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque \textit{in} \textbf{sǽ}culum:~* \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.
