\item Sitívit ánima mea ad Deum \textbf{for}tem \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textbf{di}e ac \textbf{noc}te:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi \textit{est} \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque \textit{ad} \textit{do}\textit{mum} \textbf{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et con\textbf{fes}si\textbf{ó}nis:~* so\textit{nus} \textit{e}\textit{pu}\textbf{lán}tis.
\item Quare tristis es, \textbf{á}nima \textbf{me}a?~* et \textit{qua}\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textbf{té}bor \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea \textbf{con}tur\textbf{bá}\textbf{ta} est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim \textit{a} \textit{mon}\textit{te} \textbf{mó}dico.
\item Abýssus a\textbf{býs}sum \textbf{ín}\textbf{vo}cat,~* in voce catarac\textit{tá}\textit{rum} \textit{tu}\textbf{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et \textbf{fluc}tus \textbf{tu}i~* super \textit{me} \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus miseri\textbf{cór}diam \textbf{su}am:~* et nocte \textit{cán}\textit{ti}\textit{cum} \textbf{e}jus.
\item Apud me orátio Deo \textbf{vi}tæ \textbf{me}æ,~* dicam Deo: \textit{Su}\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es.
\item Quare ob\textbf{lí}tus es \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit \textit{me} \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cus?
\item Dum confringúntur \textbf{os}sa \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textbf{De}us \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et \textit{qua}\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textbf{té}bor \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
