\item Sitívit ánima mea ad Deum \textit{for}\textit{tem} \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fáciem \textbf{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di\textit{e} \textit{ac} \textbf{noc}te:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est Deus \textbf{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad domum \textbf{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et con\textit{fes}\textit{si}\textbf{ó}nis:~* sonus epu\textbf{lán}tis.
\item Quare tristis es, á\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a?~* et quare con\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et Deus \textbf{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a monte \textbf{mó}dico.
\item Abýssus a\textit{býs}\textit{sum} \textbf{ín}vocat,~* in voce cataractárum tu\textbf{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{tu}i~* super me transi\textbf{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{su}am:~* et nocte cánticum \textbf{e}jus.
\item Apud me orátio Deo \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* dicam Deo: Suscéptor \textbf{me}us es.
\item Quare oblí\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me ini\textbf{mí}cus?
\item Dum confringúntur \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimíci \textbf{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quare con\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et Deus \textbf{me}us.
