\item Sitívit ánima mea ad Deum fortem \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes die ac \textbf{noc}te:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me ánimam \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \textit{do}\textit{mum} \textbf{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et confessi\textbf{ó}nis:~* sonus \textit{e}\textit{pu}\textbf{lán}tis.
\item Quare tristis es, ánima \textbf{me}a?~* et qua\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea contur\textbf{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \textit{mon}\textit{te} \textbf{mó}dico.
\item Abýssus abýssum \textbf{ín}vocat,~* in voce cataractá\textit{rum} \textit{tu}\textbf{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et fluctus \textbf{tu}i~* super me \textit{trans}\textit{i}\textbf{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus misericórdiam \textbf{su}am:~* et nocte cán\textit{ti}\textit{cum} \textbf{e}jus.
\item Apud me orátio Deo vitæ \textbf{me}æ,~* dicam Deo: Su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es.
\item Quare oblítus es \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}cus?
\item Dum confringúntur ossa \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est Deus \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et qua\textit{re} \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
