\item Sitívit ánima mea ad De\textit{um} \textit{for}\textit{tem} \textbf{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fáci\textit{em} \textbf{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textit{di}\textit{e} \textit{ac} \textbf{noc}te:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De\textit{us} \textbf{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad do\textit{mum} \textbf{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et \textit{con}\textit{fes}\textit{si}\textbf{ó}nis:~* sonus e\textit{pu}\textbf{lán}tis.
\item Quare tristis es, \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a?~* et quare \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}us.
\item Ad meípsum ánima me\textit{a} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a mon\textit{te} \textbf{mó}dico.
\item Abýssus \textit{a}\textit{býs}\textit{sum} \textbf{ín}vocat,~* in voce cataractárum \textit{tu}\textbf{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, \textit{et} \textit{fluc}\textit{tus} \textbf{tu}i~* super me trans\textit{i}\textbf{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{su}am:~* et nocte cánti\textit{cum} \textbf{e}jus.
\item Apud me orátio De\textit{o} \textit{vi}\textit{tæ} \textbf{me}æ,~* dicam Deo: Suscép\textit{tor} \textbf{me}us es.
\item Quare ob\textit{lí}\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me in\textit{i}\textbf{mí}cus?
\item Dum confringún\textit{tur} \textit{os}\textit{sa} \textbf{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimí\textit{ci} \textbf{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi \textit{est} \textit{De}\textit{us} \textbf{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quare \textit{con}\textbf{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc con\textit{fi}\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}li:~* salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}us.
