\item Opus, quod operátus es in di\textbf{é}bus e\textbf{ó}rum,~* et in dié\textit{bus} \textit{an}\textbf{tí}quis.
\item Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textbf{tás}ti \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expu\textit{lís}\textit{ti} \textbf{e}os.
\item Nec enim in gládio suo posse\textbf{dé}runt \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non sal\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}os:
\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textbf{vul}tus \textbf{tu}i,~* quóniam complacuís\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Tu es ipse Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us:~* qui mandas sa\textit{lú}\textit{tes} \textbf{Ja}cob.
\item In te inimícos nostros venti\textbf{lá}bimus \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgén\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}bis.
\item Non enim in arcu \textbf{me}o spe\textbf{rá}bo:~* et gládius meus \textit{non} \textit{sal}\textbf{vá}\textbf{bit} me.
\item Salvásti enim nos de affli\textbf{gén}ti\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos \textit{con}\textit{fu}\textbf{dís}ti.
\item In Deo laudábimur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébi\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}\textbf{cu}lum.
\item Nunc autem repulísti et \textbf{con}fu\textbf{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtú\textit{ti}\textit{bus} \textbf{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post ini\textbf{mí}cos \textbf{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripi\textit{é}\textit{bant} \textbf{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam \textbf{o}ves es\textbf{cá}rum:~* et in Géntibus \textit{di}\textit{sper}\textbf{sís}\textbf{ti} nos.
\item Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}ne \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatióni\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{nos}tro.
\item Posuísti nos in simili\textbf{tú}dinem \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cápi\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}\textbf{pu}lis.
\item Tota die verecúndia mea \textbf{con}tra \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coo\textit{pé}\textit{ru}\textbf{it} me.
\item A voce exprobrántis, et \textbf{ob}lo\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et \textit{per}\textit{se}\textbf{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\textbf{lí}ti \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in testa\textit{mén}\textit{to} \textbf{tu}o.
\item Et non recéssit \textbf{re}tro cor \textbf{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a \textit{vi}\textit{a} \textbf{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco af\textbf{flic}ti\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.
\item Si oblíti sumus nomen \textbf{De}i \textbf{nos}tri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num:
\item Nonne Deus re\textbf{quí}ret \textbf{is}ta?~* ipse enim novit abscón\textit{di}\textit{ta} \textbf{cor}dis.
\item Quóniam propter te mortificámur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves oc\textit{ci}\textit{si}\textbf{ó}nis.
\item Exsúrge, quare ob\textbf{dór}mis, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repél\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Quare fáciem \textbf{tu}am a\textbf{vér}tis,~* oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{nos}træ?
\item Quóniam humiliáta est in púlvere \textbf{á}nima \textbf{nos}tra:~* conglutinátus est in terra \textit{ven}\textit{ter} \textbf{nos}ter.
\item Exsúrge, Dómine, \textbf{ád}ju\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
