\item Opus, quod operátus es in di\textbf{é}bus e\textbf{ó}rum,~* et in di\textbf{é}bus an\textbf{tí}quis.
\item Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textbf{tás}ti \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expu\textbf{lís}ti \textbf{e}os.
\item Nec enim in gládio suo posse\textbf{dé}runt \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non sal\textbf{vá}vit \textbf{e}os:
\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textbf{vul}tus \textbf{tu}i,~* quóniam complacu\textbf{ís}ti in \textbf{e}is.
\item Tu es ipse Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us:~* qui mandas sa\textbf{lú}tes \textbf{Ja}cob.
\item In te inimícos nostros venti\textbf{lá}bimus \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insur\textbf{gén}tes in \textbf{no}bis.
\item Non enim in arcu \textbf{me}o spe\textbf{rá}bo:~* et gládius meus \textbf{non} sal\textbf{vá}bit me.
\item Salvásti enim nos de affli\textbf{gén}ti\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos \textbf{con}fu\textbf{dís}ti.
\item In Deo laudábimur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébi\textbf{mur} in \textbf{sǽ}culum.
\item Nunc autem repulísti et \textbf{con}fu\textbf{dís}\textbf{ti} nos:~* et non egrediéris, Deus, in vir\textbf{tú}tibus \textbf{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post ini\textbf{mí}cos \textbf{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripi\textbf{é}bant \textbf{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam \textbf{o}ves es\textbf{cá}rum:~* et in Géntibus \textbf{di}sper\textbf{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}ne \textbf{pré}\textbf{ti}o:~* et non fuit multitúdo in commutatióni\textbf{bus} e\textbf{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\textbf{cú}itu \textbf{nos}tro.
\item Posuísti nos in simili\textbf{tú}dinem \textbf{Gén}\textbf{ti}bus:~* commotiónem cápi\textbf{tis} in \textbf{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia mea \textbf{con}tra \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coo\textbf{pé}ru\textbf{it} me.
\item A voce exprobrántis, et \textbf{ob}lo\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et \textbf{per}se\textbf{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\textbf{lí}ti \textbf{su}\textbf{mus} te:~* et iníque non égimus in testa\textbf{mén}to \textbf{tu}o.
\item Et non recéssit \textbf{re}tro cor \textbf{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a \textbf{vi}a \textbf{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco af\textbf{flic}ti\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos \textbf{um}bra \textbf{mor}tis.
\item Si oblíti sumus nomen \textbf{De}i \textbf{nos}tri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \textbf{a}li\textbf{é}num:
\item Nonne Deus re\textbf{quí}ret \textbf{is}ta?~* ipse enim novit abs\textbf{cón}dita \textbf{cor}dis.
\item Quóniam propter te mortificámur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves oc\textbf{ci}si\textbf{ó}nis.
\item Exsúrge, quare ob\textbf{dór}mis, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne?~* exsúrge, et ne re\textbf{pél}las in \textbf{fi}nem.
\item Quare fáciem \textbf{tu}am a\textbf{vér}tis,~* oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\textbf{ó}nis \textbf{nos}træ?
\item Quóniam humiliáta est in púlvere \textbf{á}nima \textbf{nos}tra:~* conglutinátus est in terra \textbf{ven}ter \textbf{nos}ter.
\item Exsúrge, Dómine, \textbf{ád}ju\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter \textbf{no}men \textbf{tu}um.
