\item Opus, quod operátus es in di\textbf{é}bus e\textbf{ó}rum,~* et in diébus \textit{an}\textbf{tí}quis.
\item Manus tua gentes dispérdidit, et plan\textbf{tás}ti \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulís\textit{ti} \textbf{e}os.
\item Nec enim in gládio suo posse\textbf{dé}runt \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non salvá\textit{vit} \textbf{e}os:
\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textbf{vul}tus \textbf{tu}i,~* quóniam complacuísti \textit{in} \textbf{e}is.
\item Tu es ipse Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us:~* qui mandas salú\textit{tes} \textbf{Ja}cob.
\item In te inimícos nostros venti\textbf{lá}bimus \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes \textit{in} \textbf{no}bis.
\item Non enim in arcu \textbf{me}o spe\textbf{rá}bo:~* et gládius meus non \textit{sal}\textbf{vá}bit me.
\item Salvásti enim nos de affli\textbf{gén}ti\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos con\textit{fu}\textbf{dís}ti.
\item In Deo laudábimur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébimur \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item Nunc autem repulísti et \textbf{con}fu\textbf{dís}\textbf{ti} nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post ini\textbf{mí}cos \textbf{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam \textbf{o}ves es\textbf{cá}rum:~* et in Géntibus di\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}ne \textbf{pré}\textbf{ti}o:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vi\textbf{cí}nis \textbf{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{nos}tro.
\item Posuísti nos in simili\textbf{tú}dinem \textbf{Gén}\textbf{ti}bus:~* commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia mea \textbf{con}tra \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopé\textit{ru}\textbf{it} me.
\item A voce exprobrántis, et \textbf{ob}lo\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et per\textit{se}\textbf{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\textbf{lí}ti \textbf{su}\textbf{mus} te:~* et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}o.
\item Et non recéssit \textbf{re}tro cor \textbf{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco af\textbf{flic}ti\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}tis.
\item Si oblíti sumus nomen \textbf{De}i \textbf{nos}tri,~* et si expándimus manus nostras ad deum a\textit{li}\textbf{é}num:
\item Nonne Deus re\textbf{quí}ret \textbf{is}ta?~* ipse enim novit abscóndi\textit{ta} \textbf{cor}dis.
\item Quóniam propter te mortificámur \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves occi\textit{si}\textbf{ó}nis.
\item Exsúrge, quare ob\textbf{dór}mis, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne?~* exsúrge, et ne repéllas \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Quare fáciem \textbf{tu}am a\textbf{vér}tis,~* oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatió\textit{nis} \textbf{nos}træ?
\item Quóniam humiliáta est in púlvere \textbf{á}nima \textbf{nos}tra:~* conglutinátus est in terra ven\textit{ter} \textbf{nos}ter.
\item Exsúrge, Dómine, \textbf{ád}ju\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter no\textit{men} \textbf{tu}um.
