\item Opus, quod operátus es in di\textit{é}\textit{bus} \textit{e}\textbf{ó}rum,~* et in diébus \textit{an}\textbf{tí}quis.
\item Manus tua gentes dispérdidit, et \textit{plan}\textit{tás}\textit{ti} \textbf{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulís\textit{ti} \textbf{e}os.
\item Nec enim in gládio suo pos\textit{se}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{ter}ram,~* et bráchium eórum non salvá\textit{vit} \textbf{e}os:
\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illumináti\textit{o} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i,~* quóniam complacuísti \textit{in} \textbf{e}is.
\item Tu es ipse Rex meus \textit{et} \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us:~* qui mandas salú\textit{tes} \textbf{Ja}cob.
\item In te inimícos nostros venti\textit{lá}\textit{bi}\textit{mus} \textbf{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes \textit{in} \textbf{no}bis.
\item Non enim in arcu \textit{me}\textit{o} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et gládius meus non \textit{sal}\textbf{vá}bit me.
\item Salvásti enim nos de af\textit{fli}\textit{gén}\textit{ti}\textbf{bus} nos:~* et odiéntes nos con\textit{fu}\textbf{dís}ti.
\item In Deo laudábi\textit{mur} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in nómine tuo confitébimur \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item Nunc autem repulísti \textit{et} \textit{con}\textit{fu}\textbf{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam \textit{o}\textit{ves} \textit{es}\textbf{cá}rum:~* et in Géntibus di\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tu\textit{um} \textit{si}\textit{ne} \textbf{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{nos}tro.
\item Posuísti nos in simili\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{Gén}tibus:~* commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia me\textit{a} \textit{con}\textit{tra} \textbf{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopé\textit{ru}\textbf{it} me.
\item A voce exprobrántis, \textit{et} \textit{ob}\textit{lo}\textbf{quén}tis:~* a fácie inimíci, et per\textit{se}\textbf{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec \textit{ob}\textit{lí}\textit{ti} \textbf{su}mus te:~* et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}o.
\item Et non recéssit \textit{re}\textit{tro} \textit{cor} \textbf{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco \textit{af}\textit{flic}\textit{ti}\textbf{ó}nis,~* et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}tis.
\item Si oblíti sumus no\textit{men} \textit{De}\textit{i} \textbf{nos}tri,~* et si expándimus manus nostras ad deum a\textit{li}\textbf{é}num:
\item Nonne Deus \textit{re}\textit{quí}\textit{ret} \textbf{is}ta?~* ipse enim novit abscóndi\textit{ta} \textbf{cor}dis.
\item Quóniam propter te mortificá\textit{mur} \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves occi\textit{si}\textbf{ó}nis.
\item Exsúrge, quare \textit{ob}\textit{dór}\textit{mis}, \textbf{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repéllas \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Quare fáciem \textit{tu}\textit{am} \textit{a}\textbf{vér}tis,~* oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatió\textit{nis} \textbf{nos}træ?
\item Quóniam humiliáta est in púlvere \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{nos}tra:~* conglutinátus est in terra ven\textit{ter} \textbf{nos}ter.
\item Exsúrge, Dómi\textit{ne}, \textit{ád}\textit{ju}\textbf{va} nos:~* et rédime nos propter no\textit{men} \textbf{tu}um.
