\item Lingua mea \textbf{cá}lamus \textbf{scri}bæ:~* velóciter \textit{scri}\textbf{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in \textbf{lá}biis \textbf{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus in \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}mur \textbf{tu}um,~* pot\textit{en}\textbf{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchri\textbf{tú}dine \textbf{tu}a:~* inténde, próspere procéde, \textit{et} \textbf{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} jus\textbf{tí}\textbf{ti}am:~* et dedúcet te mirabíliter déxte\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}dent:~* in corda inimicó\textit{rum} \textbf{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* virga directiónis virga re\textit{gni} \textbf{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórti\textit{bus} \textbf{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\textbf{búr}\textbf{ne}is:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honó\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}au\textbf{rá}to:~* circúmdata vari\textit{e}\textbf{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína \textbf{au}rem \textbf{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum pa\textit{tris} \textbf{tu}i.
\item Et concupíscet Rex de\textbf{có}rem \textbf{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et adorá\textit{bunt} \textbf{e}um.
\item Et fíliæ Tyri \textbf{in} mu\textbf{né}\textbf{ri}bus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes dívi\textit{tes} \textbf{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ \textbf{Re}gis ab \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta vari\textit{e}\textbf{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgi\textbf{nes} post \textbf{e}am:~* próximæ ejus afferén\textit{tur} \textbf{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne:~* adducéntur in tem\textit{plum} \textbf{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt \textbf{ti}bi \textbf{fí}\textbf{li}i:~* constítues eos príncipes super om\textit{nem} \textbf{ter}ram.
\item Mémores erunt \textbf{nó}minis \textbf{tu}i:~* in omni generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
