\item Lingua mea cá\textit{la}\textit{mus} \textbf{scri}bæ:~* velóciter scri\textbf{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in lá\textit{bi}\textit{is} \textbf{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus in æ\textbf{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \textit{fe}\textit{mur} \textbf{tu}um,~* poten\textbf{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchritú\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}a:~* inténde, próspere procéde, et \textbf{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déxtera \textbf{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textit{sub} \textit{te} \textbf{ca}dent:~* in corda inimicórum \textbf{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* virga directiónis virga regni \textbf{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórtibus \textbf{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textit{bus} \textit{e}\textbf{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honóre \textbf{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textit{de}\textit{au}\textbf{rá}to:~* circúmdata varie\textbf{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum patris \textbf{tu}i.
\item Et concupíscet Rex de\textit{có}\textit{rem} \textbf{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et adorábunt \textbf{e}um.
\item Et fíliæ Tyri \textit{in} \textit{mu}\textbf{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes dívites \textbf{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ Re\textit{gis} \textit{ab} \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta varie\textbf{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgi\textit{nes} \textit{post} \textbf{e}am:~* próximæ ejus afferéntur \textbf{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsul\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* adducéntur in templum \textbf{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt \textit{ti}\textit{bi} \textbf{fí}lii:~* constítues eos príncipes super omnem \textbf{ter}ram.
\item Mémores erunt nó\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}i:~* in omni generatióne et generati\textbf{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
