\item Lingua mea cálamus \textbf{scri}bæ:~* velóci\textbf{ter} scri\textbf{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in lábiis \textbf{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super femur \textbf{tu}um,~* \textbf{pot}en\textbf{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchritúdine \textbf{tu}a:~* inténde, próspere pro\textbf{cé}de, et \textbf{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, et jus\textbf{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter \textbf{déx}tera \textbf{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub te \textbf{ca}dent:~* in corda inimi\textbf{có}rum \textbf{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* virga directiónis virga \textbf{re}gni \textbf{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti iniqui\textbf{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\textbf{sór}tibus \textbf{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus e\textbf{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\textbf{nó}re \textbf{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu deau\textbf{rá}to:~* circúmdata va\textbf{ri}e\textbf{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína aurem \textbf{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum \textbf{pa}tris \textbf{tu}i.
\item Et concupíscet Rex decórem \textbf{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\textbf{rá}bunt \textbf{e}um.
\item Et fíliæ Tyri in mu\textbf{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes \textbf{dí}vites \textbf{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ Regis ab \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta va\textbf{ri}e\textbf{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgines post \textbf{e}am:~* próximæ ejus affe\textbf{rén}tur \textbf{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsultati\textbf{ó}ne:~* adducéntur in \textbf{tem}plum \textbf{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt tibi \textbf{fí}lii:~* constítues eos príncipes super \textbf{om}nem \textbf{ter}ram.
\item Mémores erunt nóminis \textbf{tu}i:~* in omni generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi in æ\textbf{tér}num:~* et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
