\item Quique terrígenæ, et \textbf{fí}lii \textbf{hó}\textbf{mi}num:~* simul in unum dives \textit{et} \textbf{pau}per.
\item Os meum loquétur \textbf{sa}pi\textbf{én}\textbf{ti}am:~* et meditátio cordis mei \textit{pru}\textbf{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam \textbf{au}rem \textbf{me}am:~* apériam in psaltério propositió\textit{nem} \textbf{me}am.
\item Cur timébo in \textbf{di}e \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei circúm\textit{da}\textbf{bit} me:
\item Qui confídunt in vir\textbf{tú}te \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glo\textit{ri}\textbf{án}tur.
\item Frater non rédimit, \textbf{réd}imet \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placatió\textit{nem} \textbf{su}am.
\item Et prétium redemptiónis \textbf{á}nimæ \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textbf{mo}ri\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et stultus \textit{per}\textbf{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis di\textbf{ví}tias \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie \textbf{et} pro\textbf{gé}\textbf{ni}e:~* vocavérunt nómina sua in ter\textit{ris} \textbf{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non \textbf{in}tel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.
\item Hæc via illórum \textbf{scán}dalum \textbf{ip}sis:~* et póstea in ore suo com\textit{pla}\textbf{cé}bunt.
\item Sicut oves in inférno \textbf{pó}si\textbf{ti} sunt:~* mors depá\textit{scet} \textbf{e}os.
\item Et dominabúntur eórum justi in \textbf{ma}tu\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textbf{ma}nu \textbf{ín}\textbf{fe}ri:~* cum accé\textit{pe}\textbf{rit} me.
\item Ne timúeris, cum dives factus \textbf{fú}erit \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória do\textit{mus} \textbf{e}jus.
\item Quóniam cum interíerit, non \textbf{su}met \textbf{óm}\textbf{ni}a:~* neque descéndet cum eo glóri\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quia ánima ejus in vita ipsíus be\textbf{ne}di\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum beneféce\textit{ris} \textbf{e}i.
\item Introíbit usque in progénies \textbf{pa}trum su\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vidé\textit{bit} \textbf{lu}men.
\item Homo, cum in honóre esset, non \textbf{in}tel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}lis.
