\item Quique terrígenæ, et fí\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}minum:~* simul in unum dives et \textbf{pau}per.
\item Os meum loquétur \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}tiam:~* et meditátio cordis mei pru\textbf{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam \textit{au}\textit{rem} \textbf{me}am:~* apériam in psaltério propositiónem \textbf{me}am.
\item Cur timébo in \textit{di}\textit{e} \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei circúmda\textbf{bit} me:
\item Qui confídunt in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glori\textbf{án}tur.
\item Frater non rédimit, réd\textit{i}\textit{met} \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placatiónem \textbf{su}am.
\item Et prétium redemptiónis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc in \textbf{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textit{mo}\textit{ri}\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et stultus per\textbf{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis diví\textit{ti}\textit{as} \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in æ\textbf{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie \textit{et} \textit{pro}\textbf{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in terris \textbf{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est \textbf{il}lis.
\item Hæc via illórum scán\textit{da}\textit{lum} \textbf{ip}sis:~* et póstea in ore suo compla\textbf{cé}bunt.
\item Sicut oves in inférno \textit{pó}\textit{si}\textbf{ti} sunt:~* mors depáscet \textbf{e}os.
\item Et dominabúntur eórum justi in \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória e\textbf{ó}rum.
\item Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri:~* cum accépe\textbf{rit} me.
\item Ne timúeris, cum dives factus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória domus \textbf{e}jus.
\item Quóniam cum interíerit, non \textit{su}\textit{met} \textbf{óm}nia:~* neque descéndet cum eo glória \textbf{e}jus.
\item Quia ánima ejus in vita ipsíus be\textit{ne}\textit{di}\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum beneféceris \textbf{e}i.
\item Introíbit usque in progénies pa\textit{trum} \textit{su}\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vidébit \textbf{lu}men.
\item Homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\textit{tel}\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est \textbf{il}lis.
