\item Quique terrígenæ, et fílii \textbf{hó}minum:~* simul in unum \textbf{di}ves et \textbf{pau}per.
\item Os meum loquétur sapi\textbf{én}tiam:~* et meditátio cordis \textbf{me}i pru\textbf{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam aurem \textbf{me}am:~* apériam in psaltério propositi\textbf{ó}nem \textbf{me}am.
\item Cur timébo in die \textbf{ma}la?~* iníquitas calcánei mei cir\textbf{cúm}da\textbf{bit} me:
\item Qui confídunt in virtúte \textbf{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum \textbf{glo}ri\textbf{án}tur.
\item Frater non rédimit, rédimet \textbf{ho}mo:~* non dabit Deo placati\textbf{ó}nem \textbf{su}am.
\item Et prétium redemptiónis ánimæ \textbf{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \textbf{ad}huc in \textbf{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mori\textbf{én}tes:~* simul insípiens, et \textbf{stul}tus per\textbf{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis divítias \textbf{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie et pro\textbf{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in \textbf{ter}ris \textbf{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non intel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textbf{fac}tus est \textbf{il}lis.
\item Hæc via illórum scándalum \textbf{ip}sis:~* et póstea in ore suo \textbf{com}pla\textbf{cé}bunt.
\item Sicut oves in inférno pósi\textbf{ti} sunt:~* mors de\textbf{pá}scet \textbf{e}os.
\item Et dominabúntur eórum justi in matu\textbf{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\textbf{a} e\textbf{ó}rum.
\item Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de manu \textbf{ín}feri:~* cum ac\textbf{cé}pe\textbf{rit} me.
\item Ne timúeris, cum dives factus fúerit \textbf{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória \textbf{do}mus \textbf{e}jus.
\item Quóniam cum interíerit, non sumet \textbf{óm}nia:~* neque descéndet cum eo \textbf{gló}ria \textbf{e}jus.
\item Quia ánima ejus in vita ipsíus benedi\textbf{cé}tur:~* confitébitur tibi cum bene\textbf{fé}ceris \textbf{e}i.
\item Introíbit usque in progénies patrum su\textbf{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vi\textbf{dé}bit \textbf{lu}men.
\item Homo, cum in honóre esset, non intel\textbf{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textbf{fac}tus est \textbf{il}lis.
