\item A solis ortu usque \textbf{ad} oc\textbf{cá}sum:~* ex Sion spécies de\textbf{có}ris \textbf{e}jus.
\item Deus mani\textbf{fés}te \textbf{vé}\textbf{ni}et:~* Deus noster et \textbf{non} si\textbf{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu ejus \textbf{ex}ar\textbf{dé}scet:~* et in circúitu ejus tem\textbf{pés}tas \textbf{vá}lida.
\item Advocábit \textbf{cæ}lum de\textbf{súr}sum:~* et terram discérnere \textbf{pó}pulum \textbf{su}um.
\item Congregáte illi \textbf{sanc}tos \textbf{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super \textbf{sa}cri\textbf{fí}cia.
\item Et annuntiábunt cæli jus\textbf{tí}tiam \textbf{e}jus:~* quóniam \textbf{De}us \textbf{ju}dex est.
\item Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testifi\textbf{cá}bor \textbf{ti}bi:~* Deus, Deus \textbf{tu}us \textbf{e}go sum.
\item Non in sacrifíciis tuis \textbf{ár}gu\textbf{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu \textbf{me}o sunt \textbf{sem}per.
\item Non accípiam de domo \textbf{tu}a \textbf{ví}\textbf{tu}los:~* neque de grégibus \textbf{tu}is \textbf{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes \textbf{fe}ræ sil\textbf{vá}rum:~* juménta in mónti\textbf{bus} et \textbf{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia vola\textbf{tí}lia \textbf{cæ}li:~* et pulchritúdo \textbf{a}gri \textbf{me}cum est.
\item Si esuríero, non \textbf{di}cam \textbf{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et pleni\textbf{tú}do \textbf{e}jus.
\item Numquid manducábo \textbf{car}nes tau\textbf{ró}rum?~* aut sánguinem hir\textbf{có}rum po\textbf{tá}bo?
\item Immola Deo sacri\textbf{fí}cium \textbf{lau}dis:~* et redde Altíssimo \textbf{vo}ta \textbf{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}nis:~* éruam te, et hono\textbf{ri}fi\textbf{cá}bis me.
\item Peccatóri autem \textbf{di}xit \textbf{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum \textbf{per} os \textbf{tu}um?
\item Tu vero odísti \textbf{di}sci\textbf{plí}nam:~* et projecísti sermónes \textbf{me}os re\textbf{trór}sum:
\item Si vidébas furem, cur\textbf{ré}bas cum \textbf{e}o:~* et cum adúlteris portiónem \textbf{tu}am po\textbf{né}bas.
\item Os tuum abun\textbf{dá}vit ma\textbf{lí}\textbf{ti}a:~* et lingua tua concin\textbf{ná}bat \textbf{do}los.
\item Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ po\textbf{né}bas \textbf{scán}\textbf{da}lum:~* hæc fe\textbf{cís}ti, et \textbf{tá}cui.
\item Existimásti, iníque, quod ero \textbf{tu}i \textbf{sí}\textbf{mi}lis:~* árguam te, et státuam contra \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am.
\item Intellígite hæc, qui oblivi\textbf{scí}mini \textbf{De}um:~* nequándo rápiat, et non sit \textbf{qui} e\textbf{rí}piat.
\item Sacrifícium laudis hono\textbf{ri}fi\textbf{cá}\textbf{bit} me:~* et illic iter, quo osténdam illi salu\textbf{tá}re \textbf{De}i.
