\item A solis ortu usque \textit{ad} \textit{oc}\textbf{cá}sum:~* ex Sion spécies \textit{de}\textit{có}\textit{ris} \textbf{e}jus.
\item Deus mani\textit{fés}\textit{te} \textbf{vé}niet:~* Deus noster \textit{et} \textit{non} \textit{si}\textbf{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu ejus \textit{ex}\textit{ar}\textbf{dé}scet:~* et in circúitu ejus \textit{tem}\textit{pés}\textit{tas} \textbf{vá}\textbf{li}da.
\item Advocábit cæ\textit{lum} \textit{de}\textbf{súr}sum:~* et terram discérnere \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}um.
\item Congregáte illi \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus su\textit{per} \textit{sa}\textit{cri}\textbf{fí}\textbf{ci}a.
\item Et annuntiábunt cæli justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* quóni\textit{am} \textit{De}\textit{us} \textbf{ju}\textbf{dex} est.
\item Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testifi\textit{cá}\textit{bor} \textbf{ti}bi:~* Deus, De\textit{us} \textit{tu}\textit{us} \textbf{e}\textbf{go} sum.
\item Non in sacrifíciis tuis \textit{ár}\textit{gu}\textbf{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu \textit{me}\textit{o} \textit{sunt} \textbf{sem}per.
\item Non accípiam de domo \textit{tu}\textit{a} \textbf{ví}tulos:~* neque de grégi\textit{bus} \textit{tu}\textit{is} \textbf{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes fe\textit{ræ} \textit{sil}\textbf{vá}rum:~* juménta in món\textit{ti}\textit{bus} \textit{et} \textbf{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia volatí\textit{li}\textit{a} \textbf{cæ}li:~* et pulchritú\textit{do} \textit{a}\textit{gri} \textbf{me}\textbf{cum} est.
\item Si esuríero, non \textit{di}\textit{cam} \textbf{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et ple\textit{ni}\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus.
\item Numquid manducábo car\textit{nes} \textit{tau}\textbf{ró}rum?~* aut sánguinem hir\textit{có}\textit{rum} \textit{po}\textbf{tá}bo?
\item Immola Deo sacrifí\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}dis:~* et redde Altíssi\textit{mo} \textit{vo}\textit{ta} \textbf{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~* éruam te, et ho\textit{no}\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{bis} me.
\item Peccatóri autem \textit{di}\textit{xit} \textbf{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum me\textit{um} \textit{per} \textit{os} \textbf{tu}um?
\item Tu vero odísti \textit{di}\textit{sci}\textbf{plí}nam:~* et projecísti sermónes \textit{me}\textit{os} \textit{re}\textbf{trór}sum:
\item Si vidébas furem, curré\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}o:~* et cum adúlteris portiónem \textit{tu}\textit{am} \textit{po}\textbf{né}bas.
\item Os tuum abundá\textit{vit} \textit{ma}\textbf{lí}tia:~* et lingua tua con\textit{cin}\textit{ná}\textit{bat} \textbf{do}los.
\item Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ po\textit{né}\textit{bas} \textbf{scán}dalum:~* hæc fe\textit{cís}\textit{ti}, \textit{et} \textbf{tá}\textbf{cu}i.
\item Existimásti, iníque, quod ero \textit{tu}\textit{i} \textbf{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am.
\item Intellígite hæc, qui obliviscí\textit{mi}\textit{ni} \textbf{De}um:~* nequándo rápiat, et non \textit{sit} \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}\textbf{pi}at.
\item Sacrifícium laudis hono\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{De}i.
