\item Inténde voci orati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ:~* Rex meus et \textit{De}\textit{us} \textbf{me}us.
\item Quóniam ad \textbf{te} o\textbf{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.
\item Mane astábo tibi \textbf{et} vi\textbf{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniqui\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu} es.
\item Neque habitábit juxta \textbf{te} ma\textbf{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante ó\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~* perdes omnes, qui loquún\textit{tur} \textit{men}\textbf{dá}\textbf{ci}um.
\item Virum sánguinum et dolósum abomi\textbf{ná}bitur \textbf{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine misericór\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Introíbo in \textbf{do}mum \textbf{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in ti\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Dómine, deduc me in jus\textbf{tí}tia \textbf{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \textit{vi}\textit{am} \textbf{me}am.
\item Quóniam non est in ore e\textbf{ó}rum \textbf{vé}ritas:~* cor e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{va}\textbf{num} est.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis do\textbf{ló}se a\textbf{gé}bant,~* júdica \textit{il}\textit{los}, \textbf{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\textbf{pél}le \textbf{e}os,~* quóniam irritavé\textit{runt} \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.
\item Et læténtur omnes, qui \textbf{spe}rant \textbf{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitá\textit{bis} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textbf{no}men \textbf{tu}um:~* quóniam tu bene\textit{dí}\textit{ces} \textbf{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ volun\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ~* \textit{co}\textit{ro}\textbf{nás}\textbf{ti} nos.
