\item Inténde voci orati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* Rex meus et Deus \textbf{me}us.
\item Quóniam ad \textit{te} \textit{o}\textbf{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies vocem \textbf{me}am.
\item Mane astábo tibi \textit{et} \textit{vi}\textbf{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniquitátem \textbf{tu} es.
\item Neque habitábit juxta \textit{te} \textit{ma}\textbf{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante óculos \textbf{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* perdes omnes, qui loquúntur men\textbf{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}æ.
\item Introíbo in \textit{do}\textit{mum} \textbf{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in timóre \textbf{tu}o.
\item Dómine, deduc me in justí\textit{ti}\textit{a} \textbf{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo viam \textbf{me}am.
\item Quóniam non est in ore e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{vé}ritas:~* cor eórum \textbf{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis doló\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant,~* júdica illos, \textbf{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\textit{pél}\textit{le} \textbf{e}os,~* quóniam irritavérunt te, \textbf{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitábis in \textbf{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam tu benedíces \textbf{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ volun\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ~* coro\textbf{nás}ti nos.
