\item Inténde voci oratiónis \textbf{me}æ:~* Rex meus et \textbf{De}us \textbf{me}us.
\item Quóniam ad te o\textbf{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies \textbf{vo}cem \textbf{me}am.
\item Mane astábo tibi et vi\textbf{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniqui\textbf{tá}tem \textbf{tu} es.
\item Neque habitábit juxta te ma\textbf{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante \textbf{ó}culos \textbf{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem:~* perdes omnes, qui lo\textbf{quún}tur men\textbf{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abominábitur \textbf{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine miseri\textbf{cór}diæ \textbf{tu}æ.
\item Introíbo in domum \textbf{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in ti\textbf{mó}re \textbf{tu}o.
\item Dómine, deduc me in justítia \textbf{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \textbf{vi}am \textbf{me}am.
\item Quóniam non est in ore eórum \textbf{vé}ritas:~* cor e\textbf{ó}rum \textbf{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis dolóse a\textbf{gé}bant,~* júdica \textbf{il}los, \textbf{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum expélle \textbf{e}os,~* quóniam irrita\textbf{vé}runt te, \textbf{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui sperant \textbf{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habi\textbf{tá}bis in \textbf{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt nomen \textbf{tu}um:~* quóniam tu bene\textbf{dí}ces \textbf{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ voluntátis \textbf{tu}æ~* \textbf{co}ro\textbf{nás}ti nos.
