\item Inténde voci ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ:~* Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}us.
\item Quóniam \textit{ad} \textit{te} \textit{o}\textbf{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies vo\textit{cem} \textbf{me}am.
\item Mane astábo ti\textit{bi} \textit{et} \textit{vi}\textbf{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniquitá\textit{tem} \textbf{tu} es.
\item Neque habitábit jux\textit{ta} \textit{te} \textit{ma}\textbf{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante ócu\textit{los} \textbf{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* perdes omnes, qui loquúntur \textit{men}\textbf{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abomi\textit{ná}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ.
\item Introíbo \textit{in} \textit{do}\textit{mum} \textbf{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in timó\textit{re} \textbf{tu}o.
\item Dómine, deduc me in jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{a} \textbf{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\textit{am} \textbf{me}am.
\item Quóniam non est in ore \textit{e}\textit{ó}\textit{rum} \textbf{vé}ritas:~* cor eó\textit{rum} \textbf{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis do\textit{ló}\textit{se} \textit{a}\textbf{gé}bant,~* júdica il\textit{los}, \textbf{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum \textit{ex}\textit{pél}\textit{le} \textbf{e}os,~* quóniam irritavérunt \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, \textit{qui} \textit{spe}\textit{rant} \textbf{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitábis \textit{in} \textbf{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díli\textit{gunt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam tu benedí\textit{ces} \textbf{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ vo\textit{lun}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ~* co\textit{ro}\textbf{nás}ti nos.
