\item Et secúndum multitúdinem miserati\textbf{ó}num tu\textbf{á}rum,~* dele iniquitá\textit{tem} \textbf{me}am.
\item Amplius lava me ab iniqui\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* et a peccáto me\textit{o} \textbf{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}go co\textbf{gnós}co:~* et peccátum meum contra me \textit{est} \textbf{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}ram te \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju\textit{di}\textbf{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\textbf{cép}\textbf{tus} sum:~* et in peccátis concépit me ma\textit{ter} \textbf{me}a.
\item Ecce enim veritátem \textbf{di}le\textbf{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestás\textit{ti} \textbf{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem de\textit{al}\textbf{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\textbf{tí}\textbf{ti}am:~* et exsultábunt ossa humi\textit{li}\textbf{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a pec\textbf{cá}tis \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes me\textit{as} \textbf{de}le.
\item Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscéri\textit{bus} \textbf{me}is.
\item Ne projícias me a \textbf{fá}cie \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áufe\textit{ras} \textbf{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salu\textbf{tá}ris \textbf{tu}i:~* et spíritu principáli \textit{con}\textbf{fír}ma me.
\item Docébo iníquos \textbf{vi}as \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te con\textit{ver}\textbf{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textbf{lú}tis \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justíti\textit{am} \textbf{tu}am.
\item Dómine, lábia \textbf{me}a a\textbf{pé}\textbf{ri}es:~* et os meum annuntiábit lau\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textbf{dís}sem \textbf{ú}\textbf{ti}que:~* holocáustis non de\textit{lec}\textbf{tá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus con\textbf{tri}bu\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non \textit{de}\textbf{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}a \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur muri \textit{Je}\textbf{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}lo\textbf{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre tu\textit{um} \textbf{ví}tulos.
