\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textbf{á}rum,~* dele iniqui\textbf{tá}tem \textbf{me}am.
\item Amplius lava me ab iniquitáte \textbf{me}a:~* et a peccáto \textbf{me}o \textbf{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam ego co\textbf{gnós}co:~* et peccátum meum contra \textbf{me} est \textbf{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum coram te \textbf{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textbf{ju}di\textbf{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitátibus con\textbf{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me \textbf{ma}ter \textbf{me}a.
\item Ecce enim veritátem dile\textbf{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\textbf{tás}ti \textbf{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, et mun\textbf{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \textbf{de}al\textbf{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium et læ\textbf{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa hu\textbf{mi}li\textbf{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a peccátis \textbf{me}is:~* et omnes iniquitátes \textbf{me}as \textbf{de}le.
\item Cor mundum crea in me, \textbf{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in vi\textbf{scé}ribus \textbf{me}is.
\item Ne projícias me a fácie \textbf{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \textbf{áu}feras \textbf{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salutáris \textbf{tu}i:~* et spíritu princi\textbf{pá}li con\textbf{fír}ma me.
\item Docébo iníquos vias \textbf{tu}as:~* et ímpii ad te \textbf{con}ver\textbf{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textbf{me}æ:~* et exsultábit lingua mea jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am.
\item Dómine, lábia mea a\textbf{pé}ries:~* et os meum annuntiábit \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textbf{ú}tique:~* holocáustis non \textbf{de}lec\textbf{tá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus contribu\textbf{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \textbf{non} de\textbf{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textbf{Si}on:~* ut ædificéntur \textbf{mu}ri Je\textbf{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textbf{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre \textbf{tu}um \textbf{ví}tulos.
