\item Contristátus sum in exercitati\textbf{ó}ne \textbf{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pec\textit{ca}\textbf{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me in\textbf{i}qui\textbf{tá}tes:~* et in ira molésti e\textit{rant} \textbf{mi}hi.
\item Cor meum contur\textbf{bá}tum est \textbf{in} me:~* et formído mortis céci\textit{dit} \textbf{su}per me.
\item Timor et tremor ve\textbf{né}runt \textbf{su}\textbf{per} me:~* et contexérunt \textit{me} \textbf{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textbf{sic}ut co\textbf{lúm}bæ,~* et volábo, et re\textit{qui}\textbf{és}cam?
\item Ecce elon\textbf{gá}vi \textbf{fú}\textbf{gi}ens:~* et mansi in so\textit{li}\textbf{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui \textbf{sal}vum me \textbf{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et tem\textit{pes}\textbf{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide \textbf{lin}guas e\textbf{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in ci\textit{vi}\textbf{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textbf{e}jus in\textbf{í}\textbf{qui}tas:~* et labor in médio ejus, et in\textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Et non defécit de pla\textbf{té}is \textbf{e}jus:~* usúra, \textit{et} \textbf{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledi\textbf{xís}set \textbf{mi}hi,~* sustinuís\textit{sem} \textbf{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna lo\textbf{cú}tus fu\textbf{ís}set:~* abscondíssem me fórsitan \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Tu vero, \textbf{ho}mo u\textbf{ná}\textbf{ni}mis:~* dux meus, et no\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capi\textbf{é}bas \textbf{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus cum \textit{con}\textbf{sén}su.
\item Véniat mors \textbf{su}per \textbf{il}los:~* et descéndant in inférnum \textit{vi}\textbf{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitácu\textbf{lis} e\textbf{ó}rum:~* in médio \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Ego autem ad \textbf{De}um cla\textbf{má}vi:~* et Dóminus \textit{sal}\textbf{vá}bit me.
\item Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\textbf{nun}ti\textbf{á}bo:~* et exáudiet vo\textit{cem} \textbf{me}am.
\item Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\textbf{pín}quant \textbf{mi}hi:~* quóniam inter multos e\textit{rant} \textbf{me}cum.
\item Exáudiet Deus, et humili\textbf{á}bit \textbf{il}los:~* qui est an\textit{te} \textbf{sǽ}cula.
\item Non enim est illis commutátio, et non timu\textbf{é}runt \textbf{De}um:~* exténdit manum suam in retri\textit{bu}\textbf{én}do.
\item Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \textbf{vul}tus \textbf{e}jus:~* et appropinquávit cor \textit{il}\textbf{lí}us.
\item Mollíti sunt sermónes ejus \textbf{su}per \textbf{ó}\textbf{le}um:~* et ipsi \textit{sunt} \textbf{já}cula.
\item Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \textbf{te} e\textbf{nú}\textbf{tri}et:~* non dabit in ætérnum fluctuatió\textit{nem} \textbf{jus}to.
\item Tu vero, Deus, de\textbf{dú}ces \textbf{e}os,~* in púteum \textit{in}\textbf{tér}itus
\item Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \textbf{di}es \textbf{su}os:~* ego autem sperábo in \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
