\item Contristátus sum in exercitatióne \textbf{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me iniqui\textbf{tá}tes:~* et in ira molésti \textbf{e}rant \textbf{mi}hi.
\item Cor meum conturbátum est \textbf{in} me:~* et formído mortis \textbf{cé}cidit \textbf{su}per me.
\item Timor et tremor venérunt \textbf{su}per me:~* et conte\textbf{xé}runt me \textbf{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut co\textbf{lúm}bæ,~* et volábo, et \textbf{re}qui\textbf{és}cam?
\item Ecce elongávi \textbf{fú}giens:~* et mansi in \textbf{so}li\textbf{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui salvum me \textbf{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et \textbf{tem}pes\textbf{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide linguas e\textbf{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textbf{ci}vi\textbf{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus in\textbf{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et \textbf{in}jus\textbf{tí}tia.
\item Et non defécit de platéis \textbf{e}jus:~* u\textbf{sú}ra, et \textbf{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledixísset \textbf{mi}hi,~* sustinu\textbf{ís}sem \textbf{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna locútus fu\textbf{ís}set:~* abscondíssem me fórsi\textbf{tan} ab \textbf{e}o.
\item Tu vero, homo u\textbf{ná}nimis:~* dux meus, et \textbf{no}tus \textbf{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capiébas \textbf{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus \textbf{cum} con\textbf{sén}su.
\item Véniat mors super \textbf{il}los:~* et descéndant in in\textbf{fér}num vi\textbf{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitáculis e\textbf{ó}rum:~* in médi\textbf{o} e\textbf{ó}rum.
\item Ego autem ad Deum cla\textbf{má}vi:~* et Dómi\textbf{nus} sal\textbf{vá}bit me.
\item Véspere, et mane, et merídie narrábo et annunti\textbf{á}bo:~* et exáudiet \textbf{vo}cem \textbf{me}am.
\item Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropínquant \textbf{mi}hi:~* quóniam inter multos \textbf{e}rant \textbf{me}cum.
\item Exáudiet Deus, et humiliábit \textbf{il}los:~* qui est \textbf{an}te \textbf{sǽ}cula.
\item Non enim est illis commutátio, et non timuérunt \textbf{De}um:~* exténdit manum suam in re\textbf{tri}bu\textbf{én}do.
\item Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vultus \textbf{e}jus:~* et appropinquávit \textbf{cor} il\textbf{lí}us.
\item Mollíti sunt sermónes ejus super \textbf{ó}leum:~* et \textbf{ip}si sunt \textbf{já}cula.
\item Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te e\textbf{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuati\textbf{ó}nem \textbf{jus}to.
\item Tu vero, Deus, dedúces \textbf{e}os,~* in púte\textbf{um} in\textbf{tér}itus
\item Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt dies \textbf{su}os:~* ego autem sperábo \textbf{in} te, \textbf{Dó}mine.
