\item Contristátus sum in exercitatió\textit{ne} \textbf{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me ini\textit{qui}\textbf{tá}tes:~* et in ira molésti \textit{e}\textit{rant} \textbf{mi}hi.
\item Cor meum conturbátum \textit{est} \textbf{in} me:~* et formído mortis cé\textit{ci}\textit{dit} \textbf{su}per me.
\item Timor et tremor vené\textit{runt} \textbf{su}per me:~* et contexé\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut \textit{co}\textbf{lúm}bæ,~* et volábo, et \textit{re}\textit{qui}\textbf{és}cam?
\item Ecce elongá\textit{vi} \textbf{fú}giens:~* et mansi in \textit{so}\textit{li}\textbf{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui salvum \textit{me} \textbf{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et \textit{tem}\textit{pes}\textbf{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide linguas \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus \textit{in}\textbf{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Et non defécit de platé\textit{is} \textbf{e}jus:~* usú\textit{ra}, \textit{et} \textbf{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledixís\textit{set} \textbf{mi}hi,~* sustinu\textit{ís}\textit{sem} \textbf{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna locútus \textit{fu}\textbf{ís}set:~* abscondíssem me fórsi\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Tu vero, homo \textit{u}\textbf{ná}nimis:~* dux meus, et \textit{no}\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capié\textit{bas} \textbf{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus \textit{cum} \textit{con}\textbf{sén}su.
\item Véniat mors su\textit{per} \textbf{il}los:~* et descéndant in infér\textit{num} \textit{vi}\textbf{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitáculis \textit{e}\textbf{ó}rum:~* in médi\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Ego autem ad Deum \textit{cla}\textbf{má}vi:~* et Dómi\textit{nus} \textit{sal}\textbf{vá}bit me.
\item Véspere, et mane, et merídie narrábo et annun\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et exáudiet \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am.
\item Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropín\textit{quant} \textbf{mi}hi:~* quóniam inter multos \textit{e}\textit{rant} \textbf{me}cum.
\item Exáudiet Deus, et humiliá\textit{bit} \textbf{il}los:~* qui est \textit{an}\textit{te} \textbf{sǽ}cula.
\item Non enim est illis commutátio, et non timué\textit{runt} \textbf{De}um:~* exténdit manum suam in re\textit{tri}\textit{bu}\textbf{én}do.
\item Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vul\textit{tus} \textbf{e}jus:~* et appropinquávit \textit{cor} \textit{il}\textbf{lí}us.
\item Mollíti sunt sermónes ejus su\textit{per} \textbf{ó}leum:~* et ip\textit{si} \textit{sunt} \textbf{já}cula.
\item Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te \textit{e}\textbf{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{jus}to.
\item Tu vero, Deus, dedú\textit{ces} \textbf{e}os,~* in púte\textit{um} \textit{in}\textbf{tér}itus
\item Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt di\textit{es} \textbf{su}os:~* ego autem sperábo \textit{in} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
