\item Contristátus sum in exercita\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pec\textit{ca}\textbf{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tes:~* et in ira molésti e\textit{rant} \textbf{mi}hi.
\item Cor meum contur\textit{bá}\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me:~* et formído mortis céci\textit{dit} \textbf{su}per me.
\item Timor et tremor \textit{ve}\textit{né}\textit{runt} \textbf{su}per me:~* et contexérunt \textit{me} \textbf{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textit{sic}\textit{ut} \textit{co}\textbf{lúm}bæ,~* et volábo, et re\textit{qui}\textbf{és}cam?
\item Ecce e\textit{lon}\textit{gá}\textit{vi} \textbf{fú}giens:~* et mansi in so\textit{li}\textbf{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et tem\textit{pes}\textbf{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide \textit{lin}\textit{guas} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in ci\textit{vi}\textbf{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textit{e}\textit{jus} \textit{in}\textbf{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et in\textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Et non defécit de \textit{pla}\textit{té}\textit{is} \textbf{e}jus:~* usúra, \textit{et} \textbf{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus male\textit{di}\textit{xís}\textit{set} \textbf{mi}hi,~* sustinuís\textit{sem} \textbf{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna lo\textit{cú}\textit{tus} \textit{fu}\textbf{ís}set:~* abscondíssem me fórsitan \textit{ab} \textbf{e}o.
\item Tu vero, \textit{ho}\textit{mo} \textit{u}\textbf{ná}nimis:~* dux meus, et no\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Qui simul mecum dulces ca\textit{pi}\textit{é}\textit{bas} \textbf{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus cum \textit{con}\textbf{sén}su.
\item Véniat \textit{mors} \textit{su}\textit{per} \textbf{il}los:~* et descéndant in inférnum \textit{vi}\textbf{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitá\textit{cu}\textit{lis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* in médio \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Ego autem ad \textit{De}\textit{um} \textit{cla}\textbf{má}vi:~* et Dóminus \textit{sal}\textbf{vá}bit me.
\item Véspere, et mane, et merídie narrábo et \textit{an}\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~* et exáudiet vo\textit{cem} \textbf{me}am.
\item Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui ap\textit{pro}\textit{pín}\textit{quant} \textbf{mi}hi:~* quóniam inter multos e\textit{rant} \textbf{me}cum.
\item Exáudiet Deus, et humi\textit{li}\textit{á}\textit{bit} \textbf{il}los:~* qui est an\textit{te} \textbf{sǽ}cula.
\item Non enim est illis commutátio, et non ti\textit{mu}\textit{é}\textit{runt} \textbf{De}um:~* exténdit manum suam in retri\textit{bu}\textbf{én}do.
\item Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab i\textit{ra} \textit{vul}\textit{tus} \textbf{e}jus:~* et appropinquávit cor \textit{il}\textbf{lí}us.
\item Mollíti sunt sermónes e\textit{jus} \textit{su}\textit{per} \textbf{ó}leum:~* et ipsi \textit{sunt} \textbf{já}cula.
\item Jacta super Dóminum curam tuam, et ip\textit{se} \textit{te} \textit{e}\textbf{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuatió\textit{nem} \textbf{jus}to.
\item Tu vero, Deus, \textit{de}\textit{dú}\textit{ces} \textbf{e}os,~* in púteum \textit{in}\textbf{tér}itus
\item Viri sánguinum, et dolósi non dimidiá\textit{bunt} \textit{di}\textit{es} \textbf{su}os:~* ego autem sperábo in \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
