\item Eripe me de operántibus iniqui\textbf{tá}tem:~* et de viris sángui\textit{num} \textbf{sal}\textbf{va} me.
\item Quia ecce cepérunt ánimam \textbf{me}am:~* irruérunt in \textit{me} \textbf{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, \textbf{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et \textit{di}\textbf{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum meum, et \textbf{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, De\textit{us} \textbf{Is}\textbf{ra}ël.
\item Inténde ad visitándas omnes \textbf{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \textbf{ca}nes:~* et circuíbunt ci\textit{vi}\textbf{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábiis e\textbf{ó}rum:~* quóniam quis \textit{au}\textbf{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deridébis \textbf{e}os:~* ad níhilum dedúces om\textit{nes} \textbf{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, suscéptor \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævé\textit{ni}\textbf{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas \textbf{e}os:~* nequándo obliviscántur pópu\textit{li} \textbf{me}i.
\item Dispérge illos in virtúte \textbf{tu}a:~* et depóne eos, protéctor me\textit{us}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ip\textbf{só}rum:~* et comprehendántur in supérbi\textit{a} \textbf{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati\textbf{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et \textit{non} \textbf{e}runt.
\item Et scient quia Deus dominábitur \textbf{Ja}cob:~* et fíni\textit{um} \textbf{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \textbf{ca}nes,~* et circuíbunt ci\textit{vi}\textbf{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad mandu\textbf{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et mur\textit{mu}\textbf{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo fortitúdinem \textbf{tu}am:~* et exsultábo mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am.
\item Quia factus es suscéptor \textbf{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulatió\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, suscéptor \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdi\textit{a} \textbf{me}a.
