\item Eripe me de operántibus in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* et de viris sánguinum \textbf{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* irruérunt in me \textbf{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum \textit{me}\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et di\textbf{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum me\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, Deus \textbf{Is}raël.
\item Inténde ad visitándas \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes:~* et circuíbunt civi\textbf{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam quis au\textbf{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deri\textit{dé}\textit{bis} \textbf{e}os:~* ad níhilum dedúces omnes \textbf{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævéni\textbf{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\textit{cí}\textit{das} \textbf{e}os:~* nequándo obliviscántur pópuli \textbf{me}i.
\item Dispérge illos in vir\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}a:~* et depóne eos, protéctor meus, \textbf{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labió\textit{rum} \textit{ip}\textbf{só}rum:~* et comprehendántur in supérbia \textbf{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\textit{ma}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et non \textbf{e}runt.
\item Et scient quia Deus dominá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Ja}cob:~* et fínium \textbf{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}nes,~* et circuíbunt civi\textbf{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad \textit{man}\textit{du}\textbf{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et murmu\textbf{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo fortitú\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am:~* et exsultábo mane misericórdiam \textbf{tu}am.
\item Quia factus es su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulatiónis \textbf{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, su\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia \textbf{me}a.
