\item Eripe me de operántibus ini\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* et de viris sán\textit{gui}\textit{num} \textbf{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am:~* irruérunt \textit{in} \textit{me} \textbf{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum me\textit{um}, \textbf{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, \textit{et} \textit{di}\textbf{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum meum, \textit{et} \textbf{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël.
\item Inténde ad visitándas om\textit{nes} \textbf{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur \textit{ut} \textbf{ca}nes:~* et circuíbunt \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábiis \textit{e}\textbf{ó}rum:~* quóniam \textit{quis} \textit{au}\textbf{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deridé\textit{bis} \textbf{e}os:~* ad níhilum dedúces \textit{om}\textit{nes} \textbf{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, suscép\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus præ\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occí\textit{das} \textbf{e}os:~* nequándo obliviscántur pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{me}i.
\item Dispérge illos in virtú\textit{te} \textbf{tu}a:~* et depóne eos, protéctor \textit{me}\textit{us}, \textbf{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labiórum \textit{ip}\textbf{só}rum:~* et comprehendántur in supér\textit{bi}\textit{a} \textbf{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consumma\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* in ira consummatiónis, \textit{et} \textit{non} \textbf{e}runt.
\item Et scient quia Deus dominábi\textit{tur} \textbf{Ja}cob:~* et fí\textit{ni}\textit{um} \textbf{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur \textit{ut} \textbf{ca}nes,~* et circuíbunt \textit{ci}\textit{vi}\textbf{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad man\textit{du}\textbf{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et \textit{mur}\textit{mu}\textbf{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo fortitúdi\textit{nem} \textbf{tu}am:~* et exsultábo mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am.
\item Quia factus es suscép\textit{tor} \textbf{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, suscép\textit{tor} \textbf{me}us es:~* Deus meus, misericór\textit{di}\textit{a} \textbf{me}a.
