\item Exáudi oratiónem \textbf{me}am:~* ad te omnis ca\textit{ro} \textbf{vé}\textbf{ni}et.
\item Verba iniquórum prævaluérunt \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu propi\textit{ti}\textbf{á}\textbf{be}ris.
\item Beátus quem elegísti et assump\textbf{sís}ti:~* inhabitábit in átri\textit{is} \textbf{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum \textbf{tu}um:~* mirábile in æ\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salutáris \textbf{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in ma\textit{ri} \textbf{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus pot\textbf{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a signis \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere de\textit{lec}\textbf{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebriásti \textbf{e}am:~* multiplicásti locupletá\textit{re} \textbf{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præparáti\textit{o} \textbf{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica genímina \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábi\textit{tur} \textbf{gér}\textbf{mi}nans.
\item Benedíces corónæ anni benignitátis \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur u\textit{ber}\textbf{tá}te.
\item Pinguéscent speciósa de\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles ac\textit{cin}\textbf{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim hym\textit{num} \textbf{di}cent.
