\item Exáudi orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* ad te om\textit{nis} \textit{ca}\textit{ro} \textbf{vé}niet.
\item Verba iniquórum prævalu\textbf{é}runt \textbf{su}\textbf{per} nos:~* et impietátibus nostris tu \textit{pro}\textit{pi}\textit{ti}\textbf{á}beris.
\item Beátus quem elegísti et \textbf{as}sump\textbf{sís}ti:~* inhabitábit in \textit{á}\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textbf{tem}plum \textbf{tu}um:~* mirábile \textit{in} \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salu\textbf{tá}ris \textbf{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et \textit{in} \textit{ma}\textit{ri} \textbf{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, ac\textbf{cínc}tus pot\textbf{én}\textbf{ti}a:~* qui contúrbas profúndum maris sonum \textit{flúc}\textit{tu}\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textbf{si}gnis \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspe\textit{re} \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebri\textbf{ás}ti \textbf{e}am:~* multiplicásti locu\textit{ple}\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti \textbf{ci}bum il\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præpa\textit{rá}\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica ge\textbf{ní}mina \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus læ\textit{tá}\textit{bi}\textit{tur} \textbf{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni benigni\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebún\textit{tur} \textit{u}\textit{ber}\textbf{tá}te.
\item Pinguéscent speci\textbf{ó}sa de\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne col\textit{les} \textit{ac}\textit{cin}\textbf{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\textbf{dá}bunt fru\textbf{mén}to:~* clamábunt, éte\textit{nim} \textit{hym}\textit{num} \textbf{di}cent.
