\item Exáudi oratió\textit{nem} \textbf{me}am:~* ad te omnis \textit{ca}\textit{ro} \textbf{vé}niet.
\item Verba iniquórum prævalué\textit{runt} \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu pro\textit{pi}\textit{ti}\textbf{á}beris.
\item Beátus quem elegísti et as\textit{sump}\textbf{sís}ti:~* inhabitábit in á\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est tem\textit{plum} \textbf{tu}um:~* mirábile in \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salutá\textit{ris} \textbf{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in \textit{ma}\textit{ri} \textbf{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus \textit{pot}\textbf{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúc\textit{tu}\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a si\textit{gnis} \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere \textit{de}\textit{lec}\textbf{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebriás\textit{ti} \textbf{e}am:~* multiplicásti locuple\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum \textit{il}\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præpará\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica geními\textit{na} \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni benignitá\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur \textit{u}\textit{ber}\textbf{tá}te.
\item Pinguéscent speciósa \textit{de}\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles \textit{ac}\textit{cin}\textbf{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt \textit{fru}\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim \textit{hym}\textit{num} \textbf{di}cent.
