\item Exáudi orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* ad te omnis \textbf{ca}ro \textbf{vé}niet.
\item Verba iniquórum prævalu\textbf{é}runt \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu pro\textbf{pi}ti\textbf{á}beris.
\item Beátus quem elegísti et \textbf{as}sump\textbf{sís}ti:~* inhabitábit in \textbf{á}triis \textbf{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textbf{tem}plum \textbf{tu}um:~* mirábile in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salu\textbf{tá}ris \textbf{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in \textbf{ma}ri \textbf{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, ac\textbf{cínc}tus pot\textbf{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum \textbf{flúc}tuum \textbf{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textbf{si}gnis \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere \textbf{de}lec\textbf{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebri\textbf{ás}ti \textbf{e}am:~* multiplicásti locuple\textbf{tá}re \textbf{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti \textbf{ci}bum il\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præpa\textbf{rá}tio \textbf{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica ge\textbf{ní}mina \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus læ\textbf{tá}bitur \textbf{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni benigni\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur \textbf{u}ber\textbf{tá}te.
\item Pinguéscent speci\textbf{ó}sa de\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles \textbf{ac}cin\textbf{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\textbf{dá}bunt fru\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim \textbf{hym}num \textbf{di}cent.
