\item Exáudi ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* ad te omnis ca\textit{ro} \textbf{vé}niet.
\item Verba iniquórum præva\textit{lu}\textit{é}\textit{runt} \textbf{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu propi\textit{ti}\textbf{á}beris.
\item Beátus quem elegísti \textit{et} \textit{as}\textit{sump}\textbf{sís}ti:~* inhabitábit in átri\textit{is} \textbf{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum \textit{est} \textit{tem}\textit{plum} \textbf{tu}um:~* mirábile in æ\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ris} \textbf{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in ma\textit{ri} \textbf{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, ac\textit{cínc}\textit{tus} \textit{pot}\textbf{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos \textit{a} \textit{si}\textit{gnis} \textbf{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere de\textit{lec}\textbf{tá}bis.
\item Visitásti terram, et ine\textit{bri}\textit{ás}\textit{ti} \textbf{e}am:~* multiplicásti locupletá\textit{re} \textbf{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti \textit{ci}\textit{bum} \textit{il}\textbf{ló}rum:~* quóniam ita est præparáti\textit{o} \textbf{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica ge\textit{ní}\textit{mi}\textit{na} \textbf{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábi\textit{tur} \textbf{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni beni\textit{gni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}æ:~* et campi tui replebúntur u\textit{ber}\textbf{tá}te.
\item Pinguéscent speci\textit{ó}\textit{sa} \textit{de}\textbf{sér}ti:~* et exsultatióne colles ac\textit{cin}\textbf{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\textit{dá}\textit{bunt} \textit{fru}\textbf{mén}to:~* clamábunt, étenim hym\textit{num} \textbf{di}cent.
