\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi in\textit{i}\textit{mí}\textit{ci} \textbf{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et \textbf{psal}lat \textbf{ti}bi:~* psalmum dicat \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}o.
\item Veníte, et vidéte \textbf{ó}pera \textbf{De}i:~* terríbilis in consíliis super \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\textbf{í}bunt \textbf{pe}de:~* ibi lætá\textit{bi}\textit{mur} \textit{in} \textbf{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \textbf{Gen}tes re\textbf{spí}\textbf{ci}unt:~* qui exásperant non exalténtur \textit{in} \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, \textbf{De}um \textbf{nos}trum:~* et audítam fácite vo\textit{cem} \textit{lau}\textit{dis} \textbf{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam \textbf{me}am ad \textbf{vi}tam:~* et non dedit in commotió\textit{nem} \textit{pe}\textit{des} \textbf{me}os.
\item Quóniam pro\textbf{bás}ti nos, \textbf{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\textit{ná}\textit{tur} \textit{ar}\textbf{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textbf{dor}so \textbf{nos}tro:~* imposuísti hómines super \textit{cá}\textit{pi}\textit{ta} \textbf{nos}tra.
\item Transívimus per \textbf{i}gnem et \textbf{a}quam:~* et eduxísti nos \textit{in} \textit{re}\textit{fri}\textbf{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in \textbf{ho}lo\textbf{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textit{lá}\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}a.
\item Et locútum \textbf{est} os \textbf{me}um,~* in tribula\textit{ti}\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\textbf{cén}so a\textbf{rí}\textbf{e}tum:~* ófferam tibi \textit{bo}\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\textbf{mé}tis \textbf{De}um:~* quanta fecit \textit{á}\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ.
\item Ad ipsum ore \textbf{me}o cla\textbf{má}vi,~* et exaltávi \textit{sub} \textit{lin}\textit{gua} \textbf{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* non ex\textit{áu}\textit{di}\textit{et} \textbf{Dó}minus.
\item Proptérea exau\textbf{dí}vit \textbf{De}us,~* et atténdit voci depreca\textit{ti}\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item Bene\textbf{díc}tus \textbf{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdi\textit{am} \textit{su}\textit{am} \textbf{a} me.
