\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\textbf{mí}ci \textbf{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et psallat \textbf{ti}bi:~* psalmum dicat \textbf{nó}mini \textbf{tu}o.
\item Veníte, et vidéte ópera \textbf{De}i:~* terríbilis in consíliis super \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt \textbf{pe}de:~* ibi lætábi\textbf{mur} in \textbf{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes re\textbf{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in \textbf{se}met\textbf{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, Deum \textbf{nos}trum:~* et audítam fácite vocem \textbf{lau}dis \textbf{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam meam ad \textbf{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem \textbf{pe}des \textbf{me}os.
\item Quóniam probásti nos, \textbf{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\textbf{ná}tur ar\textbf{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso \textbf{nos}tro:~* imposuísti hómines super \textbf{cá}pita \textbf{nos}tra.
\item Transívimus per ignem et \textbf{a}quam:~* et eduxísti nos in \textbf{re}fri\textbf{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in holo\textbf{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textbf{lá}bia \textbf{me}a.
\item Et locútum est os \textbf{me}um,~* in tribulati\textbf{ó}ne \textbf{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso a\textbf{rí}etum:~* ófferam tibi \textbf{bo}ves cum \textbf{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timétis \textbf{De}um:~* quanta fecit \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ.
\item Ad ipsum ore meo cla\textbf{má}vi,~* et exaltávi sub \textbf{lin}gua \textbf{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in corde \textbf{me}o,~* non ex\textbf{áu}diet \textbf{Dó}minus.
\item Proptérea exaudívit \textbf{De}us,~* et atténdit voci deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.
\item Benedíctus \textbf{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textbf{su}am \textbf{a} me.
