\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\textbf{mí}ci \textbf{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et \textbf{psal}lat \textbf{ti}bi:~* psalmum dicat \textbf{nó}mini \textbf{tu}o.
\item Veníte, et vidéte \textbf{ó}pera \textbf{De}i:~* terríbilis in consíliis super \textbf{fí}lios \textbf{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\textbf{í}bunt \textbf{pe}de:~* ibi lætábi\textbf{mur} in \textbf{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \textbf{Gen}tes re\textbf{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in \textbf{se}met\textbf{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, \textbf{De}um \textbf{nos}trum:~* et audítam fácite vocem \textbf{lau}dis \textbf{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam \textbf{me}am ad \textbf{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem \textbf{pe}des \textbf{me}os.
\item Quóniam pro\textbf{bás}ti nos, \textbf{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\textbf{ná}tur ar\textbf{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textbf{dor}so \textbf{nos}tro:~* imposuísti hómines super \textbf{cá}pita \textbf{nos}tra.
\item Transívimus per \textbf{i}gnem et \textbf{a}quam:~* et eduxísti nos in \textbf{re}fri\textbf{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in \textbf{ho}lo\textbf{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textbf{lá}bia \textbf{me}a.
\item Et locútum \textbf{est} os \textbf{me}um,~* in tribulati\textbf{ó}ne \textbf{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\textbf{cén}so a\textbf{rí}etum:~* ófferam tibi \textbf{bo}ves cum \textbf{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\textbf{mé}tis \textbf{De}um:~* quanta fecit \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ.
\item Ad ipsum ore \textbf{me}o cla\textbf{má}vi,~* et exaltávi sub \textbf{lin}gua \textbf{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* non ex\textbf{áu}diet \textbf{Dó}minus.
\item Proptérea exau\textbf{dí}vit \textbf{De}us,~* et atténdit voci deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.
\item Bene\textbf{díc}tus \textbf{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textbf{su}am \textbf{a} me.
