\item Sicut déficit fumus, de\textbf{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\textit{e} \textbf{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéctu \textbf{De}i:~* et delecténtur in \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite nómini \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\textit{men} \textbf{il}li.
\item Exsultáte in conspéctu \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\textit{du}\textbf{á}rum.
\item Deus in loco sancto \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \textit{in} \textbf{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in forti\textbf{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \textit{se}\textbf{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pópuli \textbf{tu}i,~* cum pertransíres in \textit{de}\textbf{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie Dei \textbf{Sí}nai,~* a fácie De\textit{i} \textbf{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditáti \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfecís\textit{ti} \textbf{e}am.
\item Animália tua habitábunt in \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua páupe\textit{ri}, \textbf{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evangeli\textbf{zán}tibus,~* virtú\textit{te} \textbf{mul}ta.
\item Rex virtútum dilécti di\textbf{léc}ti:~* et speciéi domus divíde\textit{re} \textbf{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ deargen\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in palló\textit{re} \textbf{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur in \textbf{Sel}mon:~* mons Dei, \textit{mons} \textbf{pin}guis.
\item Mons coagulátus, mons \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes coa\textit{gu}\textbf{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre in \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habitábit \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia læ\textbf{tán}tium:~* Dóminus in eis in Sina \textit{in} \textbf{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti captivi\textbf{tá}tem:~* accepísti dona in \textit{ho}\textbf{mí}nibus.
\item Etenim non cre\textbf{dén}tes,~* inhabitáre Dómi\textit{num} \textbf{De}um.
\item Benedíctus Dóminus die quo\textbf{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \textit{nos}\textbf{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos faci\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini éxi\textit{tus} \textbf{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum su\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in delíc\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Basan con\textbf{vér}tam,~* convértam in profún\textit{dum} \textbf{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tuus in \textbf{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimícis, \textit{ab} \textbf{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus tuos, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est \textit{in} \textbf{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúncti psal\textbf{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympanis\textit{tri}\textbf{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite Deo \textbf{Dó}mino,~* de fónti\textit{bus} \textbf{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin adole\textbf{scén}tulus:~* in mentis \textit{ex}\textbf{cés}su.
\item Príncipes Juda, duces e\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prínci\textit{pes} \textbf{Néph}tali.
\item Manda, Deus, virtúti \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es \textit{in} \textbf{no}bis.
\item A templo tuo in Je\textbf{rú}salem,~* tibi ófferent re\textit{ges} \textbf{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis popu\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt \textit{ar}\textbf{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex Æ\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus e\textit{jus} \textbf{De}o.
\item Regna terræ, cantáte \textbf{De}o:~* psálli\textit{te} \textbf{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super cælum \textbf{cæ}li,~* ad O\textit{ri}\textbf{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo super \textbf{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus \textit{in} \textbf{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem plebi \textbf{su}æ,~* benedíc\textit{tus} \textbf{De}us.
