\item Sicut déficit \textbf{fu}mus, de\textbf{fí}\textbf{ci}ant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textbf{spéc}tu \textbf{De}i:~* et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\textbf{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\textit{men} \textbf{il}li.
\item Exsultáte in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\textit{du}\textbf{á}rum.
\item Deus in loco \textbf{sanc}to \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \textbf{for}ti\textbf{tú}\textbf{di}ne,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\textbf{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}puli \textbf{tu}i,~* cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}i \textbf{Sí}\textbf{na}i,~* a fáci\textit{e} \textit{De}\textit{i} \textbf{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textbf{tá}ti \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero per\textit{fe}\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}am.
\item Animália tua habi\textbf{tá}bunt in \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua \textit{páu}\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evan\textbf{ge}li\textbf{zán}\textbf{ti}bus,~* \textit{vir}\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}ta.
\item Rex virtútum di\textbf{léc}ti di\textbf{léc}ti:~* et speciéi domus di\textit{ví}\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textbf{ar}gen\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in \textit{pal}\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\textbf{bún}tur in \textbf{Sel}mon:~* mons \textit{De}\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}guis.
\item Mons coagu\textbf{lá}tus, mons \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes \textit{co}\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\textbf{tá}re in \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habi\textit{tá}\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textbf{a} læ\textbf{tán}\textbf{ti}um:~* Dóminus in eis in \textit{Si}\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\textbf{ti}vi\textbf{tá}tem:~* accepísti do\textit{na} \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.
\item Etenim \textbf{non} cre\textbf{dén}tes,~* inhabitáre \textit{Dó}\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}um.
\item Benedíctus Dóminus \textbf{di}e quo\textbf{tí}\textbf{di}e:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\textit{ri}\textit{um} \textit{nos}\textbf{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \textbf{fa}ci\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini \textit{éx}\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\textbf{có}rum su\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in \textit{de}\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex \textbf{Ba}san con\textbf{vér}tam,~* convértam in \textit{pro}\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}ris:
\item Ut intingátur pes \textbf{tu}us in \textbf{sán}\textbf{gui}ne:~* lingua canum tuórum ex ini\textit{mí}\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus \textbf{tu}os, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei \textit{qui} \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes con\textbf{júnc}ti psal\textbf{lén}\textbf{ti}bus:~* in médio juvenculárum tym\textit{pa}\textit{nis}\textit{tri}\textbf{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \textbf{De}o \textbf{Dó}\textbf{mi}no,~* de \textit{fón}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ad\textbf{o}le\textbf{scén}\textbf{tu}lus:~* in \textit{men}\textit{tis} \textit{ex}\textbf{cés}su.
\item Príncipes Juda, \textbf{du}ces e\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \textit{prín}\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Néph}tali.
\item Manda, Deus, vir\textbf{tú}ti \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}bis.
\item A templo tuo \textbf{in} Je\textbf{rú}\textbf{sa}lem,~* tibi óffe\textit{rent} \textit{re}\textit{ges} \textbf{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textbf{po}pu\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ar}\textbf{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textbf{ex} Æ\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet ma\textit{nus} \textit{e}\textit{jus} \textbf{De}o.
\item Regna terræ, can\textbf{tá}te \textbf{De}o:~* \textit{psál}\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \textbf{cæ}lum \textbf{cæ}li,~* \textit{ad} \textit{O}\textit{ri}\textbf{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textbf{su}per \textbf{Is}\textbf{ra}ël,~* magnificéntia ejus, et virtus \textit{e}\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textbf{ple}bi \textbf{su}æ,~* be\textit{ne}\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}us.
