\item Sicut déficit \textbf{fu}mus, de\textbf{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textbf{fá}cie \textbf{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\textbf{spéc}tu \textbf{De}i:~* et delecténtur \textbf{in} læ\textbf{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textbf{no}men \textbf{il}li.
\item Exsultáte in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textbf{vi}du\textbf{á}rum.
\item Deus in loco \textbf{sanc}to \textbf{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \textbf{mo}ris in \textbf{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \textbf{for}ti\textbf{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textbf{in} se\textbf{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}puli \textbf{tu}i,~* cum pertransíres \textbf{in} de\textbf{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}i \textbf{Sí}nai,~* a fácie \textbf{De}i \textbf{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\textbf{tá}ti \textbf{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfe\textbf{cís}ti \textbf{e}am.
\item Animália tua habi\textbf{tá}bunt in \textbf{e}a:~* parásti in dulcédine tua \textbf{páu}peri, \textbf{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evan\textbf{ge}li\textbf{zán}tibus,~* vir\textbf{tú}te \textbf{mul}ta.
\item Rex virtútum di\textbf{léc}ti di\textbf{léc}ti:~* et speciéi domus di\textbf{ví}dere \textbf{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\textbf{ar}gen\textbf{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pal\textbf{ló}re \textbf{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\textbf{bún}tur in \textbf{Sel}mon:~* mons \textbf{De}i, mons \textbf{pin}guis.
\item Mons coagu\textbf{lá}tus, mons \textbf{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes co\textbf{a}gu\textbf{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\textbf{tá}re in \textbf{e}o:~* étenim Dóminus habi\textbf{tá}bit in \textbf{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textbf{a} læ\textbf{tán}tium:~* Dóminus in eis in \textbf{Si}na in \textbf{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\textbf{ti}vi\textbf{tá}tem:~* accepísti dona \textbf{in} ho\textbf{mí}nibus.
\item Etenim \textbf{non} cre\textbf{dén}tes,~* inhabitáre \textbf{Dó}minum \textbf{De}um.
\item Benedíctus Dóminus \textbf{di}e quo\textbf{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\textbf{um} nos\textbf{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \textbf{fa}ci\textbf{én}di:~* et Dómini Dómini \textbf{éx}itus \textbf{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\textbf{có}rum su\textbf{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in de\textbf{líc}tis \textbf{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex \textbf{Ba}san con\textbf{vér}tam,~* convértam in pro\textbf{fún}dum \textbf{ma}ris:
\item Ut intingátur pes \textbf{tu}us in \textbf{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex ini\textbf{mí}cis, ab \textbf{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus \textbf{tu}os, \textbf{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui \textbf{est} in \textbf{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes con\textbf{júnc}ti psal\textbf{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympa\textbf{nis}tri\textbf{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \textbf{De}o \textbf{Dó}mino,~* de \textbf{fón}tibus \textbf{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ad\textbf{o}le\textbf{scén}tulus:~* in \textbf{men}tis ex\textbf{cés}su.
\item Príncipes Juda, \textbf{du}ces e\textbf{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \textbf{prín}cipes \textbf{Néph}tali.
\item Manda, Deus, vir\textbf{tú}ti \textbf{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus \textbf{es} in \textbf{no}bis.
\item A templo tuo \textbf{in} Je\textbf{rú}salem,~* tibi ófferent \textbf{re}ges \textbf{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textbf{po}pu\textbf{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti \textbf{sunt} ar\textbf{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textbf{ex} Æ\textbf{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus \textbf{e}jus \textbf{De}o.
\item Regna terræ, can\textbf{tá}te \textbf{De}o:~* \textbf{psál}lite \textbf{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \textbf{cæ}lum \textbf{cæ}li,~* ad \textbf{O}ri\textbf{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textbf{su}per \textbf{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus \textbf{e}jus in \textbf{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textbf{ple}bi \textbf{su}æ,~* bene\textbf{díc}tus \textbf{De}us.
