\item Infíxus sum in \textbf{li}mo pro\textbf{fún}di:~* et \textit{non} \textit{est} \textit{sub}\textbf{stán}tia.
\item Veni in alti\textbf{tú}dinem \textbf{ma}ris:~* et tem\textit{pés}\textit{tas} \textit{de}\textbf{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}ces \textbf{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero \textit{in} \textit{De}\textit{um} \textbf{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}pitis \textbf{me}i,~* qui o\textit{dé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}i in\textbf{jús}te:~* quæ non rápui, \textit{tunc} \textit{ex}\textit{sol}\textbf{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipi\textbf{én}tiam \textbf{me}am:~* et delícta mea a te \textit{non} \textit{sunt} \textit{abs}\textbf{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui ex\textbf{spéc}tant te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* Dó\textit{mi}\textit{ne} \textit{vir}\textbf{tú}tum
\item Non confun\textbf{dán}tur \textbf{su}\textbf{per} me~* qui quærunt \textit{te}, \textit{De}\textit{us} \textbf{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\textbf{pró}\textbf{bri}um:~* opéruit confúsio \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{me}am.
\item Extráneus factus sum \textbf{frá}tribus \textbf{me}is,~* et peregrínus fíli\textit{is} \textit{ma}\textit{tris} \textbf{me}æ.
\item Quóniam zelus domus \textbf{tu}æ com\textbf{é}\textbf{dit} me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ce\textit{ci}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et factum est in op\textit{pró}\textit{bri}\textit{um} \textbf{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum \textbf{me}um ci\textbf{lí}\textbf{ci}um:~* et factus sum il\textit{lis} \textit{in} \textit{pa}\textbf{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui se\textbf{dé}bant in \textbf{por}ta:~* et in me psallébant qui \textit{bi}\textit{bé}\textit{bant} \textbf{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* tempus bene\textit{plá}\textit{ci}\textit{ti}, \textbf{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}æ ex\textbf{áu}\textbf{di} me,~* in veritáte \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut \textbf{non} in\textbf{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\textit{fún}\textit{dis} \textit{a}\textbf{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbeat \textbf{me} pro\textbf{fún}dum:~* neque úrgeat super me pú\textit{te}\textit{us} \textit{os} \textbf{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textit{ré}\textit{spi}\textit{ce} \textbf{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a \textbf{pú}ero \textbf{tu}o:~* quóniam tríbulor, veló\textit{ci}\textit{ter} \textit{ex}\textbf{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et \textbf{lí}bera \textbf{e}am:~* propter inimícos me\textit{os} \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusi\textbf{ó}nem \textbf{me}am,~* et reve\textit{rén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui \textbf{trí}bu\textbf{lant} me:~* impropérium exspectávit cor me\textit{um}, \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, \textbf{et} non \textbf{fu}it:~* et qui consolarétur, \textit{et} \textit{non} \textit{in}\textbf{vé}ni.
\item Et dedérunt in \textbf{es}cam \textbf{me}\textbf{am} fel:~* et in siti mea potavé\textit{runt} \textit{me} \textit{a}\textbf{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram \textbf{ip}sis in \textbf{lá}\textbf{que}um,~* et in retributió\textit{nes}, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi e\textbf{ó}rum ne \textbf{ví}\textbf{de}ant:~* et dorsum eórum \textit{sem}\textit{per} \textit{in}\textbf{cúr}va.
\item Effúnde super eos \textbf{i}ram \textbf{tu}am:~* et furor iræ tuæ com\textit{pre}\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}os.
\item Fiat habitátio e\textbf{ó}rum de\textbf{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non \textit{sit} \textit{qui} \textit{in}\textbf{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, \textbf{per}se\textbf{cú}\textbf{ti} sunt:~* et super dolórem vúlnerum meó\textit{rum} \textit{ad}\textit{di}\textbf{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniqui\textbf{tá}tem e\textbf{ó}rum:~* et non intrent in jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am.
\item Deleántur de \textbf{li}bro vi\textbf{vén}\textbf{ti}um:~* et cum jus\textit{tis} \textit{non} \textit{scri}\textbf{bán}tur.
\item Ego sum \textbf{pau}per et \textbf{do}lens:~* salus tua, \textit{De}\textit{us}, \textit{su}\textbf{scé}pit me.
\item Laudábo nomen \textbf{De}i cum \textbf{cán}\textbf{ti}co:~* et magnificábo \textit{e}\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}de:
\item Et placébit Deo super vítu\textbf{lum} no\textbf{vél}lum:~* córnua produ\textit{cén}\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}gulas.
\item Vídeant páuperes \textbf{et} læ\textbf{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit \textbf{páu}peres \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* et vinctos su\textit{os} \textit{non} \textit{de}\textbf{spé}xit.
\item Laudent illum \textbf{cæ}li et \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptí\textit{li}\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Quóniam Deus salvam \textbf{fá}ciet \textbf{Si}on:~* et ædificabúntur ci\textit{vi}\textit{tá}\textit{tes} \textbf{Ju}da.
\item Et inhabi\textbf{tá}bunt \textbf{i}bi,~* et hereditáte \textit{ac}\textit{quí}\textit{rent} \textbf{e}am.
\item Et semen servórum ejus possi\textbf{dé}bit \textbf{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habi\textit{tá}\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}a.
