\item Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui sal\textit{vum} \textbf{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, si feci \textbf{is}tud.~* si est iníquitas in máni\textit{bus} \textbf{me}is:
\item Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis meis \textit{in}\textbf{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlverem \textit{de}\textbf{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum \textit{me}\textbf{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\textbf{dás}ti:~* et synagóga populórum circúm\textit{da}\textbf{bit} te.
\item Et propter hanc in altum re\textbf{gré}dere:~* Dóminus júdi\textit{cat} \textbf{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam me\textit{am} \textbf{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{jus}tum,~* scrutans corda et re\textit{nes} \textbf{De}us.
\item Justum adjutórium meum a \textbf{Dó}mino,~* qui salvos facit rec\textit{tos} \textbf{cor}de.
\item Deus judex justus, fortis, et \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per síngu\textit{los} \textbf{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pará\textit{vit} \textbf{il}lum.
\item Et in eo parávit vasa \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardéntibus \textit{ef}\textbf{fé}cit.
\item Ecce partúriit injus\textbf{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et effódit \textbf{e}um:~* et íncidit in fóveam \textit{quam} \textbf{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus in caput \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \textit{de}\textbf{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum justítiam \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómini \textit{al}\textbf{tís}simi.
