\item Nequándo rápiat ut leo á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui salvum \textbf{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, si \textit{fe}\textit{ci} \textbf{is}tud.~* si est iníquitas in mánibus \textbf{me}is:
\item Si réddidi retribuéntibus \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis meis in\textbf{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlverem de\textbf{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, in \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum me\textbf{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textit{quod} \textit{man}\textbf{dás}ti:~* et synagóga populórum circúmda\textbf{bit} te.
\item Et propter hanc in al\textit{tum} \textit{re}\textbf{gré}dere:~* Dóminus júdicat \textbf{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam meam \textbf{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et dí\textit{ri}\textit{ges} \textbf{jus}tum,~* scrutans corda et renes \textbf{De}us.
\item Justum adjutórium me\textit{um} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui salvos facit rectos \textbf{cor}de.
\item Deus judex justus, for\textit{tis}, \textit{et} \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per síngulos \textbf{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium su\textit{um} \textit{vi}\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et parávit \textbf{il}lum.
\item Et in eo parávit \textit{va}\textit{sa} \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardéntibus ef\textbf{fé}cit.
\item Ecce partúriit \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit iniqui\textbf{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et ef\textit{fó}\textit{dit} \textbf{e}um:~* et íncidit in fóveam quam \textbf{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus in \textit{ca}\textit{put} \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus de\textbf{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómini al\textbf{tís}simi.
