\item Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui \textbf{sal}vum \textbf{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, si feci \textbf{is}tud.~* si est iníquitas in \textbf{má}nibus \textbf{me}is:
\item Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis \textbf{me}is in\textbf{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlve\textbf{rem} de\textbf{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimi\textbf{có}rum me\textbf{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\textbf{dás}ti:~* et synagóga populórum cir\textbf{cúm}da\textbf{bit} te.
\item Et propter hanc in altum re\textbf{gré}dere:~* Dóminus \textbf{jú}dicat \textbf{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam \textbf{me}am \textbf{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{jus}tum,~* scrutans corda et \textbf{re}nes \textbf{De}us.
\item Justum adjutórium meum a \textbf{Dó}mino,~* qui salvos facit \textbf{rec}tos \textbf{cor}de.
\item Deus judex justus, fortis, et \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per \textbf{sín}gulos \textbf{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pa\textbf{rá}vit \textbf{il}lum.
\item Et in eo parávit vasa \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardénti\textbf{bus} ef\textbf{fé}cit.
\item Ecce partúriit injus\textbf{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et effódit \textbf{e}um:~* et íncidit in fóve\textbf{am} quam \textbf{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus in caput \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas \textbf{e}jus de\textbf{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum justítiam \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómi\textbf{ni} al\textbf{tís}simi.
