\item Nequándo rápiat ut leo áni\textit{mam} \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui \textit{sal}\textit{vum} \textbf{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, si fe\textit{ci} \textbf{is}tud.~* si est iníquitas in má\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}is:
\item Si réddidi retribuéntibus mi\textit{hi} \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis me\textit{is} \textit{in}\textbf{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra vi\textit{tam} \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlve\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, in i\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod \textit{man}\textbf{dás}ti:~* et synagóga populórum cir\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.
\item Et propter hanc in altum \textit{re}\textbf{gré}dere:~* Dóminus jú\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum justíti\textit{am} \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam \textit{me}\textit{am} \textbf{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et díri\textit{ges} \textbf{jus}tum,~* scrutans corda et \textit{re}\textit{nes} \textbf{De}us.
\item Justum adjutórium meum \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui salvos facit \textit{rec}\textit{tos} \textbf{cor}de.
\item Deus judex justus, fortis, \textit{et} \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per sín\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium suum \textit{vi}\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pa\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}lum.
\item Et in eo parávit va\textit{sa} \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardénti\textit{bus} \textit{ef}\textbf{fé}cit.
\item Ecce partúriit in\textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et effó\textit{dit} \textbf{e}um:~* et íncidit in fóve\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus in ca\textit{put} \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas e\textit{jus} \textit{de}\textbf{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum justíti\textit{am} \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómi\textit{ni} \textit{al}\textbf{tís}simi.
