\item Nequándo rápiat ut leo \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui sal\textit{vum} \textbf{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, \textit{si} \textit{fe}\textit{ci} \textbf{is}tud.~* si est iníquitas in máni\textit{bus} \textbf{me}is:
\item Si réddidi retribuénti\textit{bus} \textit{mi}\textit{hi} \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis meis \textit{in}\textbf{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in ter\textit{ra} \textit{vi}\textit{tam} \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlverem \textit{de}\textbf{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, \textit{in} \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum \textit{me}\textbf{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcép\textit{to} \textit{quod} \textit{man}\textbf{dás}ti:~* et synagóga populórum circúm\textit{da}\textbf{bit} te.
\item Et propter hanc in \textit{al}\textit{tum} \textit{re}\textbf{gré}dere:~* Dóminus júdi\textit{cat} \textbf{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam me\textit{am} \textbf{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et \textit{dí}\textit{ri}\textit{ges} \textbf{jus}tum,~* scrutans corda et re\textit{nes} \textbf{De}us.
\item Justum adjutórium \textit{me}\textit{um} \textit{a} \textbf{Dó}mino,~* qui salvos facit rec\textit{tos} \textbf{cor}de.
\item Deus judex justus, \textit{for}\textit{tis}, \textit{et} \textbf{pá}tiens:~* numquid iráscitur per síngu\textit{los} \textbf{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium \textit{su}\textit{um} \textit{vi}\textbf{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pará\textit{vit} \textbf{il}lum.
\item Et in eo pará\textit{vit} \textit{va}\textit{sa} \textbf{mor}tis:~* sagíttas suas ardéntibus \textit{ef}\textbf{fé}cit.
\item Ecce partúri\textit{it} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et \textit{ef}\textit{fó}\textit{dit} \textbf{e}um:~* et íncidit in fóveam \textit{quam} \textbf{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus \textit{in} \textit{ca}\textit{put} \textbf{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \textit{de}\textbf{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~* et psallam nómini Dómini \textit{al}\textbf{tís}simi.
