\item Inclína ad me \textbf{au}rem \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{lo}cum mu\textbf{ní}tum:~* ut \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.
\item Quóniam firma\textbf{mén}tum \textbf{me}um,~* et refúgi\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu \textbf{pec}ca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agén\textit{tis} \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia \textbf{me}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* Dómine, spes mea a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.
\item In te confirmátus \textbf{sum} ex \textbf{ú}\textbf{te}ro:~* de ventre matris meæ tu es \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium \textbf{fac}tus sum \textbf{mul}tis:~* et tu \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem \textbf{gló}riam \textbf{tu}am:~* tota die magni\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore \textbf{se}nec\textbf{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci \textbf{me}i \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\textit{cé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et compre\textbf{hén}dite \textbf{e}um:~* quia non \textit{est} \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.
\item Deus ne elon\textbf{gé}ris \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxíli\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}spice.
\item Confundántur, et defíciant detrahéntes \textbf{á}nimæ \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
\item Ego autem \textbf{sem}per spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super om\textit{nem} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~* tota die sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* Dómine, memorábor justítiæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Et usque in se\textbf{néc}tam et \textbf{sé}\textbf{ni}um:~* Deus, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem \textbf{brá}chium \textbf{tu}um~* generatióni om\textit{ni}, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textbf{cís}ti ma\textbf{gná}\textbf{li}a:~* Deus, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textbf{vi}fi\textbf{cás}\textbf{ti} me:~* et de abýssis terræ íte\textit{rum} \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnifi\textbf{cén}tiam \textbf{tu}am:~* et convérsus con\textit{so}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cítha\textit{ra}, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\textbf{tá}vero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, \textit{quam} \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
