\item Inclína ad me \textit{au}\textit{rem} \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\textit{cum} \textit{mu}\textbf{ní}tum:~* ut \textit{sal}\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.
\item Quóniam firma\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um,~* et refúgi\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu \textit{pec}\textit{ca}\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agén\textit{tis} \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia \textit{me}\textit{a}, \textbf{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a.
\item In te confirmátus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es \textit{pro}\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}us.
\item In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium fac\textit{tus} \textit{sum} \textbf{mul}tis:~* et tu \textit{ad}\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die magni\textit{tú}\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore \textit{se}\textit{nec}\textbf{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci \textit{me}\textit{i} \textbf{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\textit{cé}\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehén\textit{di}\textit{te} \textbf{e}um:~* quia non \textit{est} \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.
\item Deus ne elon\textit{gé}\textit{ris} \textbf{a} me:~* Deus meus, in auxíli\textit{um} \textit{me}\textit{um} \textbf{ré}spice.
\item Confundántur, et defíciant detrahéntes á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
\item Ego autem sem\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super om\textit{nem} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Et usque in senéc\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem brá\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni om\textit{ni}, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecís\textit{ti} \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íte\textit{rum} \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus con\textit{so}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cítha\textit{ra}, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantá\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, \textit{quam} \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
