\item Ego autem semper \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justíti\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténti\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juventú\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Et usque in senéctam \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem bráchi\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivi\textit{fi}\textbf{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificénti\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritá\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantáve\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justíti\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
