\item Ego autem \textbf{sem}per spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super om\textit{nem} \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~* tota die sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* Dómine, memorábor justítiæ \textit{tu}\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Et usque in se\textbf{néc}tam et \textbf{sé}\textbf{ni}um:~* Deus, \textit{ne} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem \textbf{brá}chium \textbf{tu}um~* generatióni om\textit{ni}, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textbf{cís}ti ma\textbf{gná}\textbf{li}a:~* Deus, quis \textit{sí}\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textbf{vi}fi\textbf{cás}\textbf{ti} me:~* et de abýssis terræ íte\textit{rum} \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnifi\textbf{cén}tiam \textbf{tu}am:~* et convérsus con\textit{so}\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cítha\textit{ra}, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\textbf{tá}vero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, \textit{quam} \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
