\item Ego autem sem\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem laudem \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die salutáre \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in potén\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ so\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabília \textbf{tu}a.
\item Et usque in senéc\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, ne dere\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem brá\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni omni, quæ ven\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecís\textit{ti} \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis símilis \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum redu\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificén\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus consolátus \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantá\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam rede\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mala \textbf{mi}hi.
