\item Ego autem \textbf{sem}per spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~* tota die salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Et usque in se\textbf{néc}tam et \textbf{sé}nium:~* Deus, ne \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem \textbf{brá}chium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textbf{cís}ti ma\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textbf{vi}fi\textbf{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum \textit{re}\textit{du}\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnifi\textbf{cén}tiam \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanc}\textit{tus} \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\textbf{tá}vero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textit{red}\textit{e}\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{ma}\textit{la} \textbf{mi}hi.
