\item Ego autem \textit{sem}\textit{per} \textit{spe}\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in pot\textit{én}\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a ju\textit{ven}\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a.
\item Et usque in se\textit{néc}\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}nium:~* Deus, ne de\textit{re}\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem \textit{brá}\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}um~* generatióni omni, quæ \textit{ven}\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textit{cís}\textit{ti} \textit{ma}\textbf{gná}lia:~* Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus \textit{vi}\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum re\textit{du}\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnifi\textit{cén}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanc\textit{tus} \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\textit{tá}\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam red\textit{e}\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\textit{tí}\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}hi.
