\item Ego autem \textbf{sem}per spe\textbf{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \textbf{lau}dem \textbf{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~* tota die salu\textbf{tá}re \textbf{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in pot\textbf{én}tias \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* Dómine, memorábor justítiæ \textbf{tu}æ so\textbf{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a.
\item Et usque in se\textbf{néc}tam et \textbf{sé}\textbf{ni}um:~* Deus, ne \textbf{de}re\textbf{lín}quas me,
\item Donec annúntiem \textbf{brá}chium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textbf{quæ} ven\textbf{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fe\textbf{cís}ti ma\textbf{gná}\textbf{li}a:~* Deus, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vi\textbf{vi}fi\textbf{cás}\textbf{ti} me:~* et de abýssis terræ íterum \textbf{re}du\textbf{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnifi\textbf{cén}tiam \textbf{tu}am:~* et convérsus conso\textbf{lá}tus \textbf{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\textbf{tá}tem \textbf{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textbf{Sanc}tus \textbf{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\textbf{tá}vero \textbf{ti}bi:~* et ánima mea, quam \textbf{red}e\textbf{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\textbf{tí}tiam \textbf{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textbf{ma}la \textbf{mi}hi.
