\item Judicáre pópulum tuum in jus\textbf{tí}tia,~* et páuperes tuos in \textit{ju}\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes pacem \textbf{pó}pulo:~* et colles \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \textbf{páu}perum:~* et humiliábit calumni\textit{a}\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et ante \textbf{lu}nam,~* in generatióne et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvia in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia su\textit{per} \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \textbf{pa}cis:~* donec auferá\textit{tur} \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari usque ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos orbis \textit{ter}\textbf{rá}rum.
\item Coram illo prócident Æ\textbf{thí}opes:~* et inimíci ejus ter\textit{ram} \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba dona \textit{ad}\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes reges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes sérvi\textit{ent} \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem a pot\textbf{én}te:~* et páuperem, cui non erat \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Parcet páuperi et \textbf{ín}opi:~* et ánimas páuperum sal\textit{vas} \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum co\textit{ram} \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de ipso \textbf{sem}per:~* tota die benedí\textit{cent} \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fructus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut fe\textit{num} \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíctum in \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet no\textit{men} \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnificá\textit{bunt} \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, Deus \textbf{Is}raël,~* qui facit mirabíli\textit{a} \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\textit{at}, \textbf{fi}at.
