\item Judicáre pópulum tuum \textbf{in} jus\textbf{tí}\textbf{ti}a,~* et páuperes tu\textit{os} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}\textbf{pu}lo:~* et \textit{col}\textit{les} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}\textbf{pe}rum:~* et humiliábit ca\textit{lum}\textit{ni}\textit{a}\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam,~* in generatióne et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillánti\textit{a} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis:~* donec au\textit{fe}\textit{rá}\textit{tur} \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \textit{or}\textit{bis} \textit{ter}\textbf{rá}rum.
\item Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}\textbf{o}pes:~* et inimíci e\textit{jus} \textit{ter}\textit{ram} \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}\textbf{fe}rent:~* reges Arabum et Saba \textit{do}\textit{na} \textit{ad}\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textit{sér}\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\textbf{én}te:~* et páuperem, cui non \textit{e}\textit{rat} \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}\textbf{o}pi:~* et ánimas páupe\textit{rum} \textit{sal}\textit{vas} \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eó\textit{rum} \textit{co}\textit{ram} \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{ip}so \textbf{sem}per:~* tota die be\textit{ne}\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}tus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sic\textit{ut} \textit{fe}\textit{num} \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus bene\textbf{díc}tum in \textbf{sǽ}\textbf{cu}la:~* ante solem pérma\textit{net} \textit{no}\textit{men} \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magni\textit{fi}\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}\textbf{ra}ël,~* qui facit mira\textit{bí}\textit{li}\textit{a} \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis ter\textit{ra}: \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.
