\item Judicáre pópulum tuum in jus\textbf{tí}tia,~* et páuperes tuos \textbf{in} ju\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes pacem \textbf{pó}pulo:~* et \textbf{col}les jus\textbf{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \textbf{páu}perum:~* et humiliábit calum\textbf{ni}a\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et ante \textbf{lu}nam,~* in generatióne et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvia in \textbf{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}per \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \textbf{pa}cis:~* donec aufe\textbf{rá}tur \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari usque ad \textbf{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \textbf{or}bis ter\textbf{rá}rum.
\item Coram illo prócident Æ\textbf{thí}opes:~* et inimíci ejus \textbf{ter}ram \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \textbf{do}na ad\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes reges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textbf{sér}vient \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem a pot\textbf{én}te:~* et páuperem, cui non \textbf{e}rat ad\textbf{jú}tor.
\item Parcet páuperi et \textbf{ín}opi:~* et ánimas páuperum \textbf{sal}vas \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \textbf{co}ram \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de ipso \textbf{sem}per:~* tota die bene\textbf{dí}cent \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fructus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}num \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíctum in \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \textbf{no}men \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\textbf{cá}bunt \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, Deus \textbf{Is}raël,~* qui facit mira\textbf{bí}lia \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.
