\item Mei autem pene \textbf{mo}ti sunt \textbf{pe}des:~* pene effúsi \textit{sunt} \textit{gres}\textit{sus} \textbf{me}i.
\item Quia zelávi \textbf{su}per in\textbf{í}quos,~* pacem pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{rum} \textbf{vi}dens.
\item Quia non est respéctus \textbf{mor}ti e\textbf{ó}rum:~* et firmaméntum in \textit{pla}\textit{ga} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item In labóre \textbf{hó}minum \textbf{non} sunt:~* et cum homínibus non \textit{fla}\textit{gel}\textit{la}\textbf{bún}tur:
\item Ideo ténuit \textbf{e}os su\textbf{pér}\textbf{bi}a,~* opérti sunt iniquitáte et impi\textit{e}\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}a.
\item Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textbf{tas} e\textbf{ó}rum:~* transiérunt in \textit{af}\textit{féc}\textit{tum} \textbf{cor}dis.
\item Cogitavérunt, et locúti \textbf{sunt} ne\textbf{quí}\textbf{ti}am:~* iniquitátem in ex\textit{cél}\textit{so} \textit{lo}\textbf{cú}ti sunt.
\item Posuérunt in \textbf{cæ}lum os \textbf{su}um:~* et lingua eórum trans\textit{í}\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}ra.
\item Ideo convertétur \textbf{pó}pulus \textbf{me}\textbf{us} hic:~* et dies pleni inveni\textit{én}\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Et dixérunt: Quómo\textbf{do} scit \textbf{De}us,~* et si est sciénti\textit{a} \textit{in} \textit{ex}\textbf{cél}so?
\item Ecce ipsi peccatóres, et abun\textbf{dán}tes in \textbf{sǽ}\textbf{cu}lo,~* obtinu\textit{é}\textit{runt} \textit{di}\textbf{ví}tias.
\item Et dixi: Ergo sine causa justifi\textbf{cá}vi cor \textbf{me}um,~* et lavi inter innocén\textit{tes} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.
\item Et fui flagellátus \textbf{to}ta \textbf{di}e,~* et castigátio mea \textit{in} \textit{ma}\textit{tu}\textbf{tí}nis.
\item Si di\textbf{cé}bam: Nar\textbf{rá}\textbf{bo} sic:~* ecce natiónem filiórum tuó\textit{rum} \textit{re}\textit{pro}\textbf{bá}vi.
\item Existimábam ut co\textbf{gnó}sce\textbf{rem} hoc,~* \textit{la}\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}te me.
\item Donec intrem in Sanctu\textbf{á}rium \textbf{De}i:~* et intélligam in novís\textit{si}\textit{mis} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Verúmtamen propter dolos posu\textbf{ís}ti \textbf{e}is:~* dejecísti eos dum \textit{al}\textit{le}\textit{va}\textbf{rén}tur.
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textbf{de}fe\textbf{cé}runt:~* periérunt propter ini\textit{qui}\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am.
\item Velut sómnium sur\textbf{gén}tium, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad \textit{ní}\textit{hi}\textit{lum} \textbf{réd}iges.
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textbf{com}mu\textbf{tá}\textbf{ti} sunt:~* et ego ad níhilum redáctus \textit{sum}, \textit{et} \textit{ne}\textbf{scí}vi.
\item Ut juméntum \textbf{fac}tus sum \textbf{a}\textbf{pud} te:~* et e\textit{go} \textit{sem}\textit{per} \textbf{te}cum.
\item Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tua \textbf{de}du\textbf{xís}\textbf{ti} me,~* et cum glóri\textit{a} \textit{su}\textit{sce}\textbf{pís}ti me.
\item Quid enim mihi \textbf{est} in \textbf{cæ}lo?~* et a te quid vólu\textit{i} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram?
\item Defécit caro mea, \textbf{et} cor \textbf{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea De\textit{us} \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Quia ecce, qui elóngant se a \textbf{te}, per\textbf{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui for\textit{ni}\textit{cán}\textit{tur} \textbf{abs} te.
\item Mihi autem adhærére \textbf{De}o \textbf{bo}\textbf{num} est:~* pónere in Dómino \textit{De}\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}am:
\item Ut annúntiem omnes prædicati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* in portis \textit{fí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.
