\item Mei autem pene moti sunt \textbf{pe}des:~* pene effúsi sunt \textbf{gres}sus \textbf{me}i.
\item Quia zelávi super in\textbf{í}quos,~* pacem pecca\textbf{tó}rum \textbf{vi}dens.
\item Quia non est respéctus morti e\textbf{ó}rum:~* et firmaméntum in \textbf{pla}ga e\textbf{ó}rum.
\item In labóre hóminum \textbf{non} sunt:~* et cum homínibus non fla\textbf{gel}la\textbf{bún}tur:
\item Ideo ténuit eos su\textbf{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impie\textbf{tá}te \textbf{su}a.
\item Pródiit quasi ex ádipe iníquitas e\textbf{ó}rum:~* transiérunt in af\textbf{féc}tum \textbf{cor}dis.
\item Cogitavérunt, et locúti sunt ne\textbf{quí}tiam:~* iniquitátem in ex\textbf{cél}so lo\textbf{cú}ti sunt.
\item Posuérunt in cælum os \textbf{su}um:~* et lingua eórum trans\textbf{í}vit in \textbf{ter}ra.
\item Ideo convertétur pópulus \textbf{me}us hic:~* et dies pleni inveni\textbf{én}tur in \textbf{e}is.
\item Et dixérunt: Quómodo scit \textbf{De}us,~* et si est sciéntia \textbf{in} ex\textbf{cél}so?
\item Ecce ipsi peccatóres, et abundántes in \textbf{sǽ}culo,~* obtinu\textbf{é}runt di\textbf{ví}tias.
\item Et dixi: Ergo sine causa justificávi cor \textbf{me}um,~* et lavi inter innocéntes \textbf{ma}nus \textbf{me}as.
\item Et fui flagellátus tota \textbf{di}e,~* et castigátio mea in \textbf{ma}tu\textbf{tí}nis.
\item Si dicébam: Nar\textbf{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum \textbf{re}pro\textbf{bá}vi.
\item Existimábam ut cognósce\textbf{rem} hoc,~* \textbf{la}bor est \textbf{an}te me.
\item Donec intrem in Sanctuárium \textbf{De}i:~* et intélligam in novíssi\textbf{mis} e\textbf{ó}rum.
\item Verúmtamen propter dolos posuísti \textbf{e}is:~* dejecísti eos dum al\textbf{le}va\textbf{rén}tur.
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito defe\textbf{cé}runt:~* periérunt propter iniqui\textbf{tá}tem \textbf{su}am.
\item Velut sómnium surgéntium, \textbf{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad \textbf{ní}hilum \textbf{réd}iges.
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei commu\textbf{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \textbf{et} ne\textbf{scí}vi.
\item Ut juméntum factus sum \textbf{a}pud te:~* et ego \textbf{sem}per \textbf{te}cum.
\item Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tua dedu\textbf{xís}ti me,~* et cum glória \textbf{su}sce\textbf{pís}ti me.
\item Quid enim mihi est in \textbf{cæ}lo?~* et a te quid vólui \textbf{su}per \textbf{ter}ram?
\item Defécit caro mea, et cor \textbf{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Quia ecce, qui elóngant se a te, per\textbf{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui forni\textbf{cán}tur \textbf{abs} te.
\item Mihi autem adhærére Deo \textbf{bo}num est:~* pónere in Dómino \textbf{De}o spem \textbf{me}am:
\item Ut annúntiem omnes prædicatiónes \textbf{tu}as,~* in portis \textbf{fí}liæ \textbf{Si}on.
