\item Memor esto congregati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~* quam possedísti ab \textit{in}\textbf{í}tio.
\item Redemísti virgam heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~* mons Sion, in quo habitásti \textit{in} \textbf{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias e\textbf{ó}rum in \textbf{fi}nem:~* quanta malignátus est inimícus \textit{in} \textbf{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\textbf{dé}\textbf{runt} te:~* in médio solemnitá\textit{tis} \textbf{tu}æ.
\item Posuérunt signa \textbf{su}a, \textbf{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu su\textit{per} \textbf{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum:~* in secúri et áscia dejecé\textit{runt} \textbf{e}am.
\item Incendérunt igni sanctu\textbf{á}rium \textbf{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nómi\textit{nis} \textbf{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio e\textbf{ó}rum \textbf{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei \textit{a} \textbf{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\textbf{phé}ta:~* et nos non cognó\textit{scet} \textbf{ám}plius.
\item Usquequo, Deus, improperábit \textbf{in}i\textbf{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen tuum \textit{in} \textbf{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}teram \textbf{tu}am,~* de médio sinu tuo \textit{in} \textbf{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster \textbf{an}te \textbf{sǽ}\textbf{cu}la:~* operátus est salútem in médi\textit{o} \textbf{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}a \textbf{ma}re:~* contribulásti cápita dracónum \textit{in} \textbf{a}quis.
\item Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\textbf{có}nis:~* dedísti eum escam pópulis \textit{Æ}\textbf{thí}opum.
\item Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\textbf{rén}tes~* tu siccásti flúvi\textit{os} \textbf{E}than.
\item Tuus est dies, et \textbf{tu}a \textbf{est} nox:~* tu fabricátus es auróram \textit{et} \textbf{so}lem.
\item Tu fecísti omnes \textbf{tér}minos \textbf{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plasmás\textit{ti} \textbf{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus imprope\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et pópulus insípiens incitávit no\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confi\textbf{tén}tes \textbf{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Réspice in testa\textbf{mén}tum \textbf{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini\textit{qui}\textbf{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis \textbf{fac}tus con\textbf{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt no\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}sam \textbf{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt to\textit{ta} \textbf{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimi\textbf{có}rum tu\textbf{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, ascén\textit{dit} \textbf{sem}per.
