\item Memor esto congregati\textbf{ó}nis \textbf{tu}æ:~* quam possedísti \textbf{ab} in\textbf{í}tio.
\item Redemísti virgam heredi\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ:~* mons Sion, in quo habi\textbf{tás}ti in \textbf{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias e\textbf{ó}rum in \textbf{fi}nem:~* quanta malignátus est ini\textbf{mí}cus in \textbf{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\textbf{dé}\textbf{runt} te:~* in médio solemni\textbf{tá}tis \textbf{tu}æ.
\item Posuérunt signa \textbf{su}a, \textbf{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu \textbf{su}per \textbf{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} id\textbf{íp}sum:~* in secúri et áscia deje\textbf{cé}runt \textbf{e}am.
\item Incendérunt igni sanctu\textbf{á}rium \textbf{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum \textbf{nó}minis \textbf{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio e\textbf{ó}rum \textbf{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos \textbf{De}i a \textbf{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\textbf{phé}ta:~* et nos non co\textbf{gnó}scet \textbf{ám}plius.
\item Usquequo, Deus, improperábit \textbf{in}i\textbf{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen \textbf{tu}um in \textbf{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}teram \textbf{tu}am,~* de médio sinu \textbf{tu}o in \textbf{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster \textbf{an}te \textbf{sǽ}\textbf{cu}la:~* operátus est salútem in \textbf{mé}dio \textbf{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}a \textbf{ma}re:~* contribulásti cápita dra\textbf{có}num in \textbf{a}quis.
\item Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\textbf{có}nis:~* dedísti eum escam pópu\textbf{lis} Æ\textbf{thí}opum.
\item Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\textbf{rén}tes~* tu siccásti \textbf{flú}vios \textbf{E}than.
\item Tuus est dies, et \textbf{tu}a \textbf{est} nox:~* tu fabricátus es au\textbf{ró}ram et \textbf{so}lem.
\item Tu fecísti omnes \textbf{tér}minos \textbf{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plas\textbf{más}ti \textbf{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus imprope\textbf{rá}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* et pópulus insípiens incitávit \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confi\textbf{tén}tes \textbf{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne oblivis\textbf{cá}ris in \textbf{fi}nem.
\item Réspice in testa\textbf{mén}tum \textbf{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\textbf{i}qui\textbf{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis \textbf{fac}tus con\textbf{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}sam \textbf{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textbf{to}ta \textbf{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimi\textbf{có}rum tu\textbf{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, a\textbf{scén}dit \textbf{sem}per.
