\item In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte contra \textbf{e}um:~* et non sum \textit{de}\textbf{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et exerci\textbf{tá}tus sum:~* et defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias óculi \textbf{me}i:~* turbátus sum, et non sum \textit{lo}\textbf{cú}tus.
\item Cogitávi dies an\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos in men\textit{te} \textbf{há}\textbf{bu}i.
\item Et meditátus sum nocte cum corde \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spíri\textit{tum} \textbf{me}um.
\item Numquid in ætérnum projíciet \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complacítior \textit{sit} \textbf{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam suam ab\textbf{scín}det,~* a generatióne in genera\textit{ti}\textbf{ó}nem?
\item Aut obliviscétur miseréri \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua misericórdi\textit{as} \textbf{su}as?
\item Et dixi: Nunc \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déxteræ \textit{Ex}\textbf{cél}si.
\item Memor fui óperum \textbf{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabílium \textit{tu}\textbf{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus opéribus \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis ex\textit{er}\textbf{cé}bor.
\item Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut Deus \textbf{nos}ter?~* tu es Deus qui facis mi\textit{ra}\textbf{bí}\textbf{li}a.
\item Notam fecísti in pópulis virtútem \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob \textit{et} \textbf{Jo}seph.
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt te \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ sunt \textit{a}\textbf{býs}si.
\item Multitúdo sónitus a\textbf{quá}rum:~* vocem dedé\textit{runt} \textbf{nu}bes.
\item Etenim sagíttæ tuæ \textbf{tráns}eunt:~* vox tonítrui tui \textit{in} \textbf{ro}ta.
\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ orbi \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}ra.
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua non co\textit{gno}\textbf{scén}tur.
\item Deduxísti sicut oves pópulum \textbf{tu}um,~* in manu Móysi \textit{et} \textbf{A}\textbf{a}ron.
