\item In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte \textbf{con}tra \textbf{e}um:~* et non \textit{sum} \textit{de}\textbf{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\textbf{er}ci\textbf{tá}\textbf{tus} sum:~* et defécit spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias \textbf{ó}culi \textbf{me}i:~* turbátus sum, et non \textit{sum} \textit{lo}\textbf{cú}tus.
\item Cogitávi \textbf{di}es an\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos in \textit{men}\textit{te} \textbf{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spí\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}um.
\item Numquid in ætérnum pro\textbf{jí}ciet \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complacíti\textit{or} \textit{sit} \textbf{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam \textbf{su}am ab\textbf{scín}det,~* a generatióne in gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem?
\item Aut obliviscétur mise\textbf{ré}ri \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua misericór\textit{di}\textit{as} \textbf{su}as?
\item Et \textbf{di}xi: Nunc \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déxte\textit{ræ} \textit{Ex}\textbf{cél}si.
\item Memor fui \textbf{ó}perum \textbf{Dó}\textbf{mi}ni:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\textit{um} \textit{tu}\textbf{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis \textit{ex}\textit{er}\textbf{cé}bor.
\item Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut \textbf{De}us \textbf{nos}ter?~* tu es Deus qui facis \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia.
\item Notam fecísti in pópulis vir\textbf{tú}tem \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Ja\textit{cob} \textit{et} \textbf{Jo}seph.
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textbf{dé}runt te \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ \textit{sunt} \textit{a}\textbf{býs}si.
\item Multitúdo sóni\textbf{tus} a\textbf{quá}rum:~* vocem de\textit{dé}\textit{runt} \textbf{nu}bes.
\item Etenim sagíttæ \textbf{tu}æ \textbf{tráns}\textbf{e}unt:~* vox tonítrui tu\textit{i} \textit{in} \textbf{ro}ta.
\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textbf{or}bi \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et contré\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}ra.
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua non \textit{co}\textit{gno}\textbf{scén}tur.
\item Deduxísti sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{tu}um,~* in manu Móy\textit{si} \textit{et} \textbf{A}aron.
