\item In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte contra \textbf{e}um:~* et non \textbf{sum} de\textbf{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et exerci\textbf{tá}tus sum:~* et defécit \textbf{spí}ritus \textbf{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias óculi \textbf{me}i:~* turbátus sum, et non \textbf{sum} lo\textbf{cú}tus.
\item Cogitávi dies an\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos in \textbf{men}te \textbf{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum corde \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam \textbf{spí}ritum \textbf{me}um.
\item Numquid in ætérnum projíciet \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complacíti\textbf{or} sit \textbf{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam suam ab\textbf{scín}det,~* a generatióne in gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem?
\item Aut obliviscétur miseréri \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua miseri\textbf{cór}dias \textbf{su}as?
\item Et dixi: Nunc \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déxte\textbf{ræ} Ex\textbf{cél}si.
\item Memor fui óperum \textbf{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\textbf{um} tu\textbf{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus opéribus \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis \textbf{ex}er\textbf{cé}bor.
\item Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut Deus \textbf{nos}ter?~* tu es Deus qui facis \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia.
\item Notam fecísti in pópulis virtútem \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textbf{Ja}cob et \textbf{Jo}seph.
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt te \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ \textbf{sunt} a\textbf{býs}si.
\item Multitúdo sónitus a\textbf{quá}rum:~* vocem de\textbf{dé}runt \textbf{nu}bes.
\item Etenim sagíttæ tuæ \textbf{tráns}eunt:~* vox tonítrui \textbf{tu}i in \textbf{ro}ta.
\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ orbi \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra.
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua non \textbf{co}gno\textbf{scén}tur.
\item Deduxísti sicut oves pópulum \textbf{tu}um,~* in manu Móy\textbf{si} et \textbf{A}aron.
