\item In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis noc\textit{te} \textit{con}\textit{tra} \textbf{e}um:~* et non sum \textit{de}\textbf{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et \textit{ex}\textit{er}\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~* et defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias \textit{ó}\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}i:~* turbátus sum, et non sum \textit{lo}\textbf{cú}tus.
\item Cogitávi \textit{di}\textit{es} \textit{an}\textbf{tí}quos:~* et annos ætérnos in men\textit{te} \textbf{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte \textit{cum} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spíri\textit{tum} \textbf{me}um.
\item Numquid in ætérnum pro\textit{jí}\textit{ci}\textit{et} \textbf{De}us:~* aut non appónet ut complacítior \textit{sit} \textbf{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam \textit{su}\textit{am} \textit{ab}\textbf{scín}det,~* a generatióne in genera\textit{ti}\textbf{ó}nem?
\item Aut obliviscétur mi\textit{se}\textit{ré}\textit{ri} \textbf{De}us:~* aut continébit in ira sua misericórdi\textit{as} \textbf{su}as?
\item Et \textit{di}\textit{xi}: \textit{Nunc} \textbf{cœ}pi:~* hæc mutátio déxteræ \textit{Ex}\textbf{cél}si.
\item Memor fui \textit{ó}\textit{pe}\textit{rum} \textbf{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabílium \textit{tu}\textbf{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus o\textit{pé}\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis ex\textit{er}\textbf{cé}bor.
\item Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sic\textit{ut} \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter?~* tu es Deus qui facis mi\textit{ra}\textbf{bí}lia.
\item Notam fecísti in pópulis \textit{vir}\textit{tú}\textit{tem} \textbf{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob \textit{et} \textbf{Jo}seph.
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textit{dé}\textit{runt} \textit{te} \textbf{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ sunt \textit{a}\textbf{býs}si.
\item Multitúdo só\textit{ni}\textit{tus} \textit{a}\textbf{quá}rum:~* vocem dedé\textit{runt} \textbf{nu}bes.
\item Etenim sagít\textit{tæ} \textit{tu}\textit{æ} \textbf{tráns}eunt:~* vox tonítrui tui \textit{in} \textbf{ro}ta.
\item Illuxérunt coruscatiónes tu\textit{æ} \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ:~* commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}ra.
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ \textit{in} \textit{a}\textit{quis} \textbf{mul}tis:~* et vestígia tua non co\textit{gno}\textbf{scén}tur.
\item Deduxísti sicut oves \textit{pó}\textit{pu}\textit{lum} \textbf{tu}um,~* in manu Móysi \textit{et} \textbf{A}aron.
