\item Apériam in parábo\textbf{lis} os \textbf{me}um:~* loquar propositiónes \textit{ab} \textit{in}\textbf{í}tio.
\item Quanta audívimus et co\textbf{gnó}vimus \textbf{e}a:~* et patres nostri narra\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}bis.
\item Non sunt occultáta a fíli\textbf{is} e\textbf{ó}rum:~* in generati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}tera.
\item Narrántes laudes Dómini, et vir\textbf{tú}tes \textbf{e}jus:~* et mirabília e\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}cit.
\item Et suscitávit testimóni\textbf{um} in \textbf{Ja}cob:~* et legem pósu\textit{it} \textit{in} \textbf{Is}raël.
\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea \textbf{fí}liis \textbf{su}is:~* ut cognóscat generá\textit{ti}\textit{o} \textbf{ál}tera.
\item Fílii qui nascéntur, \textbf{et} ex\textbf{súr}gent,~* et narrábunt fí\textit{li}\textit{is} \textbf{su}is.
\item Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur \textbf{ó}perum \textbf{De}i:~* et mandáta e\textit{jus} \textit{ex}\textbf{quí}rant.
\item Ne fiant sicut \textbf{pa}tres e\textbf{ó}rum:~* generátio prava \textit{et} \textit{ex}\textbf{ás}perans.
\item Generátio, quæ non di\textbf{ré}xit cor \textbf{su}um:~* et non est créditus cum Deo spí\textit{ri}\textit{tus} \textbf{e}jus.
\item Fílii Ephrem intendéntes et mit\textbf{tén}tes \textbf{ar}cum:~* convérsi sunt in \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.
\item Non custodiérunt testa\textbf{mén}tum \textbf{De}i:~* et in lege ejus noluérunt \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}re.
\item Et oblíti sunt benefac\textbf{tó}rum \textbf{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ os\textit{tén}\textit{dit} \textbf{e}is.
\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~* in \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}neos.
\item Interrúpit mare, et per\textbf{dú}xit \textbf{e}os:~* et státuit aquas qua\textit{si} \textit{in} \textbf{u}tre.
\item Et dedúxit eos in \textbf{nu}be di\textbf{é}i:~* et tota nocte in illuminati\textit{ó}\textit{ne} \textbf{i}gnis.
\item Interrúpit petram \textbf{in} e\textbf{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in a\textit{býs}\textit{so} \textbf{mul}ta.
\item Et edúxit \textbf{a}quam de \textbf{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flú\textit{mi}\textit{na} \textbf{a}quas.
\item Et apposuérunt adhuc pec\textbf{cá}re \textbf{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in \textbf{cór}dibus \textbf{su}is,~* ut péterent escas ani\textit{má}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Et male locúti \textbf{sunt} de \textbf{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et flu\textbf{xé}runt \textbf{a}quæ:~* et torréntes in\textit{un}\textit{da}\textbf{vé}runt.
\item Numquid et panem \textbf{pót}erit \textbf{da}re,~* aut paráre mensam pó\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}o?
\item Ideo audívit Dómi\textbf{nus}, et \textbf{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}raël.
\item Quia non credi\textbf{dé}runt in \textbf{De}o:~* nec speravérunt in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{e}jus:
\item Et mandávit \textbf{nú}bibus \textbf{dé}super:~* et jánuas cæ\textit{li} \textit{a}\textbf{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad \textbf{man}du\textbf{cán}dum:~* et panem cæli \textit{de}\textit{dit} \textbf{e}is.
\item Panem Angelórum mandu\textbf{cá}vit \textbf{ho}mo,~* cibária misit eis in \textit{ab}\textit{un}\textbf{dán}tia.
\item Tránstulit \textbf{Aus}trum de \textbf{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte \textit{su}\textit{a} \textbf{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut \textbf{púl}verem \textbf{car}nes:~* et sicut arénam maris volatíli\textit{a} \textit{pen}\textbf{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio cas\textbf{tró}rum e\textbf{ó}rum:~* circa tabernácu\textit{la} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \textbf{át}tulit \textbf{e}is:~* non sunt fraudáti a desidé\textit{ri}\textit{o} \textbf{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in \textbf{o}re ip\textbf{só}rum:~* et ira Dei ascéndit \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os
\item Et occídit \textbf{pin}gues e\textbf{ó}rum,~* et eléctos Israël \textit{im}\textit{pe}\textbf{dí}vit.
\item In ómnibus his pecca\textbf{vé}runt \textbf{ad}huc:~* et non credidérunt in mirabí\textit{li}\textit{bus} \textbf{e}jus.
\item Et defecérunt in vanitáte \textbf{di}es e\textbf{ó}rum:~* et anni eórum cum festi\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Cum occíderet eos, quæ\textbf{ré}bant \textbf{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo venié\textit{bant} \textit{ad} \textbf{e}um.
\item Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textbf{est} e\textbf{ó}rum:~* et Deus excélsus redémp\textit{tor} \textit{e}\textbf{ó}rum est.
\item Et dilexérunt eum in \textbf{o}re \textbf{su}o,~* et lingua sua mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i.
\item Cor autem eórum non erat \textbf{rec}tum cum \textbf{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testa\textit{mén}\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pec\textbf{cá}tis e\textbf{ó}rum:~* et non dis\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}os.
\item Et abundávit ut avérteret \textbf{i}ram \textbf{su}am:~* et non accéndit omnem \textit{i}\textit{ram} \textbf{su}am:
\item Et recordátus est \textbf{qui}a \textbf{ca}ro sunt:~* spíritus vadens \textit{et} \textit{non} \textbf{réd}iens.
\item Quóties exacerbavérunt eum \textbf{in} de\textbf{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in \textit{in}\textit{a}\textbf{quó}so?
\item Et convérsi sunt, et tenta\textbf{vé}runt \textbf{De}um:~* et Sanctum Israël exa\textit{cer}\textit{ba}\textbf{vé}runt.
\item Non sunt recordáti \textbf{ma}nus \textbf{e}jus,~* die qua redémit eos de manu \textit{tri}\textit{bu}\textbf{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto \textbf{si}gna \textbf{su}a,~* et prodígia sua in \textit{cam}\textit{po} \textbf{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmi\textbf{na} e\textbf{ó}rum:~* et imbres eó\textit{rum}, \textit{ne} \textbf{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et com\textbf{é}dit \textbf{e}os:~* et ranam, et dispér\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}os.
\item Et dedit ærúgini \textbf{fruc}tus e\textbf{ó}rum:~* et labóres eó\textit{rum} \textit{lo}\textbf{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víne\textbf{as} e\textbf{ó}rum:~* et moros eórum \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na.
\item Et trádidit grándini ju\textbf{mén}ta e\textbf{ó}rum:~* et possessiónem e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}gni.
\item Misit in eos iram indignati\textbf{ó}nis \textbf{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án\textit{ge}\textit{los} \textbf{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\textbf{má}bus e\textbf{ó}rum:~* et juménta eórum in mor\textit{te} \textit{con}\textbf{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taber\textit{ná}\textit{cu}\textbf{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem \textit{in} \textit{de}\textbf{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non \textbf{ti}mu\textbf{é}runt:~* et inimícos eórum opé\textit{ru}\textit{it} \textbf{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificati\textbf{ó}nis \textbf{su}æ:~* montem, quem acquisívit déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{e}jus.
\item Et ejécit a fácie e\textbf{ó}rum \textbf{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distri\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernácu\textbf{lis} e\textbf{ó}rum:~* \textit{tri}\textit{bus} \textbf{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt \textbf{De}um ex\textbf{cél}sum:~* et testimónia ejus non cus\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non serva\textbf{vé}runt \textbf{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \textit{ar}\textit{cum} \textbf{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in \textbf{cól}libus \textbf{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt.
\item Audívit \textbf{De}us, et \textbf{spre}vit:~* et ad níhilum redégit \textit{val}\textit{de} \textbf{Is}raël.
\item Et répulit taber\textbf{ná}culum \textbf{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \textit{in} \textit{ho}\textbf{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem vir\textbf{tú}tem e\textbf{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \textit{in}\textit{i}\textbf{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio \textbf{pó}pulum \textbf{su}um:~* et hereditátem \textit{su}\textit{am} \textbf{spre}vit.
\item Júvenes eórum com\textbf{é}dit \textbf{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt \textit{la}\textit{men}\textbf{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio \textbf{ce}ci\textbf{dé}runt:~* et víduæ eórum non \textit{plo}\textit{ra}\textbf{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam \textbf{dór}miens \textbf{Dó}minus:~* tamquam potens crapulá\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in post\textbf{e}ri\textbf{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum \textit{de}\textit{dit} \textbf{il}lis.
\item Et répulit taber\textbf{ná}culum \textbf{Jo}seph:~* et tribum Ephraim \textit{non} \textit{e}\textbf{lé}git.
\item Sed elégit \textbf{tri}bum \textbf{Ju}da,~* montem Sion \textit{quem} \textit{di}\textbf{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textbf{su}um in \textbf{ter}ra,~* quam fundá\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \textbf{gré}gibus \textbf{ó}vium:~* de post fœtántes ac\textit{cé}\textit{pit} \textbf{e}um,
\item Páscere Jacob, \textbf{ser}vum \textbf{su}um,~* et Israël, heredi\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia \textbf{cor}dis \textbf{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum de\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}os.
