\item Apériam in parábolis os \textbf{me}um:~* loquar propositiónes \textbf{ab} in\textbf{í}tio.
\item Quanta audívimus et cognóvimus \textbf{e}a:~* et patres nostri narra\textbf{vé}runt \textbf{no}bis.
\item Non sunt occultáta a fíliis e\textbf{ó}rum:~* in generati\textbf{ó}ne \textbf{ál}tera.
\item Narrántes laudes Dómini, et virtútes \textbf{e}jus:~* et mirabília \textbf{e}jus, quæ \textbf{fe}cit.
\item Et suscitávit testimónium in \textbf{Ja}cob:~* et legem pósu\textbf{it} in \textbf{Is}raël.
\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíliis \textbf{su}is:~* ut cognóscat gene\textbf{rá}tio \textbf{ál}tera.
\item Fílii qui nascéntur, et ex\textbf{súr}gent,~* et narrábunt \textbf{fí}liis \textbf{su}is.
\item Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur óperum \textbf{De}i:~* et mandáta \textbf{e}jus ex\textbf{quí}rant.
\item Ne fiant sicut patres e\textbf{ó}rum:~* generátio prava \textbf{et} ex\textbf{ás}perans.
\item Generátio, quæ non diréxit cor \textbf{su}um:~* et non est créditus cum Deo \textbf{spí}ritus \textbf{e}jus.
\item Fílii Ephrem intendéntes et mitténtes \textbf{ar}cum:~* convérsi sunt in \textbf{di}e \textbf{bel}li.
\item Non custodiérunt testaméntum \textbf{De}i:~* et in lege ejus noluérunt \textbf{am}bu\textbf{lá}re.
\item Et oblíti sunt benefactórum \textbf{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ os\textbf{tén}dit \textbf{e}is.
\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra Æ\textbf{gýp}ti:~* in \textbf{cam}po \textbf{Tá}neos.
\item Interrúpit mare, et perdúxit \textbf{e}os:~* et státuit aquas \textbf{qua}si in \textbf{u}tre.
\item Et dedúxit eos in nube di\textbf{é}i:~* et tota nocte in illuminati\textbf{ó}ne \textbf{i}gnis.
\item Interrúpit petram in e\textbf{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in a\textbf{býs}so \textbf{mul}ta.
\item Et edúxit aquam de \textbf{pe}tra:~* et dedúxit tamquam \textbf{flú}mina \textbf{a}quas.
\item Et apposuérunt adhuc peccáre \textbf{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in \textbf{in}a\textbf{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in córdibus \textbf{su}is,~* ut péterent escas ani\textbf{má}bus \textbf{su}is.
\item Et male locúti sunt de \textbf{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \textbf{in} de\textbf{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et fluxérunt \textbf{a}quæ:~* et torréntes in\textbf{un}da\textbf{vé}runt.
\item Numquid et panem póterit \textbf{da}re,~* aut paráre mensam \textbf{pó}pulo \textbf{su}o?
\item Ideo audívit Dóminus, et \textbf{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\textbf{scén}dit in \textbf{Is}raël.
\item Quia non credidérunt in \textbf{De}o:~* nec speravérunt in salu\textbf{tá}ri \textbf{e}jus:
\item Et mandávit núbibus \textbf{dé}super:~* et jánuas \textbf{cæ}li a\textbf{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad mandu\textbf{cán}dum:~* et panem cæli \textbf{de}dit \textbf{e}is.
\item Panem Angelórum manducávit \textbf{ho}mo,~* cibária misit eis in \textbf{ab}un\textbf{dán}tia.
\item Tránstulit Austrum de \textbf{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte \textbf{su}a \textbf{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púlverem \textbf{car}nes:~* et sicut arénam maris volatíli\textbf{a} pen\textbf{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castrórum e\textbf{ó}rum:~* circa tabernácu\textbf{la} e\textbf{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \textbf{e}is:~* non sunt fraudáti a desi\textbf{dé}rio \textbf{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in ore ip\textbf{só}rum:~* et ira Dei ascéndit \textbf{su}per \textbf{e}os
\item Et occídit pingues e\textbf{ó}rum,~* et eléctos Israël \textbf{im}pe\textbf{dí}vit.
\item In ómnibus his peccavérunt \textbf{ad}huc:~* et non credidérunt in mira\textbf{bí}libus \textbf{e}jus.
\item Et defecérunt in vanitáte dies e\textbf{ó}rum:~* et anni eórum cum festi\textbf{na}ti\textbf{ó}ne.
\item Cum occíderet eos, quærébant \textbf{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veni\textbf{é}bant ad \textbf{e}um.
\item Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est e\textbf{ó}rum:~* et Deus excélsus red\textbf{émp}tor e\textbf{ó}rum est.
\item Et dilexérunt eum in ore \textbf{su}o,~* et lingua sua men\textbf{tí}ti sunt \textbf{e}i.
\item Cor autem eórum non erat rectum cum \textbf{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testa\textbf{mén}to \textbf{e}jus.
\item Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis e\textbf{ó}rum:~* et non dis\textbf{pér}det \textbf{e}os.
\item Et abundávit ut avérteret iram \textbf{su}am:~* et non accéndit omnem \textbf{i}ram \textbf{su}am:
\item Et recordátus est quia \textbf{ca}ro sunt:~* spíritus vadens \textbf{et} non \textbf{réd}iens.
\item Quóties exacerbavérunt eum in de\textbf{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in \textbf{in}a\textbf{quó}so?
\item Et convérsi sunt, et tentavérunt \textbf{De}um:~* et Sanctum Israël exa\textbf{cer}ba\textbf{vé}runt.
\item Non sunt recordáti manus \textbf{e}jus,~* die qua redémit eos de manu \textbf{tri}bu\textbf{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto signa \textbf{su}a,~* et prodígia sua in \textbf{cam}po \textbf{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmina e\textbf{ó}rum:~* et imbres e\textbf{ó}rum, ne \textbf{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et comédit \textbf{e}os:~* et ranam, et dis\textbf{pér}didit \textbf{e}os.
\item Et dedit ærúgini fructus e\textbf{ó}rum:~* et labóres e\textbf{ó}rum lo\textbf{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víneas e\textbf{ó}rum:~* et moros eórum \textbf{in} pru\textbf{í}na.
\item Et trádidit grándini juménta e\textbf{ó}rum:~* et possessiónem e\textbf{ó}rum \textbf{i}gni.
\item Misit in eos iram indignatiónis \textbf{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \textbf{án}gelos \textbf{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus e\textbf{ó}rum:~* et juménta eórum in \textbf{mor}te con\textbf{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in terra Æ\textbf{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taber\textbf{ná}cu\textbf{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pópulum \textbf{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem \textbf{in} de\textbf{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non timu\textbf{é}runt:~* et inimícos eórum o\textbf{pé}ruit \textbf{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificatiónis \textbf{su}æ:~* montem, quem acquisívit \textbf{déx}tera \textbf{e}jus.
\item Et ejécit a fácie eórum \textbf{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distri\textbf{bu}ti\textbf{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernáculis e\textbf{ó}rum:~* \textbf{tri}bus \textbf{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum ex\textbf{cél}sum:~* et testimónia ejus non cus\textbf{to}di\textbf{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non servavérunt \textbf{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \textbf{ar}cum \textbf{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cóllibus \textbf{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\textbf{vo}ca\textbf{vé}runt.
\item Audívit Deus, et \textbf{spre}vit:~* et ad níhilum redégit \textbf{val}de \textbf{Is}raël.
\item Et répulit tabernáculum \textbf{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \textbf{in} ho\textbf{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtútem e\textbf{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \textbf{in}i\textbf{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pópulum \textbf{su}um:~* et hereditátem \textbf{su}am \textbf{spre}vit.
\item Júvenes eórum comédit \textbf{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt \textbf{la}men\textbf{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio ceci\textbf{dé}runt:~* et víduæ eórum non \textbf{plo}ra\textbf{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dórmiens \textbf{Dó}minus:~* tamquam potens crapu\textbf{lá}tus a \textbf{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in posteri\textbf{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum \textbf{de}dit \textbf{il}lis.
\item Et répulit tabernáculum \textbf{Jo}seph:~* et tribum Ephraim \textbf{non} e\textbf{lé}git.
\item Sed elégit tribum \textbf{Ju}da,~* montem Sion \textbf{quem} di\textbf{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in \textbf{ter}ra,~* quam fun\textbf{dá}vit in \textbf{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus \textbf{ó}vium:~* de post fœtántes ac\textbf{cé}pit \textbf{e}um,
\item Páscere Jacob, servum \textbf{su}um,~* et Israël, heredi\textbf{tá}tem \textbf{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia cordis \textbf{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum de\textbf{dú}xit \textbf{e}os.
