\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatílibus \textbf{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bésti\textit{is} \textbf{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu Je\textbf{rú}salem:~* et non erat qui se\textit{pe}\textbf{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium vicínis \textbf{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúi\textit{tu} \textbf{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, irascéris in \textbf{fi}nem:~* accendétur velut ignis ze\textit{lus} \textbf{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non no\textbf{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invo\textit{ca}\textbf{vé}runt:
\item Quia comedérunt \textbf{Ja}cob:~* et locum ejus deso\textit{la}\textbf{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdiæ \textbf{tu}æ:~* quia páuperes facti su\textit{mus} \textbf{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, líbe\textbf{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter no\textit{men} \textbf{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus e\textbf{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ócu\textit{lis} \textbf{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuórum, qui ef\textbf{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus compe\textit{di}\textbf{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem bráchii \textbf{tu}i,~* pósside fílios mortifi\textit{ca}\textbf{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu e\textbf{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt ti\textit{bi}, \textbf{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves páscuæ \textbf{tu}æ,~* confitébimur tibi \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item In generatiónem et generati\textbf{ó}nem~* annuntiábimus lau\textit{dem} \textbf{tu}am.
