\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatíli\textit{bus} \textbf{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bés\textit{ti}\textit{is} \textbf{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu \textit{Je}\textbf{rú}salem:~* et non erat qui \textit{se}\textit{pe}\textbf{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, irascéris \textit{in} \textbf{fi}nem:~* accendétur velut ignis \textit{ze}\textit{lus} \textbf{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non \textit{no}\textbf{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non in\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt:
\item Quia comedé\textit{runt} \textbf{Ja}cob:~* et locum ejus de\textit{so}\textit{la}\textbf{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}æ:~* quia páuperes facti \textit{su}\textit{mus} \textbf{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, lí\textit{be}\textbf{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus \textit{e}\textbf{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ó\textit{cu}\textit{lis} \textbf{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuórum, qui \textit{ef}\textbf{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus com\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem bráchi\textit{i} \textbf{tu}i,~* pósside fílios morti\textit{fi}\textit{ca}\textbf{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu \textit{e}\textbf{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \textit{ti}\textit{bi}, \textbf{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves páscu\textit{æ} \textbf{tu}æ,~* confitébimur ti\textit{bi} \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item In generatiónem et genera\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábimus \textit{lau}\textit{dem} \textbf{tu}am.
