\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\textit{tí}\textit{li}\textit{bus} \textbf{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bésti\textit{is} \textbf{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circú\textit{i}\textit{tu} \textit{Je}\textbf{rú}salem:~* et non erat qui se\textit{pe}\textbf{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúi\textit{tu} \textbf{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, ira\textit{scé}\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* accendétur velut ignis ze\textit{lus} \textbf{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ \textit{te} \textit{non} \textit{no}\textbf{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invo\textit{ca}\textbf{vé}runt:
\item Quia com\textit{e}\textit{dé}\textit{runt} \textbf{Ja}cob:~* et locum ejus deso\textit{la}\textbf{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}æ:~* quia páuperes facti su\textit{mus} \textbf{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómi\textit{ne}, \textit{lí}\textit{be}\textbf{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter no\textit{men} \textbf{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \textit{De}\textit{us} \textit{e}\textbf{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ócu\textit{lis} \textbf{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuó\textit{rum}, \textit{qui} \textit{ef}\textbf{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus compe\textit{di}\textbf{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem \textit{brá}\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}i,~* pósside fílios mortifi\textit{ca}\textbf{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in \textit{si}\textit{nu} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt ti\textit{bi}, \textbf{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves \textit{pás}\textit{cu}\textit{æ} \textbf{tu}æ,~* confitébimur tibi \textit{in} \textbf{sǽ}culum.
\item In generatiónem et ge\textit{ne}\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábimus lau\textit{dem} \textbf{tu}am.
