\item Qui sedes super \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textbf{et} Ma\textbf{nás}se.
\item Excita poténtiam tuam, et \textbf{ve}ni:~* ut salvos \textbf{fá}ci\textbf{as} nos.
\item Deus, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.
\item Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem \textbf{ser}vi \textbf{tu}i?
\item Cibábis nos pane lacri\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \textbf{in} men\textbf{sú}ra?
\item Posuísti nos in contradictiónem vicínis \textbf{nos}tris:~* et inimíci nostri sub\textbf{san}na\textbf{vé}runt nos.
\item Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.
\item Víneam de Ægýpto transtu\textbf{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et plan\textbf{tás}ti \textbf{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in conspéctu \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\textbf{plé}vit \textbf{ter}ram.
\item Opéruit montes umbra \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus \textbf{ce}dros \textbf{De}i.
\item Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen pro\textbf{pá}gines \textbf{e}jus.
\item Ut quid destruxísti macériam \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textbf{ún}tur \textbf{vi}am?
\item Exterminávit eam aper de \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus de\textbf{pás}tus est \textbf{e}am.
\item Deus virtútum, con\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita \textbf{ví}neam \textbf{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit déxtera \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\textbf{más}ti \textbf{ti}bi.
\item Incénsa igni, et suf\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus \textbf{tu}i per\textbf{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\textbf{más}ti \textbf{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, vivifi\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tuum \textbf{in}vo\textbf{cá}bimus.
\item Dómine, Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}vi \textbf{é}rimus.
