\item Qui sedes super \textbf{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textit{et} \textit{Ma}\textbf{nás}se.
\item Excita poténtiam tuam, et \textbf{ve}ni:~* ut salvos \textit{fá}\textit{ci}\textbf{as} nos.
\item Deus, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.
\item Dómine, Deus vir\textbf{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i?
\item Cibábis nos pane lacri\textbf{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \textit{in} \textit{men}\textbf{sú}ra?
\item Posuísti nos in contradictiónem vicínis \textbf{nos}tris:~* et inimíci nostri sub\textit{san}\textit{na}\textbf{vé}runt nos.
\item Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.
\item Víneam de Ægýpto transtu\textbf{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et plan\textit{tás}\textit{ti} \textbf{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in conspéctu \textbf{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\textit{plé}\textit{vit} \textbf{ter}ram.
\item Opéruit montes umbra \textbf{e}jus:~* et arbústa ejus \textit{ce}\textit{dros} \textbf{De}i.
\item Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}re:~* et usque ad flumen propá\textit{gi}\textit{nes} \textbf{e}jus.
\item Ut quid destruxísti macériam \textbf{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\textit{ún}\textit{tur} \textbf{vi}am?
\item Exterminávit eam aper de \textbf{sil}va:~* et singuláris ferus depás\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}am.
\item Deus virtútum, con\textbf{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita ví\textit{ne}\textit{am} \textbf{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit déxtera \textbf{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\textit{más}\textit{ti} \textbf{ti}bi.
\item Incénsa igni, et suf\textbf{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tu\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\textit{más}\textit{ti} \textbf{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, vivifi\textbf{cá}bis nos:~* et nomen tuum \textit{in}\textit{vo}\textbf{cá}bimus.
\item Dómine, Deus virtútum, con\textbf{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\textit{vi} \textbf{é}rimus.
