\item Súmite psalmum, et \textbf{da}te \textbf{tým}\textbf{pa}num:~* psaltérium ju\textit{cún}\textit{dum} \textit{cum} \textbf{cí}thara.
\item Buccináte in Neo\textbf{mé}nia \textbf{tu}ba,~* in insígni die solem\textit{ni}\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ves}træ.
\item Quia præcéptum in \textbf{Is}ra\textbf{ël} est:~* et judíci\textit{um} \textit{De}\textit{o} \textbf{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~* linguam, quam non nó\textit{ve}\textit{rat}, \textit{au}\textbf{dí}vit.
\item Divértit ab onéribus \textbf{dor}sum \textbf{e}jus:~* manus ejus in cóphi\textit{no} \textit{ser}\textit{vi}\textbf{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndito \textbf{tem}pes\textbf{tá}tis:~* probávi te apud aquam con\textit{tra}\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te \textbf{de}us \textbf{re}cens,~* neque adorábis de\textit{um} \textit{a}\textit{li}\textbf{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~* diláta os tuum, et \textit{im}\textit{plé}\textit{bo} \textbf{il}lud.
\item Et non audívit pópulus meus \textbf{vo}cem \textbf{me}am:~* et Israël non \textit{in}\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria \textbf{cor}dis e\textbf{ó}rum:~* ibunt in adinventi\textit{ó}\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Si pópulus \textbf{me}us au\textbf{dís}\textbf{set} me:~* Israël si in viis me\textit{is} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\textbf{mi}li\textbf{ás}sem:~* et super tribulántes eos misís\textit{sem} \textit{ma}\textit{num} \textbf{me}am.
\item Inimíci Dómini men\textbf{tí}ti sunt \textbf{e}i:~* et erit tempus e\textit{ó}\textit{rum} \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex ádi\textbf{pe} fru\textbf{mén}ti:~* et de petra, melle sa\textit{tu}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}os.
