\item Súmite psalmum, et \textbf{da}te \textbf{tým}panum:~* psaltérium ju\textbf{cún}dum cum \textbf{cí}thara.
\item Buccináte in Neo\textbf{mé}nia \textbf{tu}ba,~* in insígni die solemni\textbf{tá}tis \textbf{ves}træ.
\item Quia præcéptum in \textbf{Is}ra\textbf{ël} est:~* et judícium \textbf{De}o \textbf{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~* linguam, quam non nóve\textbf{rat}, au\textbf{dí}vit.
\item Divértit ab onéribus \textbf{dor}sum \textbf{e}jus:~* manus ejus in cóphino \textbf{ser}vi\textbf{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndito \textbf{tem}pes\textbf{tá}tis:~* probávi te apud aquam contra\textbf{dic}ti\textbf{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te \textbf{de}us \textbf{re}cens,~* neque adorábis deum \textbf{a}li\textbf{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \textbf{ter}ra Æ\textbf{gýp}ti:~* diláta os tuum, et im\textbf{plé}bo \textbf{il}lud.
\item Et non audívit pópulus meus \textbf{vo}cem \textbf{me}am:~* et Israël non in\textbf{tén}dit \textbf{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria \textbf{cor}dis e\textbf{ó}rum:~* ibunt in adinventi\textbf{ó}nibus \textbf{su}is.
\item Si pópulus \textbf{me}us au\textbf{dís}set me:~* Israël si in viis meis \textbf{am}bu\textbf{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\textbf{mi}li\textbf{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem \textbf{ma}num \textbf{me}am.
\item Inimíci Dómini men\textbf{tí}ti sunt \textbf{e}i:~* et erit tempus e\textbf{ó}rum in \textbf{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex ádi\textbf{pe} fru\textbf{mén}ti:~* et de petra, melle satu\textbf{rá}vit \textbf{e}os.
