\item Súmite psalmum, \textit{et} \textit{da}\textit{te} \textbf{tým}panum:~* psaltérium jucúndum \textit{cum} \textbf{cí}thara.
\item Buccináte in Neo\textit{mé}\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}ba,~* in insígni die solemnitá\textit{tis} \textbf{ves}træ.
\item Quia præcéptum \textit{in} \textit{Is}\textit{ra}\textbf{ël} est:~* et judícium De\textit{o} \textbf{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* linguam, quam non nóverat, \textit{au}\textbf{dí}vit.
\item Divértit ab onéri\textit{bus} \textit{dor}\textit{sum} \textbf{e}jus:~* manus ejus in cóphino ser\textit{vi}\textbf{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndi\textit{to} \textit{tem}\textit{pes}\textbf{tá}tis:~* probávi te apud aquam contradic\textit{ti}\textbf{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in \textit{te} \textit{de}\textit{us} \textbf{re}cens,~* neque adorábis deum a\textit{li}\textbf{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \textit{ter}\textit{ra} \textit{Æ}\textbf{gýp}ti:~* diláta os tuum, et implé\textit{bo} \textbf{il}lud.
\item Et non audívit pópulus me\textit{us} \textit{vo}\textit{cem} \textbf{me}am:~* et Israël non intén\textit{dit} \textbf{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria \textit{cor}\textit{dis} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* ibunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}is.
\item Si pópulus \textit{me}\textit{us} \textit{au}\textbf{dís}set me:~* Israël si in viis meis am\textit{bu}\textbf{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem ma\textit{num} \textbf{me}am.
\item Inimíci Dómini men\textit{tí}\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}i:~* et erit tempus eórum \textit{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex á\textit{di}\textit{pe} \textit{fru}\textbf{mén}ti:~* et de petra, melle saturá\textit{vit} \textbf{e}os.
