\item Quóniam ecce inimíci tui \textbf{so}nu\textbf{é}runt:~* et qui odérunt te ex\textit{tu}\textit{lé}\textit{runt} \textbf{ca}put.
\item Super pópulum tuum maligna\textbf{vé}runt con\textbf{sí}\textbf{li}um:~* et cogitavérunt advér\textit{sus} \textit{sanc}\textit{tos} \textbf{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textbf{e}os de \textbf{gen}te:~* et non memorétur nomen \textit{Is}\textit{ra}\textit{ël} \textbf{ul}tra.
\item Quóniam cogitavérunt \textbf{u}na\textbf{ní}\textbf{mi}ter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et \textit{Is}\textit{ma}\textit{he}\textbf{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et \textbf{Am}mon, et \textbf{A}\textbf{ma}lec:~* alienígenæ cum habi\textit{tán}\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Ty}rum.
\item Etenim Assur \textbf{ve}nit cum \textbf{il}lis:~* facti sunt in adjutóri\textit{um} \textit{fí}\textit{li}\textbf{is} Lot.
\item Fac illis sicut Mádi\textbf{an}, et \textbf{Sí}\textbf{sa}ræ:~* sicut Jabin in \textit{tor}\textit{rén}\textit{te} \textbf{Cis}son.
\item Disperi\textbf{é}runt in \textbf{En}dor:~* facti sunt \textit{ut} \textit{ster}\textit{cus} \textbf{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sicut \textbf{O}reb, \textbf{et} Zeb,~* et Zé\textit{be}\textit{e}, \textit{et} \textbf{Sál}mana:
\item Omnes prínci\textbf{pes} e\textbf{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}i.
\item Deus meus, pone \textbf{il}los ut \textbf{ro}tam:~* et sicut stípulam ante \textit{fá}\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui com\textbf{bú}rit \textbf{sil}vam:~* et sicut flamma \textit{com}\textit{bú}\textit{rens} \textbf{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tempes\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* et in ira tua \textit{tur}\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}os.
\item Imple fácies eórum \textbf{i}gno\textbf{mí}\textbf{ni}a:~* et quærent no\textit{men} \textit{tu}\textit{um}, \textbf{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* et confun\textit{dán}\textit{tur}, \textit{et} \textbf{pér}eant.
\item Et cognóscant quia nomen \textbf{ti}bi \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* tu solus Altíssimus \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{ter}ra.
