\item Quóniam ecce inimíci tui \textbf{so}nu\textbf{é}runt:~* et qui odérunt te extu\textbf{lé}runt \textbf{ca}put.
\item Super pópulum tuum maligna\textbf{vé}runt con\textbf{sí}lium:~* et cogitavérunt advérsus \textbf{sanc}tos \textbf{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textbf{e}os de \textbf{gen}te:~* et non memorétur nomen \textbf{Is}raël \textbf{ul}tra.
\item Quóniam cogitavérunt \textbf{u}na\textbf{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\textbf{ma}he\textbf{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et \textbf{Am}mon, et \textbf{A}malec:~* alienígenæ cum habi\textbf{tán}tibus \textbf{Ty}rum.
\item Etenim Assur \textbf{ve}nit cum \textbf{il}lis:~* facti sunt in adjutórium \textbf{fí}li\textbf{is} Lot.
\item Fac illis sicut Mádi\textbf{an}, et \textbf{Sí}saræ:~* sicut Jabin in tor\textbf{rén}te \textbf{Cis}son.
\item Disperi\textbf{é}runt in \textbf{En}dor:~* facti sunt ut \textbf{ster}cus \textbf{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sicut \textbf{O}reb, \textbf{et} Zeb,~* et Zébe\textbf{e}, et \textbf{Sál}mana:
\item Omnes prínci\textbf{pes} e\textbf{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\textbf{á}rium \textbf{De}i.
\item Deus meus, pone \textbf{il}los ut \textbf{ro}tam:~* et sicut stípulam ante \textbf{fá}ciem \textbf{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui com\textbf{bú}rit \textbf{sil}vam:~* et sicut flamma com\textbf{bú}rens \textbf{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tempes\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* et in ira tua tur\textbf{bá}bis \textbf{e}os.
\item Imple fácies eórum \textbf{i}gno\textbf{mí}nia:~* et quærent nomen \textbf{tu}um, \textbf{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* et confun\textbf{dán}tur, et \textbf{pér}eant.
\item Et cognóscant quia nomen \textbf{ti}bi \textbf{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus in \textbf{om}ni \textbf{ter}ra.
