\item Quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{so}\textit{nu}\textbf{é}runt:~* et qui odérunt te extulé\textit{runt} \textbf{ca}put.
\item Super pópulum tuum maligna\textit{vé}\textit{runt} \textit{con}\textbf{sí}lium:~* et cogitavérunt advérsus sanc\textit{tos} \textbf{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textit{e}\textit{os} \textit{de} \textbf{gen}te:~* et non memorétur nomen Isra\textit{ël} \textbf{ul}tra.
\item Quóniam cogitavé\textit{runt} \textit{u}\textit{na}\textbf{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Isma\textit{he}\textbf{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et \textit{Am}\textit{mon}, \textit{et} \textbf{A}malec:~* alienígenæ cum habitánti\textit{bus} \textbf{Ty}rum.
\item Etenim Assur \textit{ve}\textit{nit} \textit{cum} \textbf{il}lis:~* facti sunt in adjutórium fí\textit{li}\textbf{is} Lot.
\item Fac illis sicut Má\textit{di}\textit{an}, \textit{et} \textbf{Sí}saræ:~* sicut Jabin in torrén\textit{te} \textbf{Cis}son.
\item Disperi\textit{é}\textit{runt} \textit{in} \textbf{En}dor:~* facti sunt ut ster\textit{cus} \textbf{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sic\textit{ut} \textit{O}\textit{reb}, \textbf{et} Zeb,~* et Zébee, \textit{et} \textbf{Sál}mana:
\item Omnes prín\textit{ci}\textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári\textit{um} \textbf{De}i.
\item Deus meus, pone \textit{il}\textit{los} \textit{ut} \textbf{ro}tam:~* et sicut stípulam ante fáci\textit{em} \textbf{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui \textit{com}\textit{bú}\textit{rit} \textbf{sil}vam:~* et sicut flamma combú\textit{rens} \textbf{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tem\textit{pes}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* et in ira tua turbá\textit{bis} \textbf{e}os.
\item Imple fácies eó\textit{rum} \textit{i}\textit{gno}\textbf{mí}nia:~* et quærent nomen tu\textit{um}, \textbf{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* et confundántur, \textit{et} \textbf{pér}eant.
\item Et cognóscant quia no\textit{men} \textit{ti}\textit{bi} \textbf{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus in om\textit{ni} \textbf{ter}ra.
