\item Custódi ánimam meam, \textbf{quón}iam \textbf{sanc}\textbf{tus} sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\textit{rán}\textit{tem} \textbf{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam \textbf{ser}vi \textbf{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam me\textit{am} \textit{le}\textbf{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, su\textbf{á}vis et \textbf{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invo\textit{cán}\textit{ti}\textbf{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* et inténde voci deprecati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ cla\textbf{má}vi \textbf{ad} te:~* quia \textit{ex}\textit{au}\textbf{dís}ti me.
\item Non est símilis tui in \textbf{di}is, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et non est secúndum ó\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt \textbf{co}ram te, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et glorificábunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens \textbf{mi}ra\textbf{bí}\textbf{li}a:~* tu es \textit{De}\textit{us} \textbf{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in veri\textbf{tá}te \textbf{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* et glorificábo nomen tuum \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Quia misericórdia tua \textbf{ma}gna est \textbf{su}\textbf{per} me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno in\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am:~* et non proposuérunt te in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor \textbf{et} mi\textbf{sé}\textbf{ri}cors,~* pátiens, et multæ misericórdi\textit{æ}, \textit{et} \textbf{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum \textbf{pú}ero \textbf{tu}o:~* et salvum fac fílium an\textit{cíl}\textit{læ} \textbf{tu}æ.
\item Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et \textbf{con}fun\textbf{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.
