\item Custódi ánimam meam, quóniam \textbf{sanc}tus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\textbf{rán}tem \textbf{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam servi \textbf{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam \textbf{me}am le\textbf{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, suávis et \textbf{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invo\textbf{cán}ti\textbf{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, oratiónem \textbf{me}am:~* et inténde voci deprecati\textbf{ó}nis \textbf{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ clamávi \textbf{ad} te:~* quia \textbf{ex}au\textbf{dís}ti me.
\item Non est símilis tui in diis, \textbf{Dó}mine:~* et non est secúndum \textbf{ó}pera \textbf{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram te, \textbf{Dó}mine:~* et glorificábunt \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens mira\textbf{bí}lia:~* tu es \textbf{De}us \textbf{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in veritáte \textbf{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat \textbf{no}men \textbf{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto corde \textbf{me}o,~* et glorificábo nomen tuum \textbf{in} æ\textbf{tér}num.
\item Quia misericórdia tua magna est \textbf{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt ánimam \textbf{me}am:~* et non proposuérunt te in con\textbf{spéc}tu \textbf{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor et mi\textbf{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\textbf{æ}, et \textbf{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum púero \textbf{tu}o:~* et salvum fac fílium an\textbf{cíl}læ \textbf{tu}æ.
\item Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et confun\textbf{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso\textbf{lá}tus \textbf{es} me.
