\item Custódi ánimam meam, \textit{quón}\textit{i}\textit{am} \textbf{sanc}tus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sperán\textit{tem} \textbf{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica áni\textit{mam} \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam meam \textit{le}\textbf{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, su\textit{á}\textit{vis} \textit{et} \textbf{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invocán\textit{ti}\textbf{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, ora\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}am:~* et inténde voci deprecatió\textit{nis} \textbf{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ \textit{cla}\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~* quia ex\textit{au}\textbf{dís}ti me.
\item Non est símilis tui \textit{in} \textit{di}\textit{is}, \textbf{Dó}mine:~* et non est secúndum ópe\textit{ra} \textbf{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt \textit{co}\textit{ram} \textit{te}, \textbf{Dó}mine:~* et glorificábunt no\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáci\textit{ens} \textit{mi}\textit{ra}\textbf{bí}lia:~* tu es De\textit{us} \textbf{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat no\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in to\textit{to} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o,~* et glorificábo nomen tuum in \textit{æ}\textbf{tér}num.
\item Quia misericórdia tua \textit{ma}\textit{gna} \textit{est} \textbf{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno infe\textit{ri}\textbf{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am:~* et non proposuérunt te in conspéc\textit{tu} \textbf{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserá\textit{tor} \textit{et} \textit{mi}\textbf{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdiæ, \textit{et} \textbf{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum \textit{pú}\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}o:~* et salvum fac fílium ancíl\textit{læ} \textbf{tu}æ.
\item Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, \textit{et} \textit{con}\textit{fun}\textbf{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolá\textit{tus} \textbf{es} me.
