\item Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad pre\textit{cem} \textbf{me}am:
\item Quia repléta est malis ánima \textbf{me}a:~* et vita mea inférno appro\textit{pin}\textbf{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtu\textit{os} \textbf{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es memor \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu tua \textit{re}\textbf{púl}\textbf{si} sunt.
\item Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et in um\textit{bra} \textbf{mor}tis.
\item Super me confirmátus est furor \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos induxís\textit{ti} \textbf{su}\textbf{per} me.
\item Longe fecísti notos meos \textbf{a} me:~* posuérunt me abominatió\textit{nem} \textbf{si}bi.
\item Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt præ \textit{in}\textbf{ó}\textbf{pi}a.
\item Clamávi ad te, Dómine, tota \textbf{di}e:~* expándi ad te ma\textit{nus} \textbf{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confitebún\textit{tur} \textbf{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in perdi\textit{ti}\textbf{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra obli\textit{vi}\textbf{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómine, cla\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea prævé\textit{ni}\textbf{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textbf{me}am:~* avértis fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et con\textit{tur}\textbf{bá}tus.
\item In me transiérunt iræ \textbf{tu}æ:~* et terróres tui contur\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}e:~* circumdedérunt \textit{me} \textbf{si}mul.
\item Elongásti a me amícum et \textbf{pró}ximum:~* et notos meos a \textit{mi}\textbf{sé}\textbf{ri}a.
