\item Intret in conspéctu tuo o\textbf{rá}tio \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad pre\textit{cem} \textbf{me}am:
\item Quia repléta est malis \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et vita mea inférno appro\textit{pin}\textbf{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtu\textit{os} \textbf{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \textbf{me}mor \textbf{ám}\textbf{pli}us:~* et ipsi de manu tua \textit{re}\textbf{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et in um\textit{bra} \textbf{mor}tis.
\item Super me confirmátus est \textbf{fu}ror \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos induxís\textit{ti} \textbf{su}per me.
\item Longe fecísti notos \textbf{me}os \textbf{a} me:~* posuérunt me abominatió\textit{nem} \textbf{si}bi.
\item Tráditus sum, et non e\textbf{gre}di\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt præ \textit{in}\textbf{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* expándi ad te ma\textit{nus} \textbf{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies \textbf{mi}ra\textbf{bí}\textbf{li}a:~* aut médici suscitábunt, et confitebún\textit{tur} \textbf{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in perdi\textit{ti}\textbf{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra obli\textit{vi}\textbf{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea prævé\textit{ni}\textbf{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* avértis fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et con\textit{tur}\textbf{bá}tus.
\item In me transiérunt \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~* et terróres tui contur\textit{ba}\textbf{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* circumdedérunt \textit{me} \textbf{si}mul.
\item Elongásti a me a\textbf{mí}cum et \textbf{pró}\textbf{xi}mum:~* et notos meos a \textit{mi}\textbf{sé}ria.
