\item Intret in conspéctu tuo o\textbf{rá}tio \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam \textit{ad} \textit{pre}\textit{cem} \textbf{me}am:
\item Quia repléta est malis \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* et vita mea inférno \textit{ap}\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textit{mór}\textit{tu}\textit{os} \textbf{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \textbf{me}mor \textbf{ám}\textbf{pli}us:~* et ipsi de manu \textit{tu}\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu in\textbf{fe}ri\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et \textit{in} \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.
\item Super me confirmátus est \textbf{fu}ror \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos in\textit{du}\textit{xís}\textit{ti} \textbf{su}per me.
\item Longe fecísti notos \textbf{me}os \textbf{a} me:~* posuérunt me abomina\textit{ti}\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.
\item Tráditus sum, et non e\textbf{gre}di\textbf{é}bar:~* óculi mei langué\textit{runt} \textit{præ} \textit{in}\textbf{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* expándi ad \textit{te} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies \textbf{mi}ra\textbf{bí}\textbf{li}a:~* aut médici suscitábunt, et confi\textit{te}\textit{bún}\textit{tur} \textbf{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in \textit{per}\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mira\textbf{bí}lia \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra \textit{ob}\textit{li}\textit{vi}\textbf{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómi\textbf{ne}, cla\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea \textit{præ}\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis orati\textbf{ó}nem \textbf{me}am:~* avértis fáci\textit{em} \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juven\textbf{tú}te \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum \textit{et} \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.
\item In me transiérunt \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~* et terróres tui \textit{con}\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* circumde\textit{dé}\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.
\item Elongásti a me a\textbf{mí}cum et \textbf{pró}\textbf{xi}mum:~* et notos me\textit{os} \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}ria.
