\item Intret in conspéctu tuo oráti\textit{o} \textbf{me}a:~* inclína aurem tuam ad \textit{pre}\textit{cem} \textbf{me}am:
\item Quia repléta est malis áni\textit{ma} \textbf{me}a:~* et vita mea inférno ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendéntibus \textit{in} \textbf{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\textit{tu}\textit{os} \textbf{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es me\textit{mor} \textbf{ám}plius:~* et ipsi de manu tu\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu infe\textit{ri}\textbf{ó}ri:~* in tenebrósis, et in \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.
\item Super me confirmátus est fu\textit{ror} \textbf{tu}us:~* et omnes fluctus tuos indu\textit{xís}\textit{ti} \textbf{su}per me.
\item Longe fecísti notos me\textit{os} \textbf{a} me:~* posuérunt me abominati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.
\item Tráditus sum, et non egre\textit{di}\textbf{é}bar:~* óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{in}\textbf{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, to\textit{ta} \textbf{di}e:~* expándi ad te \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies mi\textit{ra}\textbf{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confite\textit{bún}\textit{tur} \textbf{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdi\textit{am} \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in per\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabíli\textit{a} \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra ob\textit{li}\textit{vi}\textbf{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómine, \textit{cla}\textbf{má}vi:~* et mane orátio mea præ\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis oratió\textit{nem} \textbf{me}am:~* avértis fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juventú\textit{te} \textbf{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.
\item In me transiérunt i\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et terróres tui con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua to\textit{ta} \textbf{di}e:~* circumdedé\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.
\item Elongásti a me amícum \textit{et} \textbf{pró}ximum:~* et notos meos \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}ria.
