\item In generatiónem et generati\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, servo \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et generati\textbf{ó}nem~* se\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tua, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábitur \textbf{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio sanc\textbf{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis símilis \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Tu domináris potestáti \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, su\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fun\textbf{dás}ti:~* aquilónem, et mare tu \textit{cre}\textbf{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo exsul\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium cum \textit{pot}\textbf{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáciem \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubila\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt tota \textbf{di}e:~* et in justítia tua exal\textit{ta}\textbf{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eórum \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmptio \textbf{nos}tra,~* et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium in pot\textbf{én}te:~* et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}a.
\item Invéni David, servum \textbf{me}um:~* óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}um.
\item Manus enim mea auxiliábitur \textbf{e}i:~* et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}um.
\item Nihil profíciet inimícus in \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus inimícos \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam \textit{con}\textbf{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia mea cum \textbf{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}jus.
\item Et ponam in mari manum \textbf{e}jus:~* et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater meus \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Et ego primogénitum ponam \textbf{il}lum:~* excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericórdiam \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi semen \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus legem \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non am\textit{bu}\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas profa\textbf{ná}verint:~* et mandáta mea non cus\textit{to}\textbf{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitátes e\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispérgam ab \textbf{e}o:~* neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}a:
\item Neque profanábo testaméntum \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si David \textbf{mén}tiar:~* semen ejus in ætérnum \textit{ma}\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta in æ\textbf{tér}num:~* et testis in cælo \textit{fi}\textbf{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et despe\textbf{xís}ti:~* distulísti Chris\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Evertísti testaméntum servi \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Destruxísti omnes sepes \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\textbf{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transeúntes \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}is.
\item Exaltásti déxteram depriméntium \textbf{e}um:~* lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Avertísti adjutórium gládii \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emundati\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram col\textit{li}\textbf{sís}ti.
\item Minorásti dies témporis \textbf{e}jus:~* perfudísti eum confu\textit{si}\textbf{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avértis in \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}a?
\item Memoráre quæ mea sub\textbf{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vidébit \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, \textbf{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\textbf{ó}rum:~* 
\item Quod exprobravérunt inimíci tui, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chris\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus in æ\textbf{tér}num:~* fi\textit{at}, \textbf{fi}at.
