\item In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam \textit{in} \textit{o}\textit{re} \textbf{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas \textit{tu}\textit{a} \textit{in} \textbf{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, \textbf{ser}vo \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præpará\textit{bo} \textit{se}\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* \textit{se}\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* étenim veritátem tuam in ecclé\textit{si}\textit{a} \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æ\textbf{quá}bitur \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* símilis erit Deo in \textit{fí}\textit{li}\textit{is} \textbf{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\textbf{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in cir\textit{cú}\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Tu domináris potes\textbf{tá}ti \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum \textit{e}\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulne\textbf{rá}tum, su\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\textbf{dás}ti:~* aquilónem, et ma\textit{re} \textit{tu} \textit{cre}\textbf{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchi\textit{um} \textit{cum} \textit{pot}\textbf{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparáti\textit{o} \textit{se}\textit{dis} \textbf{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit ju\textit{bi}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in justítia tua \textit{ex}\textit{al}\textit{ta}\textbf{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis e\textbf{ó}rum \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{nos}trum.
\item Quia Dómini est as\textbf{súmp}tio \textbf{nos}tra,~* et Sancti Isra\textit{ël}, \textit{re}\textit{gis} \textbf{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \textbf{in} pot\textbf{én}te:~* et exaltávi eléctum \textit{de} \textit{ple}\textit{be} \textbf{me}a.
\item Invéni David, \textbf{ser}vum \textbf{me}um:~* óleo sancto me\textit{o} \textit{un}\textit{xi} \textbf{e}um.
\item Manus enim mea auxili\textbf{á}bitur \textbf{e}i:~* et bráchium meum con\textit{for}\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}um.
\item Nihil profíciet ini\textbf{mí}cus in \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet \textit{no}\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in \textit{fu}\textit{gam} \textit{con}\textbf{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}a cum \textbf{ip}so:~* et in nómine meo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{e}jus.
\item Et ponam in mari \textbf{ma}num \textbf{e}jus:~* et in flumínibus \textit{déx}\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor \textit{sa}\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Et ego primogénitum \textbf{po}nam \textbf{il}lum:~* excélsum præ \textit{ré}\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi miseri\textbf{cór}diam \textbf{me}am:~* et testaméntum meum \textit{fi}\textit{dé}\textit{le} \textbf{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}men \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sic\textit{ut} \textit{di}\textit{es} \textbf{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am:~* et in judíciis meis \textit{non} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}\textbf{ve}rint:~* et mandáta mea \textit{non} \textit{cus}\textit{to}\textbf{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus pec\textit{cá}\textit{ta} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o:~* neque nocébo in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}a:
\item Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non \textit{fá}\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}\textbf{ti}ar:~* semen ejus in æ\textit{tér}\textit{num} \textit{ma}\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et testis in \textit{cæ}\textit{lo} \textit{fi}\textbf{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xís}ti:~* distulís\textit{ti} \textit{Chris}\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\textit{á}\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum \textit{e}\textit{jus} \textit{for}\textbf{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium \textit{vi}\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}is.
\item Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~* lætificásti omnes in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus \textit{e}\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in ter\textit{ram} \textit{col}\textit{li}\textbf{sís}ti.
\item Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus:~* perfudísti eum \textit{con}\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut i\textit{gnis} \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a?
\item Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}\textbf{ti}a:~* numquid enim vane constituísti omnes \textit{fí}\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam \textit{de} \textit{ma}\textit{nu} \textbf{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* sicut jurásti David in ve\textit{ri}\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum:~* 
\item Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* quod exprobravérunt commutatió\textit{nem} \textit{Chris}\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* \textit{fi}\textit{at}, \textbf{fi}at.
