\item In generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, \textbf{ser}vo \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem~* se\textit{dem} \textbf{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{sanc}\textbf{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æ\textbf{quá}bitur \textbf{Dó}\textbf{mi}no:~* símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\textbf{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}milis \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Tu domináris potes\textbf{tá}ti \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulne\textbf{rá}tum, su\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\textbf{dás}ti:~* aquilónem, et mare tu \textit{cre}\textbf{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}sul\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium cum \textit{pot}\textbf{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}tera \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}ciem \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubila\textit{ti}\textbf{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}ta \textbf{di}e:~* et in justítia tua exal\textit{ta}\textbf{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis e\textbf{ó}rum \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{nos}trum.
\item Quia Dómini est as\textbf{súmp}tio \textbf{nos}tra,~* et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \textbf{in} pot\textbf{én}te:~* et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}a.
\item Invéni David, \textbf{ser}vum \textbf{me}um:~* óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}um.
\item Manus enim mea auxili\textbf{á}bitur \textbf{e}i:~* et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}um.
\item Nihil profíciet ini\textbf{mí}cus in \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\textbf{mí}cos \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam \textit{con}\textbf{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}a cum \textbf{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}jus.
\item Et ponam in mari \textbf{ma}num \textbf{e}jus:~* et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}us \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}æ.
\item Et ego primogénitum \textbf{po}nam \textbf{il}lum:~* excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi miseri\textbf{cór}diam \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}men \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}gem \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non am\textit{bu}\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas \textbf{pro}fa\textbf{ná}\textbf{ve}rint:~* et mandáta mea non cus\textit{to}\textbf{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniqui\textbf{tá}tes e\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non di\textbf{spér}gam ab \textbf{e}o:~* neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}a:
\item Neque profanábo testa\textbf{mén}tum \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}vid \textbf{mén}\textbf{ti}ar:~* semen ejus in ætérnum \textit{ma}\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et testis in cælo \textit{fi}\textbf{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et \textbf{de}spe\textbf{xís}ti:~* distulísti Chris\textit{tum} \textbf{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \textbf{ser}vi \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}jus.
\item Destruxísti omnes \textbf{se}pes \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\textbf{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\textbf{ún}tes \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}is.
\item Exaltásti déxteram depri\textbf{mén}tium \textbf{e}um:~* lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}jus.
\item Avertísti adjutórium \textbf{glá}dii \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\textbf{da}ti\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram col\textit{li}\textbf{sís}ti.
\item Minorásti dies \textbf{tém}poris \textbf{e}jus:~* perfudísti eum confu\textit{si}\textbf{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, a\textbf{vér}tis in \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}a?
\item Memoráre quæ \textbf{me}a sub\textbf{stán}\textbf{ti}a:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\textbf{dé}bit \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textbf{tí}quæ, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\textbf{vó}rum tu\textbf{ó}rum:~* 
\item Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}i, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chris\textit{ti} \textbf{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* fi\textit{at}, \textbf{fi}at.
