\item In generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in ore \textbf{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua in \textbf{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, \textit{ser}\textit{vo} \textbf{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo semen \textbf{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et gene\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~* sedem \textbf{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia sanc\textbf{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíliis \textbf{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consíli\textit{o} \textit{sanc}\textbf{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \textbf{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis sí\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu \textbf{tu}o.
\item Tu domináris potes\textit{tá}\textit{ti} \textbf{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus tu \textbf{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerá\textit{tum}, \textit{su}\textbf{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimícos \textbf{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus \textit{tu} \textit{fun}\textbf{dás}ti:~* aquilónem, et mare tu cre\textbf{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~* tuum bráchium cum pot\textbf{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déx\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* justítia et judícium præparátio sedis \textbf{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fá\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubilati\textbf{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt \textit{to}\textit{ta} \textbf{di}e:~* et in justítia tua exalta\textbf{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis e\textit{ó}\textit{rum} \textbf{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cornu \textbf{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmp\textit{ti}\textit{o} \textbf{nos}tra,~* et Sancti Israël, regis \textbf{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \textit{in} \textit{pot}\textbf{én}te:~* et exaltávi eléctum de plebe \textbf{me}a.
\item Invéni David, \textit{ser}\textit{vum} \textbf{me}um:~* óleo sancto meo unxi \textbf{e}um.
\item Manus enim mea auxiliá\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}i:~* et bráchium meum confortábit \textbf{e}um.
\item Nihil profíciet inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocére \textbf{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam con\textbf{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia me\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur cornu \textbf{e}jus.
\item Et ponam in mari \textit{ma}\textit{num} \textbf{e}jus:~* et in flumínibus déxteram \textbf{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \textit{me}\textit{us} \textbf{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salútis \textbf{me}æ.
\item Et ego primogénitum \textit{po}\textit{nam} \textbf{il}lum:~* excélsum præ régibus \textbf{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{me}am:~* et testaméntum meum fidéle \textbf{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \textit{se}\textit{men} \textbf{e}jus:~* et thronum ejus sicut dies \textbf{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \textit{le}\textit{gem} \textbf{me}am:~* et in judíciis meis non ambu\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas \textit{pro}\textit{fa}\textbf{ná}verint:~* et mandáta mea non custo\textbf{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitá\textit{tes} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta e\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispér\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}o:~* neque nocébo in veritáte \textbf{me}a:
\item Neque profanábo testa\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáciam \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \textit{Da}\textit{vid} \textbf{mén}tiar:~* semen ejus in ætérnum ma\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* et testis in cælo fi\textbf{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et \textit{de}\textit{spe}\textbf{xís}ti:~* distulísti Christum \textbf{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \textit{ser}\textit{vi} \textbf{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuárium \textbf{e}jus.
\item Destruxísti omnes \textit{se}\textit{pes} \textbf{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus for\textbf{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\textit{ún}\textit{tes} \textbf{vi}am:~* factus est oppróbrium vicínis \textbf{su}is.
\item Exaltásti déxteram deprimén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um:~* lætificásti omnes inimícos \textbf{e}jus.
\item Avertísti adjutórium glá\textit{di}\textit{i} \textbf{e}jus:~* et non es auxiliátus ei in \textbf{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\textit{da}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* et sedem ejus in terram colli\textbf{sís}ti.
\item Minorásti dies tém\textit{po}\textit{ris} \textbf{e}jus:~* perfudísti eum confusi\textbf{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avér\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis ira \textbf{tu}a?
\item Memoráre quæ me\textit{a} \textit{sub}\textbf{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fílios \textbf{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{mor}tem:~* éruet ánimam suam de manu \textbf{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\textit{tí}\textit{quæ}, \textbf{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veritáte \textbf{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~* 
\item Quod exprobravérunt inimíci \textit{tu}\textit{i}, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Christi \textbf{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* fiat, \textbf{fi}at.
