\item Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \textbf{ter}ra et \textbf{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum \textit{tu} \textit{es}, \textbf{De}us.
\item Ne avértas hóminem in hu\textbf{mi}li\textbf{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, fí\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}\textbf{mi}num.
\item Quóniam mille anni ante \textbf{ó}culos \textbf{tu}os,~* tamquam dies hestérna, \textit{quæ} \textit{præ}\textbf{tér}\textbf{i}it.
\item Et custódi\textbf{a} in \textbf{noc}te,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum \textit{an}\textit{ni} \textbf{e}runt.
\item Mane sicut herba tránseat,~† mane flóre\textbf{at}, et \textbf{tráns}eat:~* véspere décidat, indúret \textit{et} \textit{a}\textbf{rés}cat.
\item Quia defécimus in \textbf{i}ra \textbf{tu}a,~* et in furóre tuo tur\textit{bá}\textit{ti} \textbf{su}mus.
\item Posuísti iniquitátes nostras in con\textbf{spéc}tu \textbf{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne \textit{vul}\textit{tus} \textbf{tu}i.
\item Quóniam omnes dies nostri \textbf{de}fe\textbf{cé}runt:~* et in ira tu\textit{a} \textit{de}\textbf{fé}\textbf{ci}mus.
\item Anni nostri sicut aránea me\textbf{di}ta\textbf{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septua\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni.
\item Si autem in potentátibus, octo\textbf{gín}ta \textbf{an}ni:~* et ámplius eórum, la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.
\item Quóniam supervénit man\textbf{su}e\textbf{tú}do:~* et cor\textit{ri}\textit{pi}\textbf{é}mur.
\item Quis novit potestátem \textbf{i}ræ \textbf{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam di\textit{nu}\textit{me}\textbf{rá}re?
\item Déxteram \textbf{tu}am sic \textbf{no}tam fac:~* et erudítos corde in \textit{sa}\textit{pi}\textbf{én}\textbf{ti}a.
\item Convértere, \textbf{Dó}mine, \textbf{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super \textit{ser}\textit{vos} \textbf{tu}os.
\item Repléti sumus mane miseri\textbf{cór}dia \textbf{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}tris.
\item Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\textbf{mi}li\textbf{ás}ti:~* annis, quibus ví\textit{di}\textit{mus} \textbf{ma}la.
\item Réspice in servos tuos, et in \textbf{ó}pera \textbf{tu}a:~* et dírige fíli\textit{os} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum \textbf{dí}rige \textbf{su}per nos:~* et opus mánuum nos\textit{trá}\textit{rum} \textbf{dí}\textbf{ri}ge.
