\item Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \textit{ter}\textit{ra} \textit{et} \textbf{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum tu \textit{es}, \textbf{De}us.
\item Ne avértas hóminem in \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, fíli\textit{i} \textbf{hó}minum.
\item Quóniam mille anni ante \textit{ó}\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}os,~* tamquam dies hestérna, quæ \textit{præ}\textbf{tér}iit.
\item Et custó\textit{di}\textit{a} \textit{in} \textbf{noc}te,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum an\textit{ni} \textbf{e}runt.
\item Mane sicut herba tránseat,~† mane fló\textit{re}\textit{at}, \textit{et} \textbf{tráns}eat:~* véspere décidat, indúret et \textit{a}\textbf{rés}cat.
\item Quia defécimus \textit{in} \textit{i}\textit{ra} \textbf{tu}a,~* et in furóre tuo turbá\textit{ti} \textbf{su}mus.
\item Posuísti iniquitátes nostras in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne vul\textit{tus} \textbf{tu}i.
\item Quóniam omnes dies nos\textit{tri} \textit{de}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et in ira tua \textit{de}\textbf{fé}cimus.
\item Anni nostri sicut aránea \textit{me}\textit{di}\textit{ta}\textbf{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuagín\textit{ta} \textbf{an}ni.
\item Si autem in potentátibus, oc\textit{to}\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}ni:~* et ámplius eórum, labor \textit{et} \textbf{do}lor.
\item Quóniam supervénit \textit{man}\textit{su}\textit{e}\textbf{tú}do:~* et corri\textit{pi}\textbf{é}mur.
\item Quis novit potestá\textit{tem} \textit{i}\textit{ræ} \textbf{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam dinu\textit{me}\textbf{rá}re?
\item Déxteram \textit{tu}\textit{am} \textit{sic} \textbf{no}tam fac:~* et erudítos corde in sa\textit{pi}\textbf{én}tia.
\item Convértere, \textit{Dó}\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super ser\textit{vos} \textbf{tu}os.
\item Repléti sumus mane miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus dié\textit{bus} \textbf{nos}tris.
\item Lætáti sumus pro diébus, quibus nos \textit{hu}\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti:~* annis, quibus vídi\textit{mus} \textbf{ma}la.
\item Réspice in servos tuos, et in \textit{ó}\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et dírige fílios \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum \textit{dí}\textit{ri}\textit{ge} \textbf{su}per nos:~* et opus mánuum nostrá\textit{rum} \textbf{dí}rige.
