\item Lætábor et exsultá\textit{bo} \textbf{in} te:~* psallam nómini tu\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}sime.
\item In converténdo inimícum meum \textit{re}\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.
\item Quóniam fecísti judícium meum et cau\textit{sam} \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdi\textit{cas} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Increpásti Gentes, et péri\textit{it} \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Inimíci defecérunt frámeæ \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum \textit{de}\textit{stru}\textbf{xís}ti.
\item Périit memória eórum \textit{cum} \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manet.
\item Parávit in judício thro\textit{num} \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Et factus est Dóminus refúgi\textit{um} \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Et sperent in te qui novérunt no\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quærén\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Psállite Dómino, qui hábitat \textit{in} \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stú\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Quóniam requírens sánguinem eórum re\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus cla\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}perum.
\item Miserére me\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.
\item Qui exáltas me de por\textit{tis} \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.
\item Exsultábo in salutá\textit{ri} \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.
\item In láqueo isto, quem abs\textit{con}\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cognoscétur Dóminus judíci\textit{a} \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.
\item Convertántur peccatóres in \textit{in}\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ oblivis\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}um.
\item Quóniam non in finem oblívio e\textit{rit} \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non perí\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Exsúrge, Dómine, non conforté\textit{tur} \textbf{ho}mo:~* judicéntur Gentes in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}o.
\item Constítue, Dómine, legislatórem su\textit{per} \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.
\item Ut quid, Dómine, recessís\textit{ti} \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incéndi\textit{tur} \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis áni\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et iníquus \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}citur.
\item Exacerbávit Dóminum \textit{pec}\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.
\item Non est Deus in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fáci\textit{e} \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.
\item Dixit enim in cor\textit{de} \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, \textit{et} \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus in \textit{oc}\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.
\item Oculi ejus in páuperem \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.
\item Insidiátur ut rápi\textit{at} \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum át\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.
\item In láqueo suo humiliá\textit{bit} \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblítus \textit{est} \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur ma\textit{nus} \textbf{tu}a:~* ne oblivis\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}perum.
\item Propter quid irritávit ímpi\textit{us} \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.
\item Vides quóniam tu labórem et dolórem \textit{con}\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.
\item Tibi derelíctus \textit{est} \textbf{pau}per:~* órphano tu e\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Cóntere bráchium peccatóris et \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non in\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.
\item Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de ter\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.
\item Desidérium páuperum exaudí\textit{vit} \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.
\item Judicáre pupíllo \textit{et} \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.
