\item Lætábor et exsultábo \textbf{in} te:~* psallam nómini tu\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}sime.
\item In converténdo inimícum meum re\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.
\item Quóniam fecísti judícium meum et causam \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdi\textit{cas} \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Increpásti Gentes, et périit \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Inimíci defecérunt frámeæ in \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum \textit{de}\textit{stru}\textbf{xís}ti.
\item Périit memória eórum cum \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in æ\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}manet.
\item Parávit in judício thronum \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Et factus est Dóminus refúgium \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Et sperent in te qui novérunt nomen \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quærén\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Psállite Dómino, qui hábitat in \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stú\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Quóniam requírens sánguinem eórum recor\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus cla\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}perum.
\item Miserére mei, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de ini\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.
\item Qui exáltas me de portis \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.
\item Exsultábo in salutári \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.
\item In láqueo isto, quem abscon\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cognoscétur Dóminus judícia \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.
\item Convertántur peccatóres in in\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ oblivis\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}um.
\item Quóniam non in finem oblívio erit \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non perí\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.
