\item Lætábor et exsul\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te:~* psallam nómini \textit{tu}\textit{o}, \textit{Al}\textbf{tís}\textbf{si}me.
\item In converténdo inimícum me\textit{um} \textit{re}\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a \textit{fá}\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}a.
\item Quóniam fecísti judícium meum et \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui jú\textit{di}\textit{cas} \textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}am.
\item Increpásti Gentes, et pér\textit{i}\textit{it} \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Inimíci defecérunt fráme\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et civitátes eó\textit{rum} \textit{de}\textit{stru}\textbf{xís}ti.
\item Périit memória eó\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\textbf{ma}net.
\item Parávit in judício \textit{thro}\textit{num} \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópu\textit{los} \textit{in} \textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}a.
\item Et factus est Dóminus refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Et sperent in te qui novérunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quæ\textit{rén}\textit{tes} \textit{te}, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne.
\item Psállite Dómino, qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes \textit{stú}\textit{di}\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Quóniam requírens sánguinem eórum \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus \textit{cla}\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}\textbf{pe}rum.
\item Miserére \textit{me}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de in\textit{i}\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}is.
\item Qui exáltas me de \textit{por}\textit{tis} \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textit{fí}\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}on.
\item Exsultábo in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéri\textit{tu}, \textit{quem} \textit{fe}\textbf{cé}runt.
\item In láqueo isto, quem \textit{abs}\textit{con}\textbf{dé}runt,~* comprehénsus \textit{est} \textit{pes} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cognoscétur Dóminus judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehén\textit{sus} \textit{est} \textit{pec}\textbf{cá}tor.
\item Convertántur peccatóres \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ obli\textit{vis}\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}um.
\item Quóniam non in finem oblívio \textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non per\textit{í}\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}nem.
