\item Lætábor et exsultábo \textbf{in} te:~* psallam nómini \textbf{tu}o, Al\textbf{tís}sime.
\item In converténdo inimícum meum re\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a \textbf{fá}cie \textbf{tu}a.
\item Quóniam fecísti judícium meum et causam \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdi\textbf{cas} jus\textbf{tí}tiam.
\item Increpásti Gentes, et périit \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Inimíci defecérunt frámeæ in \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum \textbf{de}stru\textbf{xís}ti.
\item Périit memória eórum cum \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in æ\textbf{tér}num \textbf{pér}manet.
\item Parávit in judício thronum \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textbf{in} jus\textbf{tí}tia.
\item Et factus est Dóminus refúgium \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne.
\item Et sperent in te qui novérunt nomen \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quæ\textbf{rén}tes te, \textbf{Dó}mine.
\item Psállite Dómino, qui hábitat in \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes \textbf{stú}dia \textbf{e}jus:
\item Quóniam requírens sánguinem eórum recor\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus cla\textbf{mó}rem \textbf{páu}perum.
\item Miserére mei, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de ini\textbf{mí}cis \textbf{me}is.
\item Qui exáltas me de portis \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textbf{fí}liæ \textbf{Si}on.
\item Exsultábo in salutári \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textbf{quem} fe\textbf{cé}runt.
\item In láqueo isto, quem abscon\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est \textbf{pes} e\textbf{ó}rum.
\item Cognoscétur Dóminus judícia \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textbf{est} pec\textbf{cá}tor.
\item Convertántur peccatóres in in\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ oblivis\textbf{cún}tur \textbf{De}um.
\item Quóniam non in finem oblívio erit \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non per\textbf{í}bit in \textbf{fi}nem.
