\item Lætábor et ex\textit{sul}\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te:~* psallam nómini tuo, \textit{Al}\textbf{tís}sime.
\item In converténdo inimícum \textit{me}\textit{um} \textit{re}\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fáci\textit{e} \textbf{tu}a.
\item Quóniam fecísti judícium meum \textit{et} \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdicas \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Increpásti Gentes, et \textit{pér}\textit{i}\textit{it} \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Inimíci defecérunt frá\textit{me}\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum de\textit{stru}\textbf{xís}ti.
\item Périit memória e\textit{ó}\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in ætér\textit{num} \textbf{pér}manet.
\item Parávit in judíci\textit{o} \textit{thro}\textit{num} \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in \textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Et factus est Dóminus re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Et sperent in te qui nové\textit{runt} \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quæréntes \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Psállite Dómino, qui há\textit{bi}\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stúdi\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Quóniam requírens sánguinem eó\textit{rum} \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus clamó\textit{rem} \textbf{páu}perum.
\item Miseré\textit{re} \textit{me}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de inimí\textit{cis} \textbf{me}is.
\item Qui exáltas me \textit{de} \textit{por}\textit{tis} \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}on.
\item Exsultábo in sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem \textit{fe}\textbf{cé}runt.
\item In láqueo isto, \textit{quem} \textit{abs}\textit{con}\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est pes \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cognoscétur Dóminus ju\textit{dí}\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus est \textit{pec}\textbf{cá}tor.
\item Convertántur peccató\textit{res} \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ obliviscún\textit{tur} \textbf{De}um.
\item Quóniam non in finem oblívi\textit{o} \textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non períbit \textit{in} \textbf{fi}nem.
