\item Lætábor et exsul\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te:~* psallam nómini tuo, Al\textbf{tís}sime.
\item In converténdo inimícum me\textit{um} \textit{re}\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fácie \textbf{tu}a.
\item Quóniam fecísti judícium meum et \textit{cau}\textit{sam} \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdicas jus\textbf{tí}tiam.
\item Increpásti Gentes, et pér\textit{i}\textit{it} \textbf{ím}pius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi.
\item Inimíci defecérunt fráme\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum destru\textbf{xís}ti.
\item Périit memória eó\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}nitu:~* et Dóminus in ætérnum \textbf{pér}manet.
\item Parávit in judício \textit{thro}\textit{num} \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in jus\textbf{tí}tia.
\item Et factus est Dóminus refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribulati\textbf{ó}ne.
\item Et sperent in te qui novérunt \textit{no}\textit{men} \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quæréntes te, \textbf{Dó}mine.
\item Psállite Dómino, qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stúdia \textbf{e}jus:
\item Quóniam requírens sánguinem eórum \textit{re}\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~* non est oblítus clamórem \textbf{páu}perum.
\item Miserére \textit{me}\textit{i}, \textbf{Dó}mine:~* vide humilitátem meam de inimícis \textbf{me}is.
\item Qui exáltas me de \textit{por}\textit{tis} \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíliæ \textbf{Si}on.
\item Exsultábo in salu\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem fe\textbf{cé}runt.
\item In láqueo isto, quem \textit{abs}\textit{con}\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est pes e\textbf{ó}rum.
\item Cognoscétur Dóminus judí\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus est pec\textbf{cá}tor.
\item Convertántur peccatóres \textit{in} \textit{in}\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ obliviscúntur \textbf{De}um.
\item Quóniam non in finem oblívio \textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}peris:~* patiéntia páuperum non períbit in \textbf{fi}nem.
