\item Lætábor et exsul\textbf{tá}bo \textbf{in} te:~* psallam nómini tuo, \textit{Al}\textbf{tís}sime.
\item In converténdo inimícum \textbf{me}um re\textbf{trór}sum:~* infirmabúntur, et períbunt a fáci\textit{e} \textbf{tu}a.
\item Quóniam fecísti judícium meum et \textbf{cau}sam \textbf{me}am:~* sedísti super thronum, qui júdicas \textit{jus}\textbf{tí}tiam.
\item Increpásti Gentes, et \textbf{pér}iit \textbf{ím}\textbf{pi}us:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Inimíci defecérunt fráme\textbf{æ} in \textbf{fi}nem:~* et civitátes eórum de\textit{stru}\textbf{xís}ti.
\item Périit memória e\textbf{ó}rum cum \textbf{só}\textbf{ni}tu:~* et Dóminus in ætér\textit{num} \textbf{pér}manet.
\item Parávit in judício \textbf{thro}num \textbf{su}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in \textit{jus}\textbf{tí}tia.
\item Et factus est Dóminus re\textbf{fú}gium \textbf{páu}\textbf{pe}ri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne.
\item Et sperent in te qui novérunt \textbf{no}men \textbf{tu}um:~* quóniam non dereliquísti quæréntes \textit{te}, \textbf{Dó}mine.
\item Psállite Dómino, qui hábi\textbf{tat} in \textbf{Si}on:~* annuntiáte inter Gentes stúdi\textit{a} \textbf{e}jus:
\item Quóniam requírens sánguinem eórum \textbf{re}cor\textbf{dá}\textbf{tus} est:~* non est oblítus clamó\textit{rem} \textbf{páu}perum.
\item Miserére \textbf{me}i, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* vide humilitátem meam de inimí\textit{cis} \textbf{me}is.
\item Qui exáltas me de \textbf{por}tis \textbf{mor}tis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}on.
\item Exsultábo in salu\textbf{tá}ri \textbf{tu}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem \textit{fe}\textbf{cé}runt.
\item In láqueo isto, quem \textbf{abs}con\textbf{dé}runt,~* comprehénsus est pes \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Cognoscétur Dóminus ju\textbf{dí}cia \textbf{fá}\textbf{ci}ens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus est \textit{pec}\textbf{cá}tor.
\item Convertántur peccatóres \textbf{in} in\textbf{fér}num,~* omnes Gentes quæ obliviscún\textit{tur} \textbf{De}um.
\item Quóniam non in finem oblívio \textbf{e}rit \textbf{páu}\textbf{pe}ris:~* patiéntia páuperum non períbit \textit{in} \textbf{fi}nem.
