\item Constítue, Dómine, legislatórem su\textit{per} \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.
\item Ut quid, Dómine, recessís\textit{ti} \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incéndi\textit{tur} \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis áni\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et iníquus \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}citur.
\item Exacerbávit Dóminum \textit{pec}\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.
\item Non est Deus in conspéc\textit{tu} \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fáci\textit{e} \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.
\item Dixit enim in cor\textit{de} \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, \textit{et} \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus in \textit{oc}\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.
\item Oculi ejus in páuperem \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.
\item Insidiátur ut rápi\textit{at} \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum át\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.
\item In láqueo suo humiliá\textit{bit} \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblítus \textit{est} \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur ma\textit{nus} \textbf{tu}a:~* ne oblivis\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}perum.
\item Propter quid irritávit ímpi\textit{us} \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.
\item Vides quóniam tu labórem et dolórem \textit{con}\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos in \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.
\item Tibi derelíctus \textit{est} \textbf{pau}per:~* órphano tu e\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Cóntere bráchium peccatóris et \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non in\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.
\item Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de ter\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.
\item Desidérium páuperum exaudí\textit{vit} \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.
\item Judicáre pupíllo \textit{et} \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.
