\item Constítue, Dómine, legislatórem \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóni\textit{am} \textit{hó}\textit{mi}\textbf{nes} sunt.
\item Ut quid, Dómine, reces\textit{sís}\textit{ti} \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incén\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíli\textit{is} \textit{qui}\textit{bus} \textbf{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et iní\textit{quus} \textit{be}\textit{ne}\textbf{dí}citur.
\item Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ \textit{su}\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}ret.
\item Non est Deus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus \textit{in} \textit{om}\textit{ni} \textbf{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suó\textit{rum} \textit{do}\textit{mi}\textbf{ná}bitur.
\item Dixit enim in \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatió\textit{nem} \textit{si}\textit{ne} \textbf{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus \textit{la}\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}tis:~* ut interfíci\textit{at} \textit{in}\textit{no}\textbf{cén}tem.
\item Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in \textit{spe}\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}a.
\item Insidiátur ut rá\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum \textit{át}\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}um.
\item In láqueo suo humili\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textit{fú}\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne ví\textit{de}\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}nem.
\item Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* ne obli\textit{vis}\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}perum.
\item Propter quid irritávit ím\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}um?~* dixit enim in corde su\textit{o}: \textit{Non} \textit{re}\textbf{quí}ret.
\item Vides quóniam tu labórem et doló\textit{rem} \textit{con}\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos \textit{in} \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}as.
\item Tibi derelíc\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}per:~* órphano tu \textit{e}\textit{ris} \textit{ad}\textbf{jú}tor.
\item Cóntere bráchium peccatóris \textit{et} \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non \textit{in}\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.
\item Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de \textit{ter}\textit{ra} \textit{il}\textbf{lí}us.
\item Desidérium páuperum exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audí\textit{vit} \textit{au}\textit{ris} \textbf{tu}a.
\item Judicáre pupíl\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se ho\textit{mo} \textit{su}\textit{per} \textbf{ter}ram.
