\item Constítue, Dómine, legislatórem super \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam \textbf{hó}mi\textbf{nes} sunt.
\item Ut quid, Dómine, recessísti \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incénditur \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis \textbf{qui}bus \textbf{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \textbf{su}æ:~* et iníquus \textbf{be}ne\textbf{dí}citur.
\item Exacerbávit Dóminum pec\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ \textbf{su}æ non \textbf{quæ}ret.
\item Non est Deus in conspéctu \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fácie \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum \textbf{do}mi\textbf{ná}bitur.
\item Dixit enim in corde \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem \textbf{si}ne \textbf{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus \textbf{la}bor et \textbf{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus in oc\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat \textbf{in}no\textbf{cén}tem.
\item Oculi ejus in páuperem re\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textbf{lún}ca \textbf{su}a.
\item Insidiátur ut rápiat \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum \textbf{át}trahit \textbf{e}um.
\item In láqueo suo humiliábit \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textbf{fú}erit \textbf{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblítus est \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne víde\textbf{at} in \textbf{fi}nem.
\item Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur manus \textbf{tu}a:~* ne oblivis\textbf{cá}ris \textbf{páu}perum.
\item Propter quid irritávit ímpius \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: \textbf{Non} re\textbf{quí}ret.
\item Vides quóniam tu labórem et dolórem con\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos in \textbf{ma}nus \textbf{tu}as.
\item Tibi derelíctus est \textbf{pau}per:~* órphano tu \textbf{e}ris ad\textbf{jú}tor.
\item Cóntere bráchium peccatóris et ma\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non in\textbf{ve}ni\textbf{é}tur.
\item Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de \textbf{ter}ra il\textbf{lí}us.
\item Desidérium páuperum exaudívit \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \textbf{au}ris \textbf{tu}a.
\item Judicáre pupíllo et \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo \textbf{su}per \textbf{ter}ram.
