\item Constítue, Dómine, legislatórem \textbf{su}per \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam \textbf{hó}mi\textbf{nes} sunt.
\item Ut quid, Dómine, reces\textbf{sís}ti \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, in\textbf{cén}ditur \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis \textbf{qui}bus \textbf{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textbf{á}nimæ \textbf{su}æ:~* et iníquus \textbf{be}ne\textbf{dí}citur.
\item Exacerbávit Dómi\textbf{num} pec\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ \textbf{su}æ non \textbf{quæ}ret.
\item Non est Deus in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \textbf{om}ni \textbf{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a \textbf{fá}cie \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum \textbf{do}mi\textbf{ná}bitur.
\item Dixit enim in \textbf{cor}de \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem \textbf{si}ne \textbf{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\textbf{ne}, et \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus \textbf{la}bor et \textbf{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus \textbf{in} oc\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat \textbf{in}no\textbf{cén}tem.
\item Oculi ejus in páupe\textbf{rem} re\textbf{spí}\textbf{ci}unt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\textbf{lún}ca \textbf{su}a.
\item Insidiátur ut \textbf{rá}piat \textbf{páu}\textbf{pe}rem:~* rápere páuperem, dum \textbf{át}trahit \textbf{e}um.
\item In láqueo suo humili\textbf{á}bit \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textbf{fú}erit \textbf{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Ob\textbf{lí}tus est \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne víde\textbf{at} in \textbf{fi}nem.
\item Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textbf{ma}nus \textbf{tu}a:~* ne oblivis\textbf{cá}ris \textbf{páu}perum.
\item Propter quid irritávit \textbf{ím}pius \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: \textbf{Non} re\textbf{quí}ret.
\item Vides quóniam tu labórem et do\textbf{ló}rem con\textbf{sí}\textbf{de}ras:~* ut tradas eos in \textbf{ma}nus \textbf{tu}as.
\item Tibi dere\textbf{líc}tus est \textbf{pau}per:~* órphano tu \textbf{e}ris ad\textbf{jú}tor.
\item Cóntere bráchium peccatóris \textbf{et} ma\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non in\textbf{ve}ni\textbf{é}tur.
\item Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* períbitis, Gentes, de \textbf{ter}ra il\textbf{lí}us.
\item Desidérium páuperum exau\textbf{dí}vit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \textbf{au}ris \textbf{tu}a.
\item Judicáre pu\textbf{píl}lo et \textbf{hú}\textbf{mi}li,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo \textbf{su}per \textbf{ter}ram.
