\item Constítue, Dómine, legislatórem \textit{su}\textit{per} \textbf{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam hómi\textbf{nes} sunt.
\item Ut quid, Dómine, reces\textit{sís}\textit{ti} \textbf{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribulati\textbf{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incén\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis quibus \textbf{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}æ:~* et iníquus bene\textbf{dí}citur.
\item Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\textbf{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ suæ non \textbf{quæ}ret.
\item Non est Deus in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in omni \textbf{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum domi\textbf{ná}bitur.
\item Dixit enim in \textit{cor}\textit{de} \textbf{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem sine \textbf{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}lo:~* sub lingua ejus labor et \textbf{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\textbf{cúl}tis:~* ut interfíciat inno\textbf{cén}tem.
\item Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\textbf{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnca \textbf{su}a.
\item Insidiátur ut rá\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}perem:~* rápere páuperem, dum áttrahit \textbf{e}um.
\item In láqueo suo humili\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúerit \textbf{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}us,~* avértit fáciem suam ne vídeat in \textbf{fi}nem.
\item Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textit{ma}\textit{nus} \textbf{tu}a:~* ne obliviscáris \textbf{páu}perum.
\item Propter quid irritávit ím\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}um?~* dixit enim in corde suo: Non re\textbf{quí}ret.
\item Vides quóniam tu labórem et doló\textit{rem} \textit{con}\textbf{sí}deras:~* ut tradas eos in manus \textbf{tu}as.
\item Tibi derelíc\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}per:~* órphano tu eris ad\textbf{jú}tor.
\item Cóntere bráchium peccatóris \textit{et} \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non inveni\textbf{é}tur.
\item Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de terra il\textbf{lí}us.
\item Desidérium páuperum exau\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit auris \textbf{tu}a.
\item Judicáre pupíl\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo super \textbf{ter}ram.
