\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\textbf{fú}gium \textbf{me}um:~* Deus meus sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láque\textbf{o} ve\textbf{nán}tium,~* et a \textit{ver}\textit{bo} \textbf{ás}pero.
\item Scápulis suis obum\textbf{brá}bit \textbf{ti}bi:~* et sub pennis e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te \textbf{vé}ritas \textbf{e}jus:~* non timébis a timó\textit{re} \textit{noc}\textbf{túr}no.
\item A sagítta volánte in die,~† a negótio perambu\textbf{lán}te in \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio me\textit{ri}\textit{di}\textbf{á}no.
\item Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a \textbf{dex}tris \textbf{tu}is:~* ad te autem non ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis con\textbf{si}de\textbf{rá}bis:~* et retributiónem peccató\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómi\textbf{ne}, spes \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Non accédet \textbf{ad} te \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis man\textbf{dá}vit \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus \textit{vi}\textit{is} \textbf{tu}is.
\item In máni\textbf{bus} por\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem \textit{pe}\textit{dem} \textbf{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum \textbf{am}bu\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, libe\textbf{rá}bo \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit \textit{no}\textit{men} \textbf{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribu\textbf{la}ti\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorifi\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Longitúdine diérum re\textbf{plé}bo \textbf{e}um:~* et osténdam illi salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}um.
