\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgium \textbf{me}um:~* Deus meus sperábo \textit{in} \textbf{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láqueo ve\textbf{nán}tium,~* et a ver\textit{bo} \textbf{ás}pero.
\item Scápulis suis obumbrábit \textbf{ti}bi:~* et sub pennis ejus \textit{spe}\textbf{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te véritas \textbf{e}jus:~* non timébis a timóre \textit{noc}\textbf{túr}no.
\item A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulánte in \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio meri\textit{di}\textbf{á}no.
\item Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a dextris \textbf{tu}is:~* ad te autem non appro\textit{pin}\textbf{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis conside\textbf{rá}bis:~* et retributiónem peccatórum \textit{vi}\textbf{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómine, spes \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti refúgi\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Non accédet ad te \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernácu\textit{lo} \textbf{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis mandávit \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus vi\textit{is} \textbf{tu}is.
\item In mánibus por\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem pe\textit{dem} \textbf{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum ambu\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem et \textit{dra}\textbf{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, liberábo \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit no\textit{men} \textbf{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribulati\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorificá\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Longitúdine diérum replébo \textbf{e}um:~* et osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{me}um.
