\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um:~* Deus meus sperábo in \textbf{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láque\textit{o} \textit{ve}\textbf{nán}tium,~* et a verbo \textbf{ás}pero.
\item Scápulis suis obum\textit{brá}\textit{bit} \textbf{ti}bi:~* et sub pennis ejus spe\textbf{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te vé\textit{ri}\textit{tas} \textbf{e}jus:~* non timébis a timóre noc\textbf{túr}no.
\item A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulán\textit{te} \textit{in} \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio meridi\textbf{á}no.
\item Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a \textit{dex}\textit{tris} \textbf{tu}is:~* ad te autem non appropin\textbf{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis con\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bis:~* et retributiónem peccatórum vi\textbf{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómi\textit{ne}, \textit{spes} \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti refúgium \textbf{tu}um.
\item Non accédet \textit{ad} \textit{te} \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernáculo \textbf{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis man\textit{dá}\textit{vit} \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus viis \textbf{tu}is.
\item In máni\textit{bus} \textit{por}\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem pedem \textbf{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem et dra\textbf{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, libe\textit{rá}\textit{bo} \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit nomen \textbf{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribu\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorificábo \textbf{e}um.
\item Longitúdine diérum re\textit{plé}\textit{bo} \textbf{e}um:~* et osténdam illi salutáre \textbf{me}um.
