\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgi\textit{um} \textbf{me}um:~* Deus meus sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láqueo \textit{ve}\textbf{nán}tium,~* et a \textit{ver}\textit{bo} \textbf{ás}pero.
\item Scápulis suis obumbrá\textit{bit} \textbf{ti}bi:~* et sub pennis e\textit{jus} \textit{spe}\textbf{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te véri\textit{tas} \textbf{e}jus:~* non timébis a timó\textit{re} \textit{noc}\textbf{túr}no.
\item A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulánte \textit{in} \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio me\textit{ri}\textit{di}\textbf{á}no.
\item Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a dex\textit{tris} \textbf{tu}is:~* ad te autem non ap\textit{pro}\textit{pin}\textbf{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis consi\textit{de}\textbf{rá}bis:~* et retributiónem peccató\textit{rum} \textit{vi}\textbf{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómine, \textit{spes} \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti refú\textit{gi}\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Non accédet ad \textit{te} \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taberná\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis mandá\textit{vit} \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus \textit{vi}\textit{is} \textbf{tu}is.
\item In mánibus \textit{por}\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem \textit{pe}\textit{dem} \textbf{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum am\textit{bu}\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem \textit{et} \textit{dra}\textbf{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, liberá\textit{bo} \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit \textit{no}\textit{men} \textbf{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribula\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorifi\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Longitúdine diérum replé\textit{bo} \textbf{e}um:~* et osténdam illi salu\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}um.
