\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\textit{fú}\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}um:~* Deus meus sperábo \textit{in} \textbf{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de lá\textit{que}\textit{o} \textit{ve}\textbf{nán}tium,~* et a ver\textit{bo} \textbf{ás}pero.
\item Scápulis suis ob\textit{um}\textit{brá}\textit{bit} \textbf{ti}bi:~* et sub pennis ejus \textit{spe}\textbf{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te \textit{vé}\textit{ri}\textit{tas} \textbf{e}jus:~* non timébis a timóre \textit{noc}\textbf{túr}no.
\item A sagítta volánte in die,~† a negótio perambu\textit{lán}\textit{te} \textit{in} \textbf{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio meri\textit{di}\textbf{á}no.
\item Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia \textit{a} \textit{dex}\textit{tris} \textbf{tu}is:~* ad te autem non appro\textit{pin}\textbf{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis \textit{con}\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bis:~* et retributiónem peccatórum \textit{vi}\textbf{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dó\textit{mi}\textit{ne}, \textit{spes} \textbf{me}a:~* Altíssimum posuísti refúgi\textit{um} \textbf{tu}um.
\item Non accé\textit{det} \textit{ad} \textit{te} \textbf{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernácu\textit{lo} \textbf{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis \textit{man}\textit{dá}\textit{vit} \textbf{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus vi\textit{is} \textbf{tu}is.
\item In má\textit{ni}\textit{bus} \textit{por}\textbf{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem pe\textit{dem} \textbf{tu}um.
\item Super áspidem et basilís\textit{cum} \textit{am}\textit{bu}\textbf{lá}bis:~* et conculcábis leónem et \textit{dra}\textbf{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, li\textit{be}\textit{rá}\textit{bo} \textbf{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit no\textit{men} \textbf{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tri\textit{bu}\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~* erípiam eum et glorificá\textit{bo} \textbf{e}um.
\item Longitúdine diérum \textit{re}\textit{plé}\textit{bo} \textbf{e}um:~* et osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{me}um.
