\item Ad annuntiándum mane misericórdiam \textbf{tu}am:~* et veritátem tuam \textit{per} \textbf{noc}tem.
\item In decachórdo, psal\textbf{té}rio:~* cum cántico, \textit{in} \textbf{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in factúra \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum ex\textit{sul}\textbf{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Vir insípiens non co\textbf{gnó}scet:~* et stultus non intél\textit{li}\textbf{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres sicut \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Ut intéreant in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætér\textit{num}, \textbf{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tui per\textbf{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis cornu \textbf{me}um:~* et senéctus mea in misericórdi\textit{a} \textbf{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus inimícos \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet au\textit{ris} \textbf{me}a.
\item Justus, ut palma flo\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani multi\textit{pli}\textbf{cá}bitur.
\item Plantáti in domo \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei nostri \textit{flo}\textbf{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in senécta \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut \textit{an}\textbf{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dóminus, Deus \textbf{nos}ter:~* et non est iníquitas \textit{in} \textbf{e}o.
