\item Ad annuntiándum mane miseri\textbf{cór}diam \textbf{tu}am:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textit{per} \textbf{noc}tem.
\item In deca\textbf{chór}do, psal\textbf{té}\textbf{ri}o:~* cum cán\textit{ti}\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in fac\textbf{tú}ra \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuá\textit{rum} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne!~* nimis profúndæ factæ sunt cogita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Vir insípiens \textbf{non} co\textbf{gnó}scet:~* et stultus non \textit{in}\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres \textbf{sic}ut \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Ut intéreant in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}\textbf{cu}li:~* tu autem Altíssimus in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci \textbf{tu}i per\textbf{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis \textbf{cor}nu \textbf{me}um:~* et senéctus mea in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus ini\textbf{mí}cos \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\textit{et} \textit{au}\textit{ris} \textbf{me}a.
\item Justus, ut \textbf{pal}ma flo\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani \textit{mul}\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}bitur.
\item Plantáti in \textbf{do}mo \textbf{Dó}\textbf{mi}ni,~* in átriis domus Dei \textit{nos}\textit{tri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in se\textbf{néc}ta \textbf{ú}\textbf{be}ri:~* et bene patiéntes e\textit{runt}, \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{nos}ter:~* et non est iní\textit{qui}\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}o.
