\item Ad annuntiándum mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et veritátem tuam per \textbf{noc}tem.
\item In decachór\textit{do}, \textit{psal}\textbf{té}rio:~* cum cántico, in \textbf{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in fac\textit{tú}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum exsul\textbf{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitatiónes \textbf{tu}æ.
\item Vir insípiens \textit{non} \textit{co}\textbf{gnó}scet:~* et stultus non intélli\textbf{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres \textit{sic}\textit{ut} \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem.
\item Ut intéreant in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætérnum, \textbf{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur iniqui\textbf{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis \textit{cor}\textit{nu} \textbf{me}um:~* et senéctus mea in misericórdia \textbf{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet auris \textbf{me}a.
\item Justus, ut pal\textit{ma} \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani multipli\textbf{cá}bitur.
\item Plantáti in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei nostri flo\textbf{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in se\textit{néc}\textit{ta} \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut an\textbf{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter:~* et non est iníquitas in \textbf{e}o.
