\item Ad annuntiándum mane misericór\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et veritátem \textit{tu}\textit{am} \textit{per} \textbf{noc}tem.
\item In decachór\textit{do}, \textit{psal}\textbf{té}rio:~* cum cán\textit{ti}\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in fac\textit{tú}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuá\textit{rum} \textit{ex}\textit{sul}\textbf{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Vir insípiens \textit{non} \textit{co}\textbf{gnó}scet:~* et stultus non \textit{in}\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres \textit{sic}\textit{ut} \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Ut intéreant in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in \textit{æ}\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis \textit{cor}\textit{nu} \textbf{me}um:~* et senéctus mea in miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\textit{et} \textit{au}\textit{ris} \textbf{me}a.
\item Justus, ut pal\textit{ma} \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani \textit{mul}\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}bitur.
\item Plantáti in \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei \textit{nos}\textit{tri} \textit{flo}\textbf{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in se\textit{néc}\textit{ta} \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes e\textit{runt}, \textit{ut} \textit{an}\textbf{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dóminus, \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter:~* et non est iní\textit{qui}\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}o.
