\item Ad annuntiándum mane miseri\textit{cór}\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}am:~* et veritátem tuam \textit{per} \textbf{noc}tem.
\item In deca\textit{chór}\textit{do}, \textit{psal}\textbf{té}rio:~* cum cántico, \textit{in} \textbf{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in \textit{fac}\textit{tú}\textit{ra} \textbf{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum ex\textit{sul}\textbf{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópe\textit{ra} \textit{tu}\textit{a}, \textbf{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitatió\textit{nes} \textbf{tu}æ.
\item Vir insípi\textit{ens} \textit{non} \textit{co}\textbf{gnó}scet:~* et stultus non intél\textit{li}\textbf{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccató\textit{res} \textit{sic}\textit{ut} \textbf{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Ut intéreant in \textit{sǽ}\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætér\textit{num}, \textbf{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci \textit{tu}\textit{i} \textit{per}\textbf{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur ini\textit{qui}\textbf{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicór\textit{nis} \textit{cor}\textit{nu} \textbf{me}um:~* et senéctus mea in misericórdi\textit{a} \textbf{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus in\textit{i}\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet au\textit{ris} \textbf{me}a.
\item Justus, ut \textit{pal}\textit{ma} \textit{flo}\textbf{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani multi\textit{pli}\textbf{cá}bitur.
\item Plantáti \textit{in} \textit{do}\textit{mo} \textbf{Dó}mini,~* in átriis domus Dei nostri \textit{flo}\textbf{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in \textit{se}\textit{néc}\textit{ta} \textbf{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut \textit{an}\textbf{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dómi\textit{nus}, \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter:~* et non est iníquitas \textit{in} \textbf{e}o.
