\item Exaltáre, qui júdicas \textbf{ter}ram:~* redde retributiónem \textit{su}\textbf{pér}bis.
\item Usquequo peccatóres, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres glori\textit{a}\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur iniqui\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur in\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}am?
\item Pópulum tuum, Dómine, humilia\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam ve\textit{xa}\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam interfe\textbf{cé}runt:~* et pupíllos oc\textit{ci}\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vidébit \textbf{Dó}minus:~* nec intélliget De\textit{us} \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipiéntes in \textbf{pó}pulo:~* et stulti, aliquán\textit{do} \textbf{sá}\textbf{pi}te.
\item Qui plantávit aurem, non \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non \textit{con}\textbf{sí}\textbf{de}rat?
\item Qui córripit Gentes, non \textbf{ár}guet:~* qui docet hóminem \textit{sci}\textbf{én}\textbf{ti}am?
\item Dóminus scit cogitatiónes \textbf{hó}minum,~* quóni\textit{am} \textbf{va}\textbf{næ} sunt.
\item Beátus homo, quem tu erudíeris, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua docúe\textit{ris} \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a diébus \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur peccató\textit{ri} \textbf{fó}\textbf{ve}a.
\item Quia non repéllet Dóminus plebem \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non de\textit{re}\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur in ju\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus mali\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dóminus ad\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno áni\textit{ma} \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Motus est pes \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, ad\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bat} me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes iniqui\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem in \textit{præ}\textbf{cép}to?
\item Captábunt in ánimam \textbf{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem con\textit{dem}\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus in re\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spe\textit{i} \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dispérdet \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus De\textit{us} \textbf{nos}ter.
