\item Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram:~* redde retributi\textbf{ó}nem su\textbf{pér}bis.
\item Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* úsquequo peccatóres glo\textbf{ri}a\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur \textbf{in}jus\textbf{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam \textbf{ve}xa\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\textbf{cé}runt:~* et pupíllos \textbf{oc}ci\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* nec intélliget \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}\textbf{pu}lo:~* et stulti, ali\textbf{quán}do \textbf{sá}pite.
\item Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}\textbf{di}et?~* aut qui finxit óculum, \textbf{non} con\textbf{sí}derat?
\item Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}\textbf{gu}et:~* qui docet hómi\textbf{nem} sci\textbf{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}\textbf{mi}num,~* \textbf{quón}iam \textbf{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* et de lege tua do\textbf{cú}eris \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur pecca\textbf{tó}ri \textbf{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non \textbf{de}re\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um:~* et qui juxta illam omnes qui \textbf{rec}to sunt \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}\textbf{vit} me:~* paulo minus habitásset in inférno \textbf{á}nima \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, \textbf{ad}ju\textbf{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem \textbf{in} præ\textbf{cép}to?
\item Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem \textbf{con}dem\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}\textbf{gi}um:~* et Deus meus in adjutórium \textbf{spe}i \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dis\textbf{pér}det \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus \textbf{De}us \textbf{nos}ter.
