\item Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram:~* redde retributi\textit{ó}\textit{nem} \textit{su}\textbf{pér}bis.
\item Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* úsquequo peccatóres \textit{glo}\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operán\textit{tur} \textit{in}\textit{jus}\textbf{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tu\textit{am} \textit{ve}\textit{xa}\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\textbf{cé}runt:~* et pupíl\textit{los} \textit{oc}\textit{ci}\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* nec intélli\textit{get} \textit{De}\textit{us} \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}\textbf{pu}lo:~* et stulti, a\textit{li}\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}pite.
\item Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}\textbf{di}et?~* aut qui finxit ócu\textit{lum}, \textit{non} \textit{con}\textbf{sí}derat?
\item Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}\textbf{gu}et:~* qui docet hó\textit{mi}\textit{nem} \textit{sci}\textbf{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}\textbf{mi}num,~* \textit{quón}\textit{i}\textit{am} \textbf{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* et de lege tua do\textit{cú}\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am:~* et hereditátem suam \textit{non} \textit{de}\textit{re}\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um:~* et qui juxta illam omnes qui \textit{rec}\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}\textbf{vit} me:~* paulo minus habitásset in inférno \textit{á}\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómi\textit{ne}, \textit{ad}\textit{ju}\textbf{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis:~* qui fingis labó\textit{rem} \textit{in} \textit{præ}\textbf{cép}to?
\item Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{jus}ti:~* et sánguinem innocén\textit{tem} \textit{con}\textit{dem}\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}\textbf{gi}um:~* et Deus meus in adjutóri\textit{um} \textit{spe}\textit{i} \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dis\textbf{pér}det \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dómi\textit{nus} \textit{De}\textit{us} \textbf{nos}ter.
