\item Exaltáre, qui \textbf{jú}dicas \textbf{ter}ram:~* redde retributiónem \textit{su}\textbf{pér}bis.
\item Usquequo pecca\textbf{tó}res, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* úsquequo peccatóres glori\textit{a}\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur in\textit{jus}\textbf{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humi\textbf{li}a\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam ve\textit{xa}\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam in\textbf{ter}fe\textbf{cé}runt:~* et pupíllos oc\textit{ci}\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vi\textbf{dé}bit \textbf{Dó}\textbf{mi}nus:~* nec intélliget De\textit{us} \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipi\textbf{én}tes in \textbf{pó}\textbf{pu}lo:~* et stulti, aliquán\textit{do} \textbf{sá}pite.
\item Qui plantávit \textbf{au}rem, non \textbf{áu}\textbf{di}et?~* aut qui finxit óculum, non \textit{con}\textbf{sí}derat?
\item Qui córripit \textbf{Gen}tes, non \textbf{ár}\textbf{gu}et:~* qui docet hóminem \textit{sci}\textbf{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitati\textbf{ó}nes \textbf{hó}\textbf{mi}num,~* quóni\textit{am} \textbf{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu eru\textbf{dí}eris, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* et de lege tua docúe\textit{ris} \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\textbf{é}bus \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur peccató\textit{ri} \textbf{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}bem \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non de\textit{re}\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\textbf{dí}\textbf{ci}um:~* et qui juxta illam omnes qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}li\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\textbf{jú}\textbf{vit} me:~* paulo minus habitásset in inférno áni\textit{ma} \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, ad\textit{ju}\textbf{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem in \textit{præ}\textbf{cép}to?
\item Captábunt in \textbf{á}nimam \textbf{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem con\textit{dem}\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\textbf{fú}\textbf{gi}um:~* et Deus meus in adjutórium spe\textit{i} \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dis\textbf{pér}det \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus De\textit{us} \textbf{nos}ter.
