\item Exaltáre, qui jú\textit{di}\textit{cas} \textbf{ter}ram:~* redde retributiónem su\textbf{pér}bis.
\item Usquequo pecca\textit{tó}\textit{res}, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres gloria\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur injus\textbf{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humi\textit{li}\textit{a}\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam vexa\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam in\textit{ter}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et pupíllos occi\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vi\textit{dé}\textit{bit} \textbf{Dó}minus:~* nec intélliget Deus \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipién\textit{tes} \textit{in} \textbf{pó}pulo:~* et stulti, aliquándo \textbf{sá}pite.
\item Qui plantávit au\textit{rem}, \textit{non} \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non con\textbf{sí}derat?
\item Qui córripit Gen\textit{tes}, \textit{non} \textbf{ár}guet:~* qui docet hóminem sci\textbf{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitati\textit{ó}\textit{nes} \textbf{hó}minum,~* quóniam \textbf{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu erudí\textit{e}\textit{ris}, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua docúeris \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\textit{é}\textit{bus} \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur peccatóri \textbf{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus \textit{ple}\textit{bem} \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non dere\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto sunt \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes iniqui\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\textit{nus} \textit{ad}\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno ánima \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Motus \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, adju\textbf{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt ánimam \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem in præ\textbf{cép}to?
\item Captábunt in á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem condem\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \textit{in} \textit{re}\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spei \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dis\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus Deus \textbf{nos}ter.
