\item Exaltáre, qui júdicas \textbf{ter}ram:~* redde retributi\textbf{ó}nem su\textbf{pér}bis.
\item Usquequo peccatóres, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres glo\textbf{ri}a\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur iniqui\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur \textbf{in}jus\textbf{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humilia\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam \textbf{ve}xa\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam interfe\textbf{cé}runt:~* et pupíllos \textbf{oc}ci\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vidébit \textbf{Dó}minus:~* nec intélliget \textbf{De}us \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipiéntes in \textbf{pó}pulo:~* et stulti, ali\textbf{quán}do \textbf{sá}pite.
\item Qui plantávit aurem, non \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, \textbf{non} con\textbf{sí}derat?
\item Qui córripit Gentes, non \textbf{ár}guet:~* qui docet hómi\textbf{nem} sci\textbf{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitatiónes \textbf{hó}minum,~* \textbf{quón}iam \textbf{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu erudíeris, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua do\textbf{cú}eris \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a diébus \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur pecca\textbf{tó}ri \textbf{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus plebem \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non \textbf{de}re\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur in ju\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui \textbf{rec}to sunt \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus mali\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dóminus ad\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno \textbf{á}nima \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Motus est pes \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, \textbf{ad}ju\textbf{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes iniqui\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem \textbf{in} præ\textbf{cép}to?
\item Captábunt in ánimam \textbf{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem \textbf{con}dem\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus in re\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium \textbf{spe}i \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dispérdet \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus \textbf{De}us \textbf{nos}ter.
