\item Exaltáre, qui \textit{jú}\textit{di}\textit{cas} \textbf{ter}ram:~* redde retributiónem \textit{su}\textbf{pér}bis.
\item Usquequo pec\textit{ca}\textit{tó}\textit{res}, \textbf{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres glori\textit{a}\textbf{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur in\textit{jus}\textbf{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, hu\textit{mi}\textit{li}\textit{a}\textbf{vé}runt:~* et hereditátem tuam ve\textit{xa}\textbf{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam \textit{in}\textit{ter}\textit{fe}\textbf{cé}runt:~* et pupíllos oc\textit{ci}\textbf{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non \textit{vi}\textit{dé}\textit{bit} \textbf{Dó}minus:~* nec intélliget De\textit{us} \textbf{Ja}cob.
\item Intellígite, insipi\textit{én}\textit{tes} \textit{in} \textbf{pó}pulo:~* et stulti, aliquán\textit{do} \textbf{sá}pite.
\item Qui plantávit \textit{au}\textit{rem}, \textit{non} \textbf{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non \textit{con}\textbf{sí}derat?
\item Qui córripit \textit{Gen}\textit{tes}, \textit{non} \textbf{ár}guet:~* qui docet hóminem \textit{sci}\textbf{én}tiam?
\item Dóminus scit cogita\textit{ti}\textit{ó}\textit{nes} \textbf{hó}minum,~* quóni\textit{am} \textbf{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu eru\textit{dí}\textit{e}\textit{ris}, \textbf{Dó}mine,~* et de lege tua docúe\textit{ris} \textbf{e}um.
\item Ut mítiges ei a \textit{di}\textit{é}\textit{bus} \textbf{ma}lis:~* donec fodiátur peccató\textit{ri} \textbf{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dómi\textit{nus} \textit{ple}\textit{bem} \textbf{su}am:~* et hereditátem suam non de\textit{re}\textbf{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertá\textit{tur} \textit{in} \textit{ju}\textbf{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advér\textit{sus} \textit{ma}\textit{li}\textbf{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\textit{qui}\textbf{tá}tem?
\item Nisi quia Dó\textit{mi}\textit{nus} \textit{ad}\textbf{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno áni\textit{ma} \textbf{me}a.
\item Si dicébam: Mo\textit{tus} \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, ad\textit{ju}\textbf{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum \textit{in} \textit{cor}\textit{de} \textbf{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes \textit{in}\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis:~* qui fingis labórem in \textit{præ}\textbf{cép}to?
\item Captábunt in \textit{á}\textit{ni}\textit{mam} \textbf{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem con\textit{dem}\textbf{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dómi\textit{nus} \textit{in} \textit{re}\textbf{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spe\textit{i} \textbf{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum \textit{dis}\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}os:~* dispérdet illos Dóminus De\textit{us} \textbf{nos}ter.
