\item Cantáte Dómino, et benedícite \textbf{nó}mini \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salutá\textit{re} \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes \textbf{gló}riam \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabíli\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et lau\textbf{dá}bilis \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super om\textit{nes} \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Génti\textbf{um} dæ\textbf{mó}\textbf{ni}a:~* Dóminus autem cæ\textit{los} \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in con\textbf{spéc}tu \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificatió\textit{ne} \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \textbf{et} ho\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nómi\textit{ni} \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in \textbf{á}tria \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio sanc\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus uni\textbf{vér}sa \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dóminus \textit{re}\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non \textbf{com}mo\textbf{vé}\textbf{bi}tur:~* judicábit pópulos in æ\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et pleni\textbf{tú}do \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia quæ \textit{in} \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textbf{qui}a \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judicá\textit{re} \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in \textbf{æ}qui\textbf{tá}te,~* et pópulos in veritá\textit{te} \textbf{su}a.
