\item Cantáte Dómino, et benedícite \textit{nó}\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salutá\textit{re} \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes \textit{gló}\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabíli\textit{a} \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et lau\textit{dá}\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis:~* terríbilis est super om\textit{nes} \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Gén\textit{ti}\textit{um} \textit{dæ}\textbf{mó}nia:~* Dóminus autem cæ\textit{los} \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in \textit{con}\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificatió\textit{ne} \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóri\textit{am} \textit{et} \textit{ho}\textbf{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nómi\textit{ni} \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in \textit{á}\textit{tri}\textit{a} \textbf{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio sanc\textit{to} \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus u\textit{ni}\textit{vér}\textit{sa} \textbf{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dóminus \textit{re}\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui \textit{non} \textit{com}\textit{mo}\textbf{vé}bitur:~* judicábit pópulos in æ\textit{qui}\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et ple\textit{ni}\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia quæ \textit{in} \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómi\textit{ni}, \textit{qui}\textit{a} \textbf{ve}nit:~* quóniam venit judicá\textit{re} \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ \textit{in} \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te,~* et pópulos in veritá\textit{te} \textbf{su}a.
